[
{"title": "Brasil ultrapassa 93 mil mortes por Covid, com m\u00e9dia m\u00f3vel de 1.017 por dia", "description": "Nas \u00faltimas 24 horas, foram registradas mais 1.048 v\u00edtimas no pa\u00eds, aponta o cons\u00f3rcio de ve\u00edculos de imprensa. ", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/casos-e-mortes-por-coronavirus-no-brasil-em-1o-de-agosto-segundo-consorcio-de-veiculos-de-imprensa.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "9 estados t\u00eam alta no n\u00famero de v\u00edtimas; veja os n\u00fameros", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/Q33xKZjBn_IDpMwRMb4Jr59Kv1c=/127x0:767x361/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/9/d1qzV4QkWTSgyXrmeABg/brasil.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/casos-e-mortes-por-coronavirus-no-brasil-em-1o-de-agosto-segundo-consorcio-de-veiculos-de-imprensa.ghtml#", "categoria": null},
{"title": "Julho foi o m\u00eas mais letal da pandemia no Brasil: 32.912 mortes", "description": "N\u00famero cresce m\u00eas a m\u00eas no pa\u00eds, ao contr\u00e1rio dos EUA, It\u00e1lia e Espanha. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CZ5ns7mp960rK8_E4ldBeHiS5rI=/0x0:1280x720/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s01.video.glbimg.com/x720/8745041.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/32912-vidas-perdidas-julho-foi-o-mes-com-mais-mortes-por-covid-19-no-brasil-apontam-secretarias-de-saude.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Fiocruz pode produzir 100 milh\u00f5es de doses da vacina a partir de dezembro", "description": "Institui\u00e7\u00e3o e a farmac\u00eautica Astrazeneca ter\u00e3o tecnologia para produ\u00e7\u00e3o da vacina de Oxford.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Fq6tEbaS0eH0zWPsLTgVcCNHMDs=/0x0:1280x720/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s01.video.glbimg.com/x720/8745033.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/presidente-da-fiocruz-diz-acreditar-na-eficacia-da-vacina-contra-a-covid-19.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Fl\u00e1vio Bolsonaro diz que Queiroz ainda seria seu assessor 'se n\u00e3o tivesse acontecido nada de anormal'", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/PHB-b6o7nTCup7r2oO4Nqqyr3Hg=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/joTnB_jFIgpzwDimw-2baz_D7jo=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s04.video.glbimg.com/x720/8745079.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/08/01/flavio-bolsonaro-diz-que-se-nao-tivesse-acontecido-nada-de-anormal-queiroz-ainda-seria-seu-assessor.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "ASSISTA: Quais os rumos da Lava Jato? Reveja o GloboNews debate", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/h045x-4FY4u2H6ed7yeEiQewuxo=/0x0:640x360/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/i/8ploLsSraZZxivrFGIuw/debateeeeee.jpg", "link": "https://g1.globo.com/globonews/globonews-debate/playlist/globonews-debate-rogerio-cheqer-do-movimento-vem-pra-rua-kim-kataguiri-dem-sp-e-felipe-rigoni-psb-es.ghtml", "categoria": " GloboNews Debate "},
{"title": "Ningu\u00e9m acerta as seis dezenas da Mega Sena neste s\u00e1bado", "description": "Veja os n\u00fameros sorteados; rateio da quinta e da quadra ainda n\u00e3o foi divulgado. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/UIHe-Y60wWXkxMv_gQFX4eY3iKs=/0x0:1600x900/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/H/i/BjMFSLTd68zGX2TBtUag/volantes-loterias-q98a7776-credito-marcelo-brandt-g1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/loterias/noticia/2020/08/01/mega-sena-concurso-2285-veja-as-dezenas-sorteadas.ghtml", "categoria": " Loterias "},
{"title": "Ap\u00f3s ordem de Moraes, Facebook amplia bloqueio de perfis bolsonaristas para todos os pa\u00edses", "description": "Contas derrubadas est\u00e3o na mira da Justi\u00e7a por disseminar informa\u00e7\u00f5es falsas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1-_It6ZmZMH8VGZXBYMSb7CsQTw=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/6L-RQpuLClBVY0Psc9kY38edNiY=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s01.video.glbimg.com/x720/8744088.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/08/01/facebook-diz-bloqueou-em-todo-o-mundo-contas-de-bolsonaristas-investigados.ghtml?utm_source=push&utm_medium=app&utm_campaign=pushg1", "categoria": null},
{"title": "Felipe Neto aceita convite de Rodrigo Maia para discutir projeto das fake news", "description": "Ao citar ataques ao youtuber, presidente da C\u00e2mara diz que vai 'acelerar' discuss\u00e3o sobre a proposta.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KolwARmMNFepcMu7o3DG6Objt1o=/0x0:1280x720/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s01.video.glbimg.com/x720/8744476.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/08/01/maia-cita-ataques-a-felipe-neto-e-diz-que-camara-vai-acelerar-projeto-sobre-fake-news.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Privacidade ou nacionalismo? O que est\u00e1 por tr\u00e1s da tens\u00e3o entre os EUA e o TikTok", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/5NOaT1zR0i_7WAcd1DkkKg0fdEQ=/0x0:976x549/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/Y/NqxsGiSh6wljnliR4DMg/foto-2-tiktok-esta-no-centro-de-uma-disputa-entre-china-e-eua.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/08/01/tiktok-proibido-o-que-esta-por-tras-do-anuncio-de-trump.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Governo argentino \u00e9 informado sobre 4\u00aa nuvem de gafanhotos", "description": "Aviso foi feito por produtor da cidade argentina de Salta. Ainda n\u00e3o se sabe o tamanho dessa nuvem.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ku4NqTk_JfiOS7tPyPCtJ86ths0=/0x6:680x389/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/Y/toFcCFRJ6w6nyZl2Ue0w/eessfuvxkae46i6.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2020/08/01/governo-argentino-e-informado-sobre-quarta-nuvem-de-gafanhotos.ghtml", "categoria": " Rio Grande do Sul "},
{"title": "Inc\u00eandio no Pantanal j\u00e1 destruiu mais de 60 mil hectares de vegeta\u00e7\u00e3o ", "description": "H\u00e1 mais de dois meses n\u00e3o chove na regi\u00e3o. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/TfgKX1tz6GlLhkBT-aw8dlPWHhA=/0x41:1661x975/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/K/sESs2LR4WAWQwHnauVpQ/pantanal.jpg", "link": "https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2020/08/01/incendio-no-pantanal-de-mato-grosso-ja-destruiu-mais-de-60-mil-hectares-de-vegetacao.ghtml", "categoria": " Jornal Nacional "},
{"title": "GLOBONEWS: Assista \u00e0 \u00faltimas not\u00edcias e an\u00e1lises", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/7eD35nIi7ENFgG9M3oiz4vn_oGA=/428x127:1755x875/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/d/V07PXDT4evZR2eyM00nA/frame-00-00-10.002.jpg", "link": "https://g1.globo.com/globonews/ao-vivo/globonews-ao-vivo.ghtml", "categoria": " GloboNews "},
{"title": "R\u00fassia anuncia vacina\u00e7\u00e3o em massa contra Covid em outubro", "description": "Comunidade internacional questiona efic\u00e1cia da vacina russa. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/mn4W5XTrDtZpZwI0kbSw1CF5Mdk=/0x0:3000x1688/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/V/e/EWuqt2T5eZ1YXPHw0jJQ/mpp20200721024.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/vacina/noticia/2020/08/01/russia-anuncia-vacinacao-em-massa-contra-o-coronavirus-para-outubro.ghtml", "categoria": " Vacina "},
{"title": "1\u00ba dia de mar liberado \u00e9 tranquilo nas praias do Rio", "description": "Ainda \u00e9 proibido ficar na areia. Hor\u00e1rio de funcionamento de bares, restaurantes e shopping foi ampliado em 2 h.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/dmkIdSbyauqCDKMn-QoxMBOy0gY=/125x143:2994x1757/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/k/IMSxH3RvKNqHzOZWR52w/cdg20200801052.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/com-temperatura-amena-e-mar-de-ressaca-movimento-foi-tranquilo-nas-praias-do-rio-neste-sabado.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Banhistas sem m\u00e1scaras desrespeitam regras e lotam praia em SP", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/GdfrgD732OGQ_5SPG2y8hzWp55A=/0x0:1032x581/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/g/kbzoyzRAqNyA8QXKyVLA/whatsapp-image-2020-08-01-at-12.32.49.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/santos-regiao/noticia/2020/08/01/multidao-desrespeita-normas-e-sem-mascara-lota-praia-no-litoral-de-sp.ghtml", "categoria": " Santos e Regi\u00e3o "},
{"title": "Na Espanha, pol\u00edcia comemora respeito ao distanciamento em praia", "description": "V\u00eddeo feito por drone mostra organiza\u00e7\u00e3o entre banhistas barracas e cadeiras.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/5hz7WnJ80pvTfJ2cw69eifMq-Z0=/0x0:640x360/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/d/B5dANBRsmld7GdGyFvXg/00008.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/policia-na-espanha-comemora-respeito-do-distanciamento-na-praia.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Multid\u00e3o se aglomera e protesta contra restri\u00e7\u00f5es impostas pela Covid em Berlim", "description": "Manifestantes ignoraram aumento das infec\u00e7\u00f5es por coronav\u00edrus no pa\u00eds.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Ith2Tu0f_8HjmimyXrlleDMfCiE=/0x82:2048x1234/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/j/gHMHz9TSGd2NkZAXDbBQ/2020-08-01t135158z-687404065-rc215i9aitlk-rtrmadp-3-germany-protests-easy-resize.com.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/em-berlim-milhares-protestam-contra-restricoes-impostas-pela-covid-19.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Mais 4 parques estaduais ser\u00e3o reabertos em SP na segunda-feira ", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/HTgcutxaSCmUybf1OuirXQDK-7A=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/TCO0cIfWmD-FBygv39wmWVu8nxs=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s04.video.glbimg.com/x720/8743683.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/governo-de-sp-vai-reabrir-mais-quatro-parques-na-segunda-feira-com-flexibilizacao-da-quarentena.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "OMS prev\u00ea que pandemia do coronav\u00edrus ser\u00e1 'muito longa'", "description": "Doen\u00e7a j\u00e1 matou mais de 680 mil pessoas 6 ap\u00f3s situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ser declarada.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/dL0rLvtqEchA60H9Iu4YHFmP8Gc=/0x526:5613x3683/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/t/pfwdTnTASlrK7DLqYsqQ/000-1si61d.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/oms-preve-que-pandemia-do-novo-coronavirus-sera-muito-longa.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Estudantes recebem diploma em 'formatura drive-in' em Porto Alegre", "description": "Evento teve turmas de v\u00e1rios cursos e assinaturas de certificados pelas janelas dos carros. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/WEmGlpF_Wck4aBSpw4xAN9RXxjw=/0x0:1049x590/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/r/A/HJBLUISkCdPAkhgwxSdw/whatsapp-image-2020-08-01-at-17.28.17.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2020/08/01/estudantes-recebem-diploma-de-graduacao-em-cerimonia-drive-in-em-porto-alegre.ghtml", "categoria": " Rio Grande do Sul "},
{"title": "Recife investe em drones para monitorar temperaturas e riscos de infec\u00e7\u00e3o", "description": "Equipamentos sobrevoam feiras e mercados p\u00fablicos da cidade para avaliar situa\u00e7\u00f5es de risco. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/3TRnZWYQuNe6nbGGIK43lcOgK5s=/0x0:984x554/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/u/9DkPjlREiO79GiZVqQOg/drone.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pe/pernambuco/noticia/2020/08/01/instituto-que-usa-drones-no-combate-a-covid-19-busca-ampliar-monitoramento-aereo-de-aglomeracoes-no-grande-recife.ghtml", "categoria": " Pernambuco "},
{"title": "Pesquisa da USP usa intelig\u00eancia artificial para simular aglomera\u00e7\u00f5es", "description": "Estudo pode ajudar a melhorar fluxo em ambientes para reduzir o cont\u00e1gio. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FB_NXPD54Ke2i_8QYackML7yN0o=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/4SpDO5bPDyCejCwn9IODTlM6RNs=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s04.video.glbimg.com/x720/8743707.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/pesquisadores-da-usp-utilizam-inteligencia-artificial-para-simular-aglomeracoes-e-prever-risco-de-contagio-pela-covid-19.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Testes da vacina contra Covid-19 no DF come\u00e7a nesta quarta-feira", "description": "UNB integra ensaio coordenado pelo Instituto Butantan com vacina do laborat\u00f3rio chin\u00eas Sinovac.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/P47BtAjcyo4YE1Lfg_4N9A9ZC_w=/0x0:960x540/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Q/p/LOmVbLT6AqMBOx3jELfQ/iq-secom-unb.jpg", "link": "https://g1.globo.com/df/distrito-federal/noticia/2020/08/01/testes-da-vacina-contra-covid-19-comecam-nesta-quarta-feira-no-df.ghtml", "categoria": " Distrito Federal "},
{"title": "M\u00e1scaras, cloroquina, corre\u00e7\u00e3o: o que idas e vindas na pandemia ensinam", "description": "Coronav\u00edrus tem provocado questionamentos sobre o modo de fazer ci\u00eancia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Vf9JE93FFW13yzjW2Ex7DVJHGgk=/0x0:1350x759/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/h/v/cUuGhMTdW3gX9aIwz56w/mascara-cioronavirus-taiscaptures-unsplash.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/mascaras-cloroquina-correcao-o-que-idas-e-vindas-na-pandemia-ensinam-sobre-a-ciencia.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Bar \u00e9 fechado ap\u00f3s aglomera\u00e7\u00e3o de cerca de 400 pessoas em SP", "description": "Maioria dos cliente do bar em S\u00e3o Bernardo do Campo estava sem m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KNHxqESGBqaOJMsl7iG8gQ3bKU4=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/wPqu0UA7z9l7EoXESLFkoVK04Ig=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s01.video.glbimg.com/x720/8744600.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/bar-de-sao-bernardo-do-campo-no-abc-e-fechado-apos-aglomeracao-com-cerca-de-400-pessoas-durante-pandemia.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Andr\u00e9 Brand\u00e3o, do HSBC, aceita convite para comandar o Banco do Brasil", "description": "Ele vai substituir Rubem Novaes, que deixou o cargo na semana passada. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/e2CRd_5sufwAJFqJ_-ihTbuFV2M=/0x62:1200x737/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/9raFEheRyDOgPz1WjVRX88WH3Gs=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2015/05/05/brandao.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/08/01/andre-brandao-aceita-convite-do-governo-para-ser-o-novo-presidente-do-banco-do-brasil.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Pol\u00edcia recupera mais de R$ 1,5 milh\u00e3o levados por quadrilha em Botucatu ", "description": "Bandidos explodiram ag\u00eancia, incendiaram carros e fizeram moradores ref\u00e9ns na quinta-feira.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/g8bseZCe9AR9iosul_E37f-W0gw=/0x22:1200x697/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/saOjTIkMJ7y_XQ73MEYixG7RERE=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/W/6/erP9coRi6SVXC1kT9OWQ/local-da-morte2.png", "link": "https://g1.globo.com/sp/bauru-marilia/noticia/2020/08/01/policia-recupera-mais-de-r-15-milhao-levados-por-criminosos-que-atacaram-agencias-em-botucatu.ghtml", "categoria": " Bauru e Mar\u00edlia "},
{"title": "Motorista sem CNH que matou 5 diz que bebeu tr\u00eas litros de cerveja", "description": "Homem invadiu a contram\u00e3o de rodovia; 3 homens, uma mulher e uma crian\u00e7a morreram.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/dsq6nqHeZ2fLDlWXVqPb5M2ebF0=/0x156:1280x876/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/M/rTAr1ORK66dpjlkqacOA/acidente.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/santos-regiao/noticia/2020/08/01/motorista-sem-cnh-que-matou-5-em-sp-diz-que-bebeu-3-litros-de-cerveja.ghtml", "categoria": " Santos e Regi\u00e3o "},
{"title": "Cerca de 300 motos participam de racha na Rodovia Fern\u00e3o Dias", "description": "Homem de 21 anos detido disse que racha foi marcado por redes sociais. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/t3_6UAysfH3oDlo3fSDUJXXfDpI=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/F7OD-8rsiENdu_EVLHGoZhZ3ep4=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s04.video.glbimg.com/x720/8743699.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mg/minas-gerais/noticia/2020/08/01/cerca-de-300-motos-participam-de-racha-na-rodovia-fernao-dias-em-betim-na-grande-bh.ghtml", "categoria": " Minas Gerais "},
{"title": "Beltrame \u00e9 exonerado da Secretaria da Sa\u00fade do Par\u00e1 ap\u00f3s 1 m\u00eas licenciado", "description": "Ele \u00e9 investigado pela Pol\u00edcia Federal por supostas fraudes na compra de respiradores.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BC6ha6ve-8ms84r-BKbDgFvaIR0=/0x68:1200x743/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/SS_ihk0YxU7S7Kdx4a40Ol8lteM=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/u/iaB8W7Tw2M9B5sKBKGRw/whatsapp-image-2020-04-07-at-20.20.23.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2020/08/01/alberto-beltrame-e-exonerado-da-pasta-da-saude-no-para-apos-um-mes-licenciado-do-cargo.ghtml", "categoria": " Par\u00e1 "},
{"title": "Falha faz laborat\u00f3rio do Acre perder 200 exames de Covid", "description": "Laborat\u00f3rio em Rio Branco ter\u00e1 que refazer exames devido \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Qzl-ua-mtRi6E0GWJJ7iX5B5YGU=/0x0:548x308/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/m/KXAtCzTyaap7lhNZXbWQ/foto-2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ac/acre/noticia/2020/08/01/falha-em-armazenamento-faz-laboratorio-do-acre-perder-200-exames-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Acre "},
{"title": "Leitos exclusivos da Covid-19 pelo SUS caem pela metade no Amazonas", "description": "Estado, que j\u00e1 foi o epicentro da Covid no pa\u00eds, contabiliza mais de 100 mil infectados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/RhcPpVk2wPxnRp3nmLkbpBuyVIk=/0x0:2000x1125/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/z/NgBY5gTRCryIIYzL7zYQ/49921045981-d20325d67f-k.jpg", "link": "https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2020/08/01/numero-de-leitos-exclusivos-para-pacientes-com-covid-19-e-reduzido-pela-metade-na-rede-publica-do-am.ghtml", "categoria": " Amazonas "},
{"title": "Tr\u00eas homens s\u00e3o mortos a tiros depois de procurarem assaltantes em SP", "description": "Eles seriam funcion\u00e1rios de pizzaria que teve entregadores assaltados na Zona Sul da cidade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KFG0UPChohbL8aOuZH_Gvn6MhwM=/0x0:1422x800/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/h/BfIfWdRJA8hZclm2Lgsg/rua.png", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/3-homens-sao-mortos-a-tiros-depois-de-procurarem-assaltantes-na-zona-sul-de-sp-diz-policia.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Policiais reagem a assalto a \u00f4nibus e atiram contra o outro; um deles morre", "description": "O outro policial ficou ferido e os bandidos fugiram. Caso ocorreu nesta madrugada.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/UMBmHkFNL04yN5JwGpzffalq1vM=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/wzZWPbuVqgeUG0qGXNhewd4AKhc=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s04.video.glbimg.com/x720/8743975.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pa/para/noticia/2020/08/01/policiais-reagem-a-tentativa-de-assalto-e-acabam-atirando-um-contra-o-outro-dentro-de-onibus-no-nordeste-do-pa.ghtml", "categoria": " Par\u00e1 "},
{"title": "Diaristas relatam redu\u00e7\u00e3o de trabalho e renda durante a pandemia", "description": "'A gente n\u00e3o tem a garantia de uma pessoa registrada', diz trabalhadora do Paran\u00e1.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/hL4lo70PEjwbaJR28KvzJZzYbc4=/0x0:1301x732/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/V/j/NCWUkyRjCF3Tmm5nYKSw/diaristas-na-pandemia.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pr/parana/noticia/2020/08/01/diaristas-relatam-reducao-de-trabalho-e-renda-na-pandemia-nao-tem-a-garantia-de-uma-pessoa-registrada-diz-profissional.ghtml", "categoria": " Paran\u00e1 "},
{"title": "Infla\u00e7\u00e3o baixa n\u00e3o chega aos produtos consumidos por quem ganha pouco", "description": "Fam\u00edlias com renda menor n\u00e3o perceberam a queda nos pre\u00e7os; entenda.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/5tFNWDoJE2fLG4G7xidp6xsSxMU=/0x221:728x630/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/5/obgYiqTzGVznYIy4HP0Q/compras1-resize.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/08/01/inflacao-baixa-nao-reflete-em-produtos-consumidos-por-brasileiros-de-baixa-renda-entenda.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "On\u00e7a-parda \u00e9 encontrada morta com marca de tiro em SP; v\u00eddeo", "description": "Suspeita \u00e9 de que o felino foi baleado em propriedade rural e perambulou at\u00e9 cidade de Rancharia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Aun30yfzmiB6nC7Hf2gHC9PtBBw=/0x0:1280x720/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s01.video.glbimg.com/x720/8744374.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/presidente-prudente-regiao/noticia/2020/08/01/com-especie-ameacada-de-extincao-onca-parda-e-encontrada-morta-com-marca-de-tiro-em-rancharia-veja-video.ghtml", "categoria": " Presidente Prudente e Regi\u00e3o "},
{"title": "Primeira pessoa a receber transplante de face nos EUA morre aos 57 anos", "description": "Connie Culp teve rosto deformado por tiro em 2004; causa da morte n\u00e3o foi divulgada.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/61CpsOq5YmVH9pYwfto5D9QTpMc=/0x29:620x378/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2010/09/17/connie-pulp2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/connie-culp-primeira-pessoa-a-receber-um-transplante-de-face-nos-eua-morre-aos-57-anos.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Beb\u00ea morto em acidente na Raposo Tavares estava no colo de passageira, diz pol\u00edcia", "description": "Tr\u00eas pessoas da fam\u00edlia morreram; segundo pol\u00edcia, todas viajavam sem cinto de seguran\u00e7a.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/65NbJQumC7JQwQCye0hl6QMQ-HI=/60x0:1121x597/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/Xog5WwI1xaNdVr_CQwGsfb8FMHk=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/k/i/A4fVfsRdK0SohZnTsKTA/casal-e-bebe-morreram-em-acidente-na-rodovia-raposo-tavares-em-itapetininga-sp-.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/itapetininga-regiao/noticia/2020/07/31/bebe-morto-em-acidente-que-matou-familia-na-raposo-tavares-estava-no-colo-de-passageira-diz-policia.ghtml", "categoria": " Itapetininga e Regi\u00e3o "},
{"title": "Dezoito pessoas s\u00e3o resgatadas em situa\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 escravid\u00e3o em SC", "description": "Contratados para plantio de cebola, eles estavam em barraco sujo, sem colch\u00f5es nem \u00e1gua pot\u00e1vel.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BnK3JB-gEdK0qq6v3sSAyCvwoqU=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/3x4u1wWWpWEKlkvDQpW0kx-ALtY=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s03.video.glbimg.com/x720/8743690.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/noticia/2020/08/01/trabalhadores-sao-resgatados-em-sc-em-situacao-analoga-a-escravidao.ghtml", "categoria": " Santa Catarina "},
{"title": "7,4 milh\u00f5es podem sacar hoje dinheiro do aux\u00edlio emergencial", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/_rBljM_7eTGJnutEdgP4PtIBTR4=/0x151:1772x1148/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2015/11/30/cedulasreal_gde.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/08/01/auxilio-emergencial-caixa-libera-saques-e-transferencias-de-novas-parcelas-para-74-milhoes-neste-sabado-veja-quem-pode-sacar.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Surto de Covid em acampamento prova que crian\u00e7as s\u00e3o vulner\u00e1veis, diz estudo", "description": "Dos 597 participantes, 344 fizeram testes e 260 descobriram estar contaminados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/H-SJq8GplJkw1XkEf6kSD0hRFTQ=/0x0:603x339/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/0/BleO3pSVig5Z4Z9Kzdlw/1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/surto-de-covid-em-acampamento-prova-que-criancas-sao-vulneraveis-ao-contagio-pelo-coronavirus-diz-estudo.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "M\u00e9dico combate fake news sobre Covid-19 com cartilhas em 40 l\u00ednguas", "description": "Venu Manikavasagar prepara conte\u00fado para ser compartilhado por aplicativos de mensagens.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6LwkeaP3kGl5-2fhjxIaOPrCI1o=/0x475:1200x1150/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/E/lAjOrKQ8W4WZUDdCCVEQ/whatsapp-image-2020-07-27-at-15.15.17.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/medico-do-reino-unido-combate-fake-news-sobre-covid-19-com-cartilhas-em-40-linguas.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Espermatozoides nadam em movimento girat\u00f3rio, n\u00e3o paralelo, diz cientista", "description": "Descoberta foi feita a partir de um microsc\u00f3pio 3D e revela o que estava escondido h\u00e1 mais de 300 anos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/C6LmFdzW_G58Z1ywaY0QCzWmbeo=/0x86:764x516/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/A/FrD5P4RxiR6fHNuh5tBA/ezgif.com-gif-maker.gif", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/08/01/espermatozoides-nadam-com-giro-de-piao-e-nao-com-movimentos-paralelos-aponta-cientista-brasileiro.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Leonardo, Skank, Vitor Kley, P\u00e9ricles, Erasmo e mais shows para ver em casa", "description": "Festival Villa Mix em Casa Mod\u00e3o 2 e lives de Xand Avi\u00e3o e Fagner tamb\u00e9m acontecem neste s\u00e1bado. Veja hor\u00e1rios. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-dmBQ-_Tc9TbNnm2fIotptFswTA=/0x138:2000x1263/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/P/b6hQ4PSDGa79FYYoLvWQ/montagem-kley-2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/lives/noticia/2020/08/01/lives-de-hoje-leonardo-skank-vitor-kley-pericles-erasmo-carlos-e-mais-shows-para-ver-em-casa.ghtml", "categoria": " Lives "},
{"title": "Cinema drive-in dedicado a filmes brasileiros abre hoje com entrada gr\u00e1tis", "description": "Com curadoria da cineasta Marina Person, exibi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 no estacionamento da Alesp.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/9saeo1oeBSy_20xDQLw3vM0wTRM=/0x0:4650x2616/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/o/9GJGv2RHixBSWmFSsiLA/agf20200616059.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/cinema-drive-in-dedicado-a-filmes-brasileiros-abre-neste-sabado-em-sp-com-ingressos-gratuitos.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Homem preso por morte de enteado \u00e9 suspeito de tentar matar m\u00e3e do menino", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/TOQ6ceN1Vlb1gR-C1ne6jd0CJ0Q=/0x61:1700x1017/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/j/25EF8TQNiIqBEFlX7bIA/montagem34.jpg", "link": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2020/08/01/padrasto-preso-pela-morte-do-enteado-responde-na-justica-por-tentar-matar-a-mae-do-menino-a-facadas-em-goiania.ghtml", "categoria": " Goi\u00e1s "},
{"title": "Professora de jovem picado por naja \u00e9 afastada do Conselho de Veterin\u00e1ria ", "description": "Pol\u00edcia descobriu mensagens em celular apreendido na investiga\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fico de animais.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gtxAZOLJfI9ILORtMS556FdwDFA=/0x204:720x609/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/x/n/fseNB4TD6QkLTGIgS0vg/troca-mensagem.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/df/distrito-federal/noticia/2020/08/01/professora-que-dava-aula-para-jovem-picado-por-naja-no-df-e-afastada-do-conselho-regional-de-medicina-veterinaria.ghtml", "categoria": " Distrito Federal "},
{"title": "Guardas interrompem 'pancad\u00e3o' no interior de SP", "description": "Tr\u00eas bares foram interditados em S\u00e3o Carlos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/EYi5Am6fSDDyI0eO_96FzjvIHqk=/25x0:974x534/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/l/DERQAQSma9h7bggn5dLA/whatsapp-image-2020-08-01-at-10.59.15.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2020/08/01/forca-tarefa-de-sao-carlos-interrompe-pancadao-com-mais-de-100-pessoas-e-interdita-3-bares.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Carlos e Araraquara "},
{"title": "Suspeito de matar ex-namorada a facadas se apresenta \u00e0 pol\u00edcia", "description": "Ataque contra a v\u00edtima foi na noite de sexta (31); Raiane Miranda morreu no hospital.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1nS-uz-zV3iZuTp9OOtht4rD4Kc=/0x35:1200x710/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/ReE9u673DGfnNXIIetTLGhtvHBk=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/q/v/28RjigTbC1XdVBjQU2jw/raiane.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2020/08/01/suspeito-de-matar-a-facadas-ex-namorada-de-20-anos-no-ap-se-apresenta-para-a-policia-civil.ghtml", "categoria": " Amap\u00e1 "},
{"title": "Pol\u00edcia prorroga investiga\u00e7\u00e3o de queda de m\u00e9dica do 5\u00ba andar em Salvador", "description": "Rodolfo Lucas, suspeito de provocar queda de S\u00e1ttia, est\u00e1 solto; ela est\u00e1 internada em estado grave.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IqXbtXxZX0Bl9Q84ZmgleLDIV6M=/149x0:917x432/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/e/FzDj21TymzBpNxnsi9Vw/casal-medicos.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2020/08/01/inquerito-que-apura-queda-de-medica-de-5o-andar-em-salvador-e-prorrogado-por-30-dias-apos-suspeito-ter-prisao-revogada.ghtml", "categoria": " Bahia "},
{"title": "Pol\u00edcia investiga morte de cozinheira por asfixia no Rio de Janeiro", "description": "Gilmara da Silva estava no trabalho e foi achada ca\u00edda no ch\u00e3o. 'Ela estava com a cara marcada', diz filha. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SxR5Lzv7gimNQrjKRQ3nYFnT9-I=/0x0:1280x720/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s01.video.glbimg.com/x720/8743774.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/policia-investiga-morte-de-cozinheira-por-asfixia-no-rio-ela-tava-com-a-cara-marcada-diz-filha.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "PMs de SP come\u00e7am a usar c\u00e2meras em uniformes ap\u00f3s casos de viol\u00eancia", "description": "Sistema come\u00e7a a funcionar com 585 aparelhos; estado tem efetivo de 84 mil policiais militares.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8KdIxIGUS7RjKGxI4B99AePQX1g=/0x120:998x681/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/k/0/aH9BGMTpW25a2r7G9ySw/pm-camera-base-movel.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/pms-da-capital-comecam-a-usar-585-cameras-em-uniformes-apos-casos-de-violencia-policial-durante-a-pandemia-em-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Fl\u00e1vio nega vazamento de opera\u00e7\u00e3o e diz que Marinho 'entendeu errado'", "description": "V\u00eddeo do depoimento mostra declara\u00e7\u00f5es do senador ao MPF. Ele confirmou a reuni\u00e3o com empres\u00e1rio para falar Queiroz.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/0L5bqCKT-FVxej3npFHpzbYqivE=/0x0:1920x1080/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/J/c/fdYLeaRBugXX27M2dJVA/frame-01-48-53.278.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/31/veja-trechos-do-depoimento-de-flavio-bolsonaro-em-inquerito-sobre-suposto-vazamento-de-operacao-da-pf.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Furac\u00e3o com ventos de 130 km/h passa pelas Bahamas e segue para Fl\u00f3rida", "description": "Na chegada ao estado americano, espera-se que os ventos passem de 150 km/h.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/aTOxUeTi5IqaihEhe550gRK1EWU=/0x420:5760x3660/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/Q/PWdnOBTvOIBBSKIylAlA/000-1w3584.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/furacao-isaias-passa-pelas-bahamas-e-segue-rumo-a-florida.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": " Beyonc\u00e9 recria 'Rei le\u00e3o' em 'Black is king' e faz filme melhor; veja trailer", "description": "Cantora reimagina saga de Simba unindo mitologia africana e os dias atuais. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FL2okTzGPmYxJ6iQR2kimYitujs=/0x0:2000x1125/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/O/F/M2KSjxSHKsBxw7u83vgQ/beyonce-black-in-king.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/08/01/em-black-is-king-beyonce-recria-rei-leao-e-faz-filme-melhor-que-o-de-2019-g1-ja-viu.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "GP da Inglaterra: Hamilton quebra recorde de Silverstone e conquista pole", "description": "Hexacampe\u00e3o chegou a rodar, mas depois superou Bottas; a Globo transmite a corrida amanh\u00e3", "image_url": "https://s2.glbimg.com/teCjDuJvAcGebKjWWecCiynB1bk=/0x26:1200x701/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/15IX2EqhJzKYg02XBCIwV2RQN38=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5/internal_photos/bs/2020/T/8/mE7Be5TJijrAYwsmMmeg/2020-08-01t142359z-2032349410-rc225i952r1f-rtrmadp-3-motor-f1-britain.jpg", "link": "https://globoesporte.globo.com/motor/formula-1/noticia/gp-da-inglaterra-hamilton-acorda-no-fim-quebra-recorde-de-silverstone-e-conquista-pole.ghtml", "categoria": " f\u00f3rmula 1 "},
{"title": "An\u00e1lise do esgoto de BH sugere n\u00ba de contaminados 50 vezes maior", "description": "De acordo com o estudo, cerca de 850 mil pessoas estariam infectadas com a Covid; n\u00ba oficial \u00e9 de 16,6 mil.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/u_aG17tuUS9LDXqrsFecJhdPLS4=/0x52:620x401/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2013/05/08/esgoto.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mg/minas-gerais/noticia/2020/07/31/estudo-que-analisa-esgoto-de-bh-aponta-que-numero-de-contaminados-por-covid-19-e-50-vezes-maior-que-o-registrado-por-orgaos-oficiais.ghtml", "categoria": " Minas Gerais "},
{"title": "Seminarista morre aos 20 anos v\u00edtima da Covid-19", "description": "Nicolas Matheus estava internado em estado grave desde 12 de julho; ele era saud\u00e1vel.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/2tz6F52DNgjctLxvD5_dcF3yd-E=/0x171:1440x981/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/U/4/vTOnaLR2eTwc1YwyNKDw/nicolas-matheus.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rn/rio-grande-do-norte/noticia/2020/08/01/seminarista-de-20-anos-morre-com-covid-19-em-natal.ghtml", "categoria": " Rio Grande do Norte "},
{"title": "Ap\u00f3s 4 meses, bas\u00edlica de Aparecida tem 1\u00ba s\u00e1bado com missas presenciais", "description": "Missa das 9 h reuniu 980 fieis; templo tem capacidade para 35 mil pessoas, mas reabriu com restri\u00e7\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7NpHlTDRPYeoMux3TgYRVZOFYDM=/0x145:1000x708/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/X/8aoOCxQpO3lxpYjrWOXw/aparecida.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/noticia/2020/08/01/apos-quatro-meses-fechado-santuario-nacional-tem-primeiro-fim-de-semana-com-missas.ghtml", "categoria": " Vale do Para\u00edba e Regi\u00e3o "},
{"title": "Serra Catarinense amanhece coberta de gelo e com temperatura negativa", "description": "No munic\u00edpio de Urupema, o dia come\u00e7ou com \u20131\u00baC. Temperaturas sobem \u00e0 tarde e s\u00e1bado (1\u00ba). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7ymESDoIB3IXvJ_05J0mikDxc5k=/0x114:1100x733/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/h/R/D5PYl6TdOEhASCPPWaSw/saojoaquim1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/noticia/2020/08/01/serra-volta-a-registrar-temperaturas-negativas-em-sc-fotos.ghtml", "categoria": " Santa Catarina "},
{"title": "ITA abre inscri\u00e7\u00f5es para 150 vagas nos cursos de engenharia", "description": "Candidatos podem se inscrever at\u00e9 15 de setembro; processo seletivo \u00e9 1 dos mais concorridos do pa\u00eds.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SMeOmm9hRUlkuBwCAktLM32W93E=/0x19:620x368/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2012/07/19/ita_10.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/noticia/2020/08/01/ita-abre-inscricoes-para-150-vagas-no-vestibular-para-cursos-de-engenharia.ghtml", "categoria": " Vale do Para\u00edba e Regi\u00e3o "},
{"title": "Cachorra 'influencer' distribui doa\u00e7\u00f5es a comunidades ribeirinhas no Amazonas", "description": "A\u00e7\u00e3o entregou alimentos para moradores e ra\u00e7\u00e3o para animais de comunidade no interior do estado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/mdHFDqh75PAJngd0CgK6O0iMd_Q=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/Uo1PE6a7wTgDkoTZBzp9q85dzSI=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/5/WDfxCtQZGCEnh824RyeA/animated-gif-downsized-large-1-.gif", "link": "https://g1.globo.com/am/amazonas/noticia/2020/08/01/com-mais-de-50-mil-seguidores-dog-influencer-distribui-doacoes-a-comunidade-ribeirinhas-durante-pandemia-no-am.ghtml", "categoria": " Amazonas "},
{"title": "Barakah: 1\u00aa usina nuclear do mundo \u00e1rabe \u00e9 inaugurada", "description": "Nome da planta significa 'b\u00ean\u00e7\u00e3o', mas os rivais dos Emirados \u00c1rabes Unidos chamam de amea\u00e7a \u00e0 paz.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IIRG0cu3kWmpFEulwPevfAAqD1U=/0x0:660x371/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/B/BaYYcBSOCu37TVbp0oaA/image001-1-.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/barakah-emirados-arabes-unidos-inauguram-primeira-planta-nuclear-do-mundo-arabe.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Empres\u00e1rio indiano converte escrit\u00f3rio em hospital para pacientes com Covid-19", "description": "Kadar Shaikh cedeu 2.800 m\u00b2 para dar tratamento aos pobres.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/xoUIDIf-BLVLLlzj-XHWcaXWMYs=/0x277:3500x2246/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/l/B8yseVRoumlfyfiwOXaA/000-1vw95g.jpg", "link": "https://g1.globo.com/olha-que-legal/noticia/2020/08/01/empresario-indiano-converte-escritorio-em-ala-hospitalar-para-tratar-pacientes-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Olha que legal "},
{"title": "Tiroteio, mico e outros momentos em que a live saiu do controle; ASSISTA", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/Tq8hZ_fUnQoozW3aCevQ-plSWBs=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/Xmo2wfZZBgMkKl8ljwsgYFbLtBU=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s03.video.glbimg.com/x720/8742746.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/08/01/quando-a-live-sai-do-controle-tiroteio-micos-e-outras-situacoes-inesperadas-de-shows-on-line.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Sorteio de hoje da Mega-Sena pode pagar pr\u00eamio de R$ 23 milh\u00f5es", "description": "Apostas podem ser feitas at\u00e9 as 19h do dia do sorteio.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/UIHe-Y60wWXkxMv_gQFX4eY3iKs=/0x0:1600x900/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/H/i/BjMFSLTd68zGX2TBtUag/volantes-loterias-q98a7776-credito-marcelo-brandt-g1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/loterias/noticia/2020/08/01/mega-sena-pode-pagar-r-23-milhoes-neste-sabado.ghtml", "categoria": " Loterias "},
{"title": "Mapeamento gen\u00e9tico revela novas origens de escravizados no Brasil", "description": "Maus tratos e at\u00e9 estupro t\u00eam impactos duradouros na popula\u00e7\u00e3o negra; entenda.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4omE_8e43vmZY7Aqgx_l6ycbZWI=/0x0:1220x686/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/2/VoG72OTBy9utqSzwyhTg/6.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/08/01/mapeamento-genetico-revela-novas-origens-de-escravizados-no-brasil.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Entenda os perigos da obesidade aliada \u00e0 Covid e saiba como proteger pessoas de risco", "description": null, "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/bemestar/noticia/2020/08/01/bem-estar-no-e-de-casa-a-relacao-entre-obesidade-e-a-covid-19-e-como-proteger-pessoas-do-grupo-de-risco-com-a-volta-as-aulas.ghtml", "categoria": " Bem Estar "},
{"title": "Animador de festas se reinventa ap\u00f3s pandemia e cria empresa de doces em Japeri, na Baixada Fluminense", "description": "Carlos Xavier agora produz trufas de chocolate e j\u00e1 tem quatro vendedores trabalhando em sua empresa", "image_url": "https://s2.glbimg.com/yNfZdU9AxBXDDAiZ_76kSMUSguI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/15/47/8744715", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/animador-de-festas-se-reinventa-apos-pandemia-e-cria-empresa-de-doces-em-japeri-na-baixada-fluminense.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Moradores relatam o dia a dia de viol\u00eancia entre o tr\u00e1fico e a mil\u00edcia na Pra\u00e7a Seca", "description": "S\u00f3 nesta semana, duas pessoas morreram no bairro da Zona Oeste por causa de disputas entre criminosos. Quem vive no local tem que pagar taxas e tem servi\u00e7os como telefone e internet cortados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/uNUIMFLiF7FxaARWuZBWghv4Hl8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/58/46/8744658", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/moradores-relatam-o-dia-a-dia-de-violencia-entre-o-trafico-e-a-milicia-na-praca-seca.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Fl\u00e1vio Bolsonaro diz que 'se n\u00e3o tivesse acontecido nada de anormal' Queiroz ainda seria seu assessor", "description": "Jornal 'O Globo' publicou novos trechos do depoimento do senador ao Minist\u00e9rio P\u00fablico; TV Globo teve acesso. Inqu\u00e9rito apura vazamento de opera\u00e7\u00e3o que investiga 'rachadinhas'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SUibEHwjO6j0q1hRgFXtwSOk31c=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/79/50/8745079", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/08/01/flavio-bolsonaro-diz-que-se-nao-tivesse-acontecido-nada-de-anormal-queiroz-ainda-seria-seu-assessor.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Bar em S\u00e3o Bernardo do Campo, no ABC, \u00e9 fechado ap\u00f3s aglomera\u00e7\u00e3o com cerca de 400 pessoas durante pandemia ", "description": "Maioria estava sem m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o contra o novo coronav\u00edrus.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ISTvr7fNqE4Aj25zKmAC8ONk7Ag=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/00/46/8744600", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/bar-de-sao-bernardo-do-campo-no-abc-e-fechado-apos-aglomeracao-com-cerca-de-400-pessoas-durante-pandemia.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Grupo de capivaras aparece no Itanhang\u00e1, no Rio", "description": "Pelo menos 10 animais foram flagrados neste s\u00e1bado perto da Ilha dos Pescadores, na Zona Oeste do Rio", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SGw5vI0WbFEDiRwao8WUijzkXoM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/86/46/8744686", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/grupo-de-capivaras-aparece-no-itanhanga-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Furac\u00e3o Isa\u00edas perde for\u00e7a e vira tempestade tropical rumo \u00e0 Fl\u00f3rida", "description": "Segundo boletim do Centro Nacional de Furac\u00f5es dos EUA (NHC), a previs\u00e3o \u00e9 de que o fen\u00f4meno ganhe for\u00e7a novamente na madrugada deste domingo (02). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/xM2hbgb7H7pOl5aJo4cnaLPwn70=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/t/j/HTZG6GQiGS7jr2azaVSA/isaias.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/furacao-isaias-perde-forca-e-vira-tempestade-tropical-rumo-a-florida.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Acidentes de tr\u00e2nsito caem 30% no estado de SP durante a quarentena ", "description": "N\u00famero de mortes tamb\u00e9m caiu 22% entre 24 de mar\u00e7o a 30 de junho, em compara\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/q8rg8Rm8jywZ-i8NHar8AFWr-9g=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/82/45/8744582", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/acidentes-de-transito-caem-30percent-no-estado-de-sp-durante-a-quarentena.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Ex-assessora de Fl\u00e1vio Bolsonaro presta depoimento ao MPF", "description": "Valdenice Meliga disse que responsabilizar\u00e1 empres\u00e1rio Paulo Marinho pelas acusa\u00e7\u00f5es de que soube do vazamento de uma opera\u00e7\u00e3o da PF. Ela disse n\u00e3o conhecer Fabr\u00edcio Queiroz, lotado no gabinete do ent\u00e3o deputado estadual.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/p1Te7bOKyESbl29mbmcNFcwCQCQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/37/47/8744737", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/ex-assessora-de-flavio-bolsonaro-presta-depoimento-ao-mpf.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "TikTok proibido? O que est\u00e1 por tr\u00e1s do an\u00fancio de Trump", "description": "O presidente dos Estados Unidos anunciou neste s\u00e1bado que 'est\u00e1 proibindo' o TikTok no pa\u00eds. O aplicativo de v\u00eddeos, que pertence a uma empresa chinesa, \u00e9 acusado de compartilhar dados com o governo de Pequim \u2014 a companhia nega as acusa\u00e7\u00f5es. Por outro lado, o an\u00fancio foi feito em um momento de crescente tens\u00f5es entre os dois pa\u00edses.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/weO2ErYO-Mkcp5Oy1dpLBASei9Y=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/Y/NqxsGiSh6wljnliR4DMg/foto-2-tiktok-esta-no-centro-de-uma-disputa-entre-china-e-eua.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/08/01/tiktok-proibido-o-que-esta-por-tras-do-anuncio-de-trump.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "RJ passa das 13,5 mil mortes e dos 167 mil casos de Covid-19", "description": "Foram 79 \u00f3bitos e 1.718 casos registrados em 24 horas. Mais de 143 mil pacientes se recuperaram.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/AYViinsJg10mKJTghqjeqssIBGA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/15/46/8744615", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/rj-passa-das-135-mil-mortes-e-dos-167-mil-casos-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "R\u00fassia anuncia vacina\u00e7\u00e3o em massa contra o coronav\u00edrus para outubro", "description": "Governo russo tem sido questionado pela falta de transpar\u00eancia com os resultados e suposta vacina levanta suspeita da comunidade internacional sobre efic\u00e1cia. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/EiCIOyjMVLWstFbn6FO9llVUbIU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/V/e/EWuqt2T5eZ1YXPHw0jJQ/mpp20200721024.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/vacina/noticia/2020/08/01/russia-anuncia-vacinacao-em-massa-contra-o-coronavirus-para-outubro.ghtml", "categoria": " Vacina "},
{"title": "Milho \u00e9 um dos principais produtos do agro brasileiro e movimenta R$ 75 bilh\u00f5es por ano", "description": "Gr\u00e3o j\u00e1 era cultivado nas Am\u00e9ricas h\u00e1 milhares de anos, e hoje est\u00e1 presente no \u00f3leo de cozinha, no etanol, na pipoca e, at\u00e9 mesmo, nos refrigerantes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/MMH-bfrlt2iaoWbBVO18-Ui1AJQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/85/27/8742785", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/agro-a-industria-riqueza-do-brasil/noticia/2020/08/01/milho-e-um-dos-principais-produtos-do-agro-brasileiro-e-movimenta-r-75-bilhoes-por-ano.ghtml", "categoria": " Agro a ind\u00fastria-riqueza do Brasil "},
{"title": "Ap\u00f3s Covas confirmar inten\u00e7\u00e3o de despejos na Cracol\u00e2ndia durante pandemia, 25 entidades assinam carta de rep\u00fadio ", "description": "Na quinta-feira (30), prefeito de S\u00e3o Paulo confirmou que a\u00e7\u00f5es que visam reintegra\u00e7\u00f5es de posse est\u00e3o em andamento por conta do 'fluxo' de usu\u00e1rios de drogas. Entidades lembram que local \u00e9 habitado por 400 fam\u00edlias. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IsvsyfNxI5g-9Qw7P5WhfHo3CgI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/8/M5nWc7SVeh8X6Y4OCsuA/whatsapp-image-2020-08-01-at-18.05.51.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/apos-covas-confirmar-intencao-de-despejos-na-cracolandia-25-entidades-assinam-carta-de-repudio.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Pol\u00edcia na Espanha comemora respeito ao distanciamento em praia", "description": "Vista a\u00e9rea registrada por um drone mostra organiza\u00e7\u00e3o entre os banhistas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fUVO1F2lwOfc6yp4J_iZABeiQ_M=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/80/44/8744480", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/policia-na-espanha-comemora-respeito-do-distanciamento-na-praia.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "UFV aprova retorno das atividades letivas da gradua\u00e7\u00e3o de maneira remota", "description": "As aulas on-line iniciam no dia 31 de agosto e v\u00e3o at\u00e9 15 de dezembro deste ano. No in\u00edcio de junho, a institui\u00e7\u00e3o analisava as etapas de planejamento para a retomada. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/kO0QgJSqNe9_6dvdNnpxOVQHXFs=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/o/p/ypO5KFQlK46oGuFnceKA/uv-medicina.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mg/zona-da-mata/noticia/2020/08/01/ufv-aprova-retorno-das-atividades-letivas-da-graduacao-de-maneira-remota.ghtml", "categoria": " Zona da Mata "},
{"title": "Governo argentino \u00e9 informado sobre quarta nuvem de gafanhotos", "description": "Alerta foi feito por um produtor da cidade de Salta, no pa\u00eds vizinho. Ainda n\u00e3o se sabe o tamanho dessa nuvem.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BE4KC7r4LXKBlXHgJVOznAH22KY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/76/99/8729976", "link": "https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2020/08/01/governo-argentino-e-informado-sobre-quarta-nuvem-de-gafanhotos.ghtml", "categoria": " Rio Grande do Sul "},
{"title": "Estado de SP registra 239 mortes por coronav\u00edrus em 24 horas e total ultrapassa 23 mil desde in\u00edcio da pandemia", "description": "M\u00e9dia di\u00e1ria de mortes est\u00e1 acima de 200 h\u00e1 mais de 2 meses.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/giepszuC5C4789I6RjZ0dE1bhj8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/24/46/8744624", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/estado-de-sp-registra-239-mortes-por-coronavirus-em-24-horas-e-total-ultrapassa-23-mil-desde-inicio-da-pandemia.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Cinema drive-in dedicado a filmes brasileiros abre neste s\u00e1bado em SP com ingressos gratuitos", "description": "Com curadoria da cineasta Marina Person, cine em S\u00e3o Paulo come\u00e7a a funcionar neste s\u00e1bado (1\u00ba) no estacionamento da Alesp e quer exaltar filmes nacionais cl\u00e1ssicos e contempor\u00e2neos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/t_BVSkSPBuKT18xy-G2rfjelbpk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/47/38/8743847", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/cinema-drive-in-dedicado-a-filmes-brasileiros-abre-neste-sabado-em-sp-com-ingressos-gratuitos.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Pol\u00edcia Civil prende dois suspeitos de fazer 'delivery' de drogas em Copacabana ", "description": "Ao perceber a chegada da pol\u00edcia, um dos suspeitos jogou a droga e telefone celular pela janela do apartamento. Material foi recuperado na varanda de um pr\u00e9dio vizinho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/xniGC_Bf2EHroQ0jZlpdSMvnSbY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/B/rxEOEOQVC8Vrd99PPBrg/drogasdelivery.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/policia-civil-prende-dois-suspeitos-de-fazer-delivery-de-drogas-em-copacabana.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "O pa\u00eds sem megacart\u00e9is que movimenta US$ 100 bilh\u00f5es em coca\u00edna", "description": "Especialistas explicam as particularidades do mercado de drogas nos EUA, onde narcotraficantes de drogas vivem \u201cinvis\u00edveis\u201d e pulverizados para n\u00e3o levantar suspeitas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1XsdwG7nchjWyI76g6An5c5MN9s=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/s/3u2XYKQAO8yOAwE2Ak6w/886a02e9.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/o-pais-sem-megacarteis-que-movimenta-us-100-bilhoes-em-cocaina.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "3 homens s\u00e3o mortos a tiros depois de procurarem assaltantes na Zona Sul de SP, diz pol\u00edcia", "description": "Eles seriam funcion\u00e1rios de pizzaria que teve entregadores assaltados no Campo Limpo. Um atendente foi preso por porte ilegal de arma; assassinos s\u00e3o procurados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/PFMTGZKz2bdsK1aVFsdK_nK-rs0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/h/BfIfWdRJA8hZclm2Lgsg/rua.png", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/3-homens-sao-mortos-a-tiros-depois-de-procurarem-assaltantes-na-zona-sul-de-sp-diz-policia.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "OMS prev\u00ea que pandemia do novo coronav\u00edrus ser\u00e1 'muito longa'", "description": "Doen\u00e7a j\u00e1 matou mais de 680 mil pessoas, segundo levantamento da Universidade Johns Hopkins, dos EUA. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_xDkNaZT3Qbrqd77wc96HMdPjjI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/t/pfwdTnTASlrK7DLqYsqQ/000-1si61d.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/oms-preve-que-pandemia-do-novo-coronavirus-sera-muito-longa.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "32.912 vidas perdidas: julho foi o m\u00eas com mais mortes por Covid-19 no Brasil, apontam secretarias de Sa\u00fade ", "description": "N\u00famero de \u00f3bitos cresce m\u00eas ap\u00f3s m\u00eas, ao contr\u00e1rio de pa\u00edses como EUA, It\u00e1lia e Espanha. Epidemiologista diz que \u00e9 'descabido' o 5\u00ba m\u00eas de pandemia ser o de mais mortes; h\u00e1 diverg\u00eancias sobre tend\u00eancia de aumento daqui por diante.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BugTS0oTZG0tzXTR9K8f5DK13_8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/41/50/8745041", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/32912-vidas-perdidas-julho-foi-o-mes-com-mais-mortes-por-covid-19-no-brasil-apontam-secretarias-de-saude.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Maia cita ataques a Felipe Neto e diz que C\u00e2mara vai 'acelerar' projeto sobre fake news", "description": "Presidente da C\u00e2mara tamb\u00e9m convidou o youtuber para uma reuni\u00e3o a fim de 'melhorar' proposta. Felipe, que defende mais debate sobre o tema, aceitou o convite.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CkSfsd1HE6XFTh1QpgpxPNdo6Kc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/76/44/8744476", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/08/01/maia-cita-ataques-a-felipe-neto-e-diz-que-camara-vai-acelerar-projeto-sobre-fake-news.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "M\u00e1scaras, cloroquina, corre\u00e7\u00e3o: o que idas e vindas na pandemia ensinam sobre a ci\u00eancia", "description": "Usar ou n\u00e3o m\u00e1scaras? Por que um estudo com resultados animadores sobre um medicamento pode ser 'derrubado' por outra pesquisa no dia seguinte? O coronav\u00edrus tem provocado questionamentos sobre o modo de fazer ci\u00eancia, explicado nesta reportagem por pesquisadores por meio de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas \u00fateis a todos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ADVgfGvhBpxICJGCJc82BScfhYU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/h/v/cUuGhMTdW3gX9aIwz56w/mascara-cioronavirus-taiscaptures-unsplash.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/mascaras-cloroquina-correcao-o-que-idas-e-vindas-na-pandemia-ensinam-sobre-a-ciencia.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Pesquisadores da USP utilizam intelig\u00eancia artificial para simular aglomera\u00e7\u00f5es e prever risco de cont\u00e1gio pela Covid-19 ", "description": "Estudo possibilita o desenvolvimento de um mecanismo que tome decis\u00f5es sobre qual caminho as pessoas devem seguir no ambiente para reduzir o cont\u00e1gio. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1qin-wE64ukW_VHYkS1SoWOHT9M=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/07/37/8743707", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/pesquisadores-da-usp-utilizam-inteligencia-artificial-para-simular-aglomeracoes-e-prever-risco-de-contagio-pela-covid-19.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Governo de SP vai reabrir mais quatro parques na segunda-feira com flexibiliza\u00e7\u00e3o da quarentena", "description": "Desde o dia 13 de julho acontece a reabertura gradual dos parques estaduais, temporariamente interditados para o combate ao coronav\u00edrus. Restri\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rio e obrigatoriedade do uso de m\u00e1scaras continuam.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/aJItxkkF_MdknxbR3w3gRIuvJs8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/83/36/8743683", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/governo-de-sp-vai-reabrir-mais-quatro-parques-na-segunda-feira-com-flexibilizacao-da-quarentena.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Alemanha inicia testes gr\u00e1tis de covid-19 para viajantes", "description": "Quem retorna de locais de baixo risco pode se submeter voluntariamente a exame de coronav\u00edrus dentro 72 horas. Para pa\u00edses como Brasil e EUA ou certas regi\u00f5es da Europa, a quarentena na Alemanha \u00e9 compuls\u00f3ria.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/kQWkH3tCA6x867OP-IwrpOt550E=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/V/A/fHTSf2TVCG63UddQKpEA/ap20209426336373.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/alemanha-inicia-testes-gratis-de-covid-19-para-viajantes.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Presidente da Fiocruz diz acreditar na efic\u00e1cia da vacina contra a Covid-19, que deve come\u00e7ar a ser produzida em dezembro", "description": "N\u00edsia Trindade de Lima defendeu o rigor cient\u00edfico do desenvolvimento da vacina que ser\u00e1 fabricada no Rio. Institui\u00e7\u00e3o assinou acordo com a farmac\u00eautica Astrazeneca, que garante 100 milh\u00f5es de doses da imuniza\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/5o1sFnACRg6U9tLaeIKtxHCwfFw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/83/37/8743783", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/presidente-da-fiocruz-diz-acreditar-na-eficacia-da-vacina-contra-a-covid-19.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Em Berlim, milhares protestam contra restri\u00e7\u00f5es impostas pela Covid-19", "description": "Manifestantes ignoraram aumento das infec\u00e7\u00f5es por coronav\u00edrus e evitaram distanciamento ao protestar contra medidas do governo na Alemanha, neste s\u00e1bado (1).\n", "image_url": "https://s2.glbimg.com/cNFJ0Fzy4_PyDYu5OVs_KASbu_4=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/j/gHMHz9TSGd2NkZAXDbBQ/2020-08-01t135158z-687404065-rc215i9aitlk-rtrmadp-3-germany-protests-easy-resize.com.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/em-berlim-milhares-protestam-contra-restricoes-impostas-pela-covid-19.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Connie Culp, primeira pessoa a receber um transplante de face nos EUA, morre aos 57 anos", "description": "A mulher teve seu rosto deformado ap\u00f3s levar um tiro de espingarda disparado por seu marido, em 2004.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-4h3DhVvUtoiDmH8W-4qQMAtTXI=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2010/09/17/connie-pulp2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/connie-culp-primeira-pessoa-a-receber-um-transplante-de-face-nos-eua-morre-aos-57-anos.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Ar\u00edcia Mess apronta \u00e1lbum 'Versos do mundo' com samba em parceria com Dona Onete", "description": "Enquanto viabiliza a edi\u00e7\u00e3o do disco, artista lan\u00e7a o single 'Viralata humana' com oito capas diferentes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/rpPUOWcu58FDy0TN8fvCOPKnkNE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/u/LrY5kWQUmCwCKlpJzIfg/ariciamess.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/08/01/aricia-mess-apronta-album-versos-do-mundo-com-samba-em-parceria-com-dona-onete.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Com temperatura amena e mar de ressaca, movimento foi tranquilo nas praias do Rio neste s\u00e1bado", "description": "Nesta quinta fase da medidas de flexibiliza\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 proibido ficar na areia das praias. Hor\u00e1rio de funcionamento de bares, restaurantes e shopping foi ampliado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/koCa_dhM4iphIrFCjxnR6u3TRCs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/82/46/8744682", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/com-temperatura-amena-e-mar-de-ressaca-movimento-foi-tranquilo-nas-praias-do-rio-neste-sabado.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Ap\u00f3s um m\u00eas de reabertura, movimento nas academias de SP segue impactado pela quarentena contra o coronav\u00edrus", "description": "Academias foram liberadas no dia 13 de julho, com restri\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s 111 dias de interdi\u00e7\u00e3o.Esportes coletivos, com contato f\u00edsico, ainda aguardam protocolos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ncu22GLs8WdA3dPYQDhvKbquQKM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/79/36/8743679", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/apos-um-mes-de-reabertura-movimento-nas-academias-de-sp-segue-impactado-pela-quarentena-contra-o-coronavirus.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "V\u00cdDEOS: RJ1 de s\u00e1bado, 1\u00ba de agosto", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/QWTRMifYB3pmFAGZ1SId5palN8U=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/g4aFENT-UsRKpmhJDrEiu28t0wk=/filters:max_age(3600)/s01.video.glbimg.com/deo/vi/56/38/8743856", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/edicao/2020/08/01/videos-rj1-de-sabado-1-de-agosto.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Pol\u00edcia investiga morte de cozinheira por asfixia no Rio; \u2018Ela tava com a cara marcada\u2019, diz filha", "description": "Gilmara da Silva estava no trabalho e foi levada para hospital depois de ser encontrada ca\u00edda no ch\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/XNe4TNQYtatbermbszKtLj9ntOY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/37/8743774", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/policia-investiga-morte-de-cozinheira-por-asfixia-no-rio-ela-tava-com-a-cara-marcada-diz-filha.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Pacientes card\u00edacos pedem a volta das consultas suspensas durante a pandemia: \u2018\u00c9 um pedido de socorro\u2019, diz parente   ", "description": "Sem normaliza\u00e7\u00e3o do atendimento, estado de sa\u00fade dos doentes s\u00f3 piora. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/x6oXKJSgaBOIoOWWpoh1uvUZIGc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/36/37/8743736", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/pacientes-cardiacos-pedem-a-volta-das-consultas-suspensas-durante-a-pandemia-e-um-pedido-de-socorro-diz-parente.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "As not\u00edcias mais importantes sobre coronav\u00edrus de 1\u00ba de agosto", "description": "Estudo aponta que crian\u00e7as s\u00e3o t\u00e3o vulner\u00e1veis \u00e0 Covid-19 quanto adultos. Pesquisa de Harvard e Yale aponta que alunos precisariam ser testados a cada 2 para voltar \u00e0s aulas com seguran\u00e7a.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KObEyzJ7B4_q-Ui_af4_qVrgIsY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/31/32/8513231", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/as-noticias-mais-importantes-sobre-coronavirus-de-1o-de-agosto.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Filas para receber Aux\u00edlio Emergencial no Rio come\u00e7aram na madrugada", "description": "Em Campo Grande, na Zona Oeste, fila deu a volta no quarteir\u00e3o. Beneficiados chegaram cedo tamb\u00e9m para tentar resolver problemas nas contas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/hWTANSa-NBdPUvTxja4Fse2S1hQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/29/37/8743729", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/filas-para-receber-auxilio-emergencial-no-rio-comecaram-na-madrugada.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Barakah: Emirados \u00c1rabes Unidos inauguram primeira planta nuclear do mundo \u00e1rabe", "description": "O nome da planta significa \"b\u00ean\u00e7\u00e3o\" em \u00e1rabe - mas os rivais dos Emirados \u00c1rabes Unidos chamam de amea\u00e7a \u00e0 paz.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/O_6JwAZ59UGpYOe206MJZ26hhzw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/B/BaYYcBSOCu37TVbp0oaA/image001-1-.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/barakah-emirados-arabes-unidos-inauguram-primeira-planta-nuclear-do-mundo-arabe.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Facebook diz que visualiza\u00e7\u00e3o de contas de bolsonaristas investigados est\u00e1 bloqueada em todo o mundo", "description": "Medida foi ordenada pelo relator do inqu\u00e9rito das fake news no STF, ministro Alexandre de Moraes. Inicialmente, Facebook havia bloqueado apenas as contas no Brasil.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zB4LaOQFGbZ2YSmMswyg_r2sEVQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/88/40/8744088", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/08/01/facebook-diz-bloqueou-em-todo-o-mundo-contas-de-bolsonaristas-investigados.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Fabiana Cozza faz ora\u00e7\u00e3o ao orix\u00e1 das folhas antes do \u00e1lbum 'Dos Santos' 'baixar' em setembro", "description": "Single com m\u00fasica in\u00e9dita de Pedro Lu\u00eds e Carlos Renn\u00f3 est\u00e1 programado para 7 de agosto.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Fx_qlTzir86Wy1M9D45iN5HrYlA=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/q/h/lSek6ARlANLKmvqh5SzA/fabiana-cozza-credito-marina-decourt.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/08/01/fabiana-cozza-faz-oracao-ao-orixa-das-folhas-antes-do-album-dos-santos-baixar-em-setembro.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "PMs da capital come\u00e7am a usar 585 c\u00e2meras em uniformes ap\u00f3s casos de viol\u00eancia policial durante a pandemia em SP", "description": "Aparelhos ser\u00e3o utilizados a partir deste s\u00e1bado (1\u00ba). Mais 2.500 deles ser\u00e3o adquiridos por meio de licita\u00e7\u00e3o internacional, segundo pasta da Seguran\u00e7a. Medida ocorre ap\u00f3s registros de v\u00eddeos trucul\u00eancia da PM em abordagem a suspeitos e cidad\u00e3os durante a pandemia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/u4ERRa5UrA-bJt9BUhWf091T8ss=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/35/44/8744435", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/pms-da-capital-comecam-a-usar-585-cameras-em-uniformes-apos-casos-de-violencia-policial-durante-a-pandemia-em-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Procuradoria Geral do Estado autoriza pagamento de sal\u00e1rios em atraso do Samu do Rio", "description": "Secretaria Estadual de Sa\u00fade disse que vai repassar R$ 10,5 milh\u00f5es ao Tribunal Regional do Trabalho na segunda-feira (3) e valores ser\u00e3o depositados diretamente na conta dos funcion\u00e1rios. ", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/procuradoria-geral-do-estado-autoriza-pagamento-de-salarios-em-atraso-do-samu-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Furac\u00e3o Isa\u00edas passa pelas Bahamas e segue rumo \u00e0 Fl\u00f3rida", "description": "Na chegada ao estado americano, espera-se que o furac\u00e3o de categoria 1 evolua para o n\u00edvel 2, com ventos acima dos 154 km/h.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/XICLr7d_WrJFOyJQJXz6BCRzBXo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/98/50/8745098", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/furacao-isaias-passa-pelas-bahamas-e-segue-rumo-a-florida.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Reitor da UFJF \u00e9 eleito vice-presidente da Andifes", "description": "Elei\u00e7\u00e3o para o mandato 2020-2021 ocorreu nesta semana. Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior foi criada para representar as universidades federais na interlocu\u00e7\u00e3o com o Governo Federal.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4SQBfsYejJjgR830YoypJSv-V7Q=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/o/M/LjdNtkRaSGU1BfphpuAg/reitor-da-ufjf-marcus-david-falou-sobre-decisao-do-tcu-.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mg/zona-da-mata/noticia/2020/08/01/reitor-da-ufjf-e-eleito-vice-presidente-da-andifes.ghtml", "categoria": " Zona da Mata "},
{"title": "Oswaldo Montenegro faz 'A voz da tela' ressoar em single ap\u00f3s 25 anos", "description": "Artista lan\u00e7a grava\u00e7\u00e3o in\u00e9dita da can\u00e7\u00e3o apresentada em 1995 no \u00e1lbum 'Aos filhos dos hippies'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/tSrFaMnBcgpjthOxhc-qNGWGsF8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/1/RcHm5tTKAyjDHrBHSASg/montenegrofilipeduque.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/08/01/oswaldo-montenegro-faz-a-voz-da-tela-ressoar-em-single-apos-25-anos.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Andr\u00e9 Brand\u00e3o aceita convite do governo para ser o novo presidente do Banco do Brasil", "description": "De acordo com um integrante da equipe econ\u00f4mica, o governo considera que Brand\u00e3o tem perfil  'experiente, t\u00e9cnico e apol\u00edtico'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DvHk69J3EIr8hgeYxzBC7h0WDyE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/98/33/8743398", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/08/01/andre-brandao-aceita-convite-do-governo-para-ser-o-novo-presidente-do-banco-do-brasil.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Patrulha Ambiental apreende 2 bal\u00f5es e mais de 100 caixas de bombas, foguetes e roj\u00f5es numa casa em Belford Roxo, no RJ", "description": "De acordo com uma den\u00fancia an\u00f4nima, casa funcionava como f\u00e1brica de bal\u00f5es e armazenamento de fogos de artif\u00edcio. Ningu\u00e9m foi preso.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-VvKW4i6T_SeIPL2Of3Yxs3KRss=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/n/2p8sOIQ0AwdPpm8AZf4Q/balao.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/patrulha-ambiental-apreende-2-baloes-e-mais-de-100-caixas-de-bombas-foguetes-e-rojoes-numa-casa-em-belford-roxo-no-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Uma vacina contra a tolice ", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/U43JitDfkMAzxjXBT076lafAKqk=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2016/02/11/congressohillary.jpg", "link": "https://g1.globo.com/olha-que-legal/blog/pela-lente-da-gente/post/2020/08/01/uma-vacina-contra-a-tolice.ghtml", "categoria": " Blog Pela Lente da Gente  "},
{"title": "Disque Den\u00fancia do Rio recebeu 50 mil liga\u00e7\u00f5es no 1\u00ba semestre de 2020; servi\u00e7o completa 25 anos neste s\u00e1bado", "description": "Desde 1995, foram 2,6 milh\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es e 20 mil criminosos presos e autuados. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Lsa2Kr5BLJtZkJx6j5h5tlcDVNw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/Q/etT3uASp21DqGUmt1MIw/disque1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/disque-denuncia-do-rio-recebeu-50-mil-ligacoes-no-1o-semestre-de-2020-servico-completa-25-anos-neste-sabado.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "ITA abre inscri\u00e7\u00f5es para 150 vagas no vestibular para cursos de engenharia", "description": "Institui\u00e7\u00e3o teve aumento de vagas neste ano, promessa da gest\u00e3o do novo reitor. Inscri\u00e7\u00f5es abriram neste s\u00e1bado (1\u00ba) e v\u00e3o at\u00e9 15 de setembro. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Ubq9S09X68CzaK7NldOQLqrpLMc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/38/17/8741738", "link": "https://g1.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/noticia/2020/08/01/ita-abre-inscricoes-para-150-vagas-no-vestibular-para-cursos-de-engenharia.ghtml", "categoria": " Vale do Para\u00edba e Regi\u00e3o "},
{"title": "Unidos de Padre Miguel, da S\u00e9rie A, faz primeira final de samba virtual do carnaval carioca", "description": "Live vai ser neste s\u00e1bado (1\u00ba), no canal da escola na internet, a partir das 18h. Cinco finalistas disputam o direito de cantar o enredo 'Iroko \u00e9 tempo de Xir\u00ea' em 2021. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7ve5-Z0dKOoAHOmEpilXBO4FvUM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/0/lrNYZbRjS0Umdslc7ouw/06.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/carnaval/2021/noticia/2020/08/01/unidos-de-padre-miguel-da-serie-a-faz-primeira-final-de-samba-virtual-do-carnaval-carioca.ghtml", "categoria": " Carnaval 2021 no Rio de Janeiro "},
{"title": "Brasil registra m\u00e9dia de 1.017 mortes pelo coronav\u00edrus por dia na \u00faltima semana; 9 estados t\u00eam alta de \u00f3bitos", "description": "Pa\u00eds conta 93.616 \u00f3bitos registrados e 2.708.876 diagn\u00f3sticos de Covid-19.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/xZ4eaU_uSHg4UPTciSZvUEAijzY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/T/bcLDWeTM2ssGk0qkKuNA/subindo-0108-graficos-mediamovel-mortes20h.png", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/casos-e-mortes-por-coronavirus-no-brasil-em-1o-de-agosto-segundo-consorcio-de-veiculos-de-imprensa.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Espermatozoides nadam com 'giro de pi\u00e3o', e n\u00e3o com movimentos paralelos, aponta cientista brasileiro", "description": "Descoberta foi feita a partir de um microsc\u00f3pio 3D e revela o que estava escondido h\u00e1 mais de 300 anos: espermatoz\u00f3ides 'perfuram' o fluido, como parafusos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qh6kc_PskG2Pg4shUPo132pZoEA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/88/33/8743388", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/08/01/espermatozoides-nadam-com-giro-de-piao-e-nao-com-movimentos-paralelos-aponta-cientista-brasileiro.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Homem morre em acidente na Linha Vermelha, na altura da Ilha do Fund\u00e3o, no Rio", "description": "Carro bateu na mureta divis\u00f3ria das pistas, no sentido Baixada Fluminense. Ainda n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre as causas do acidente.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/L3LcEHvgA7JBXER2RXNR8_FGrWk=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/9/i/RM9nBaTPKAOgttAHO8Og/acidente-linha-vermelha-4324-frame-0.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/homem-morre-em-acidente-na-linha-vermelha-na-altura-da-ilha-do-fundao-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Mapeamento gen\u00e9tico revela novas origens de escravizados no Brasil", "description": "Pesquisa com mais de 50 mil amostras de DNA traz novas informa\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas de milh\u00f5es de pessoas e mostra impactos duradouros de estupros e maus-tratos sobre descendentes", "image_url": "https://s2.glbimg.com/VvXP7S1d3G99NDH9r4u0dHpzxsU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/2/VoG72OTBy9utqSzwyhTg/6.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/08/01/mapeamento-genetico-revela-novas-origens-de-escravizados-no-brasil.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Estado de SP registra 256 crimes por desrespeito ao isolamento e falta de m\u00e1scara na pandemia; 13 v\u00e3o responder a processo", "description": "Registros foram feitos no artigo 268 do C\u00f3digo Penal, que prev\u00ea pena de deten\u00e7\u00e3o de um m\u00eas a um ano, al\u00e9m de multa, para quem infringir determina\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico destinada a impedir a propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a contagiosa, no caso, a Covid-19. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/96q8pwLN3gDRNJRIYI-vG2FALbc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/13/51/8665113", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/estado-de-sp-registra-256-crimes-por-desrespeito-ao-isolamento-e-falta-de-mascara-na-pandemia-13-vao-responder-a-processo.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "M\u00e9dico do Reino Unido combate fake news sobre Covid-19 com cartilhas em 40 l\u00ednguas", "description": "Venu Manikavasagar \u00e9 brit\u00e2nico da etnia t\u00e2mil. Preocupado com not\u00edcias falsas que circulavam entre seus parentes, ele come\u00e7ou a preparar imagens com informa\u00e7\u00f5es para serem compartilhadas por aplicativos de mensagens, voltadas principalmente para as comunidade de imigrantes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/z7kmxQ_VZEupbCk1neZnQzXPvbM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/32/58/8735832", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/medico-do-reino-unido-combate-fake-news-sobre-covid-19-com-cartilhas-em-40-linguas.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Em 'Black is king', Beyonc\u00e9 recria 'Rei le\u00e3o' e faz filme melhor que o de 2019; G1 j\u00e1 viu", "description": "\u00c1lbum visual baseado na trilha do remake de 'Rei le\u00e3o' de 2019 \u00e9 mais legal do que o pr\u00f3prio longa. Beyonc\u00e9 reimagina saga de Simba unindo mitologia africana e os dias atuais. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/QvGgmfMdUjY1-J31LdaSP7GLWPI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/12/23/8742312", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/08/01/em-black-is-king-beyonce-recria-rei-leao-e-faz-filme-melhor-que-o-de-2019-g1-ja-viu.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Prefeitura de SP desativa maior parte de leitos do Hospital de Campanha do Anhembi neste s\u00e1bado", "description": "Gest\u00e3o municipal afirma que decis\u00e3o foi tomada devido a estabiliza\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a na cidade e a economia ser\u00e1 de R$ 19 milh\u00f5es mensais. Desativa\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 em ala gerenciada pela organiza\u00e7\u00e3o social Iabas. No setor, 310 leitos permanecer\u00e3o ativos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/yj_Z6mGkDqFcuWRm1UKsSgVHtlM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/98/37/8743798", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/08/01/prefeitura-de-sp-desativa-maior-parte-de-leitos-do-hospital-de-campanha-do-anhembi-neste-sabado.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Quando a live sai do controle: Tiroteio,  micos e outras situa\u00e7\u00f5es inesperadas de shows on-line", "description": "Grupo foi interrompido por tiroteio durante transmiss\u00e3o nesta semana. Lives j\u00e1 tiveram outras emerg\u00eancias (at\u00e9 fuga de cavalo); relembre no Semana Pop.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IyeiEBWeB-QMVk0LnRzHtqSf4hw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/46/27/8742746", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/08/01/quando-a-live-sai-do-controle-tiroteio-micos-e-outras-situacoes-inesperadas-de-shows-on-line.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Semana Pop #97 - Tiroteio, mico e outros momentos em que a live saiu do controle", "description": "Grupo foi interrompido por tiroteio durante transmiss\u00e3o nesta semana. Lives j\u00e1 tiveram outras emerg\u00eancias (at\u00e9 fuga de cavalo); relembre no Semana Pop.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/podcast/semana-pop/noticia/2020/08/01/semana-pop-97-tiroteio-mico-e-outros-momentos-em-que-a-live-saiu-do-controle.ghtml", "categoria": " Semana Pop "},
{"title": "Infla\u00e7\u00e3o baixa n\u00e3o reflete em produtos consumidos por brasileiros de baixa renda; entenda", "description": "Fam\u00edlias com renda menor n\u00e3o perceberam a queda na infla\u00e7\u00e3o registradas principalmente entre mar\u00e7o e maio, uma vez que a maior press\u00e3o sobre o \u00edndice veio dos alimentos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/E1jEYjv_mLve-xaVvAQji-rgWSM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/62/38/8723862", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/08/01/inflacao-baixa-nao-reflete-em-produtos-consumidos-por-brasileiros-de-baixa-renda-entenda.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Empres\u00e1rio indiano converte escrit\u00f3rio em ala hospitalar para tratar pacientes de Covid-19", "description": "Kadar Shaikh cedeu espa\u00e7o de 2.800 metros quadrados para que pessoas pobres possam receber tratamento contra a doen\u00e7a.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qczCl5Pk4VvEziJDCte1BOLF-50=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/l/B8yseVRoumlfyfiwOXaA/000-1vw95g.jpg", "link": "https://g1.globo.com/olha-que-legal/noticia/2020/08/01/empresario-indiano-converte-escritorio-em-ala-hospitalar-para-tratar-pacientes-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Olha que legal "},
{"title": "Surto de Covid em acampamento prova que crian\u00e7as s\u00e3o vulner\u00e1veis ao cont\u00e1gio pelo coronav\u00edrus, diz estudo", "description": "Adolescente que trabalhava no acampamento teve febre no 6\u00ba dia e testou positivo. Dos 597 participantes, 344 fizeram testes e 260 descobriram estar contaminados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/jlUBbVWxWiXRiO5-21Vd0UmPC1g=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/67/27/8692767", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/08/01/surto-de-covid-em-acampamento-prova-que-criancas-sao-vulneraveis-ao-contagio-pelo-coronavirus-diz-estudo.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Siron Franco far\u00e1 1\u00ba monumento aos profissionais da sa\u00fade que atuaram contra coronav\u00edrus", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/wgMK18sOQ5R3SW9UvXq7TSJQ-9o=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/9/f/gW4QXvTgKSETMQaoR6Dg/siron-franco.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2020/08/01/siron-franco-fara-1o-monumento-aos-profissionais-da-saude-que-atuaram-contra-coronavirus.ghtml", "categoria": " Blog do Gerson Camarotti "},
{"title": "Voc\u00ea viu? 'Racha' no Centr\u00e3o, nota de R$ 200, memes, crise no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e mais not\u00edcias da semana", "description": "Leia sele\u00e7\u00e3o de reportagens publicadas no G1 com as not\u00edcias de 27 a 31 de julho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Mmp7G5RJDh1UNHAQwYp-ZA4xyPU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/12/03/8730312", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/voce-viu-racha-no-centrao-nota-de-r-200-memes-crise-no-ministerio-publico-federal-e-mais-noticias-da-semana.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Caixa abre 83 ag\u00eancias no RJ neste s\u00e1bado; veja lista e quem pode sacar", "description": "S\u00f3 na capital, ser\u00e3o 34 ag\u00eancias abertas em 30 bairros, das 8h ao meio-dia. Algumas ruas perto de ag\u00eancias de maior movimento ser\u00e3o interditadas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/v4Lan1CzuoA5EXBuuKAqDLUObF4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/05/35/8743505", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/caixa-abre-83-agencias-no-rj-neste-sabado-veja-lista.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Trump anuncia que ir\u00e1 proibir TikTok nos EUA", "description": "O presidente norte-americano n\u00e3o antecipou as medidas, mas disse que poderia usar 'poderes econ\u00f4micos de emerg\u00eancia' ou 'uma ordem executiva'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/j9UAluOmAqj2uWWEdl2_vlzkQzo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/N/ysUbWBRlyNOBqqCaRV2A/trump.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/08/01/trump-anuncia-que-ira-proibir-tiktok-nos-eua.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Lives de hoje: Leonardo, Skank, Vitor Kley, P\u00e9ricles, Erasmo Carlos e mais shows para ver em casa", "description": "Festival Villa Mix em Casa Mod\u00e3o 2 e lives de Xand Avi\u00e3o e Fagner, Erasmo Carlos e Paula Mattos tamb\u00e9m acontecem neste s\u00e1bado (1\u00ba). Veja hor\u00e1rios. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FW05JXrab802iYGdqKI4EIbMy1E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/52/47/8724752", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/lives/noticia/2020/08/01/lives-de-hoje-leonardo-skank-vitor-kley-pericles-erasmo-carlos-e-mais-shows-para-ver-em-casa.ghtml", "categoria": " Lives "},
{"title": "Discos para descobrir em casa \u2013 'Tempo de menino', Pedro Lu\u00eds, 2011", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/8HS5P7UnR6DMA0sNQQoNbvimJYo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/z/H/1hywDCSkGGeS9VR4TCAw/pedroluistempodemenino.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/08/01/discos-para-descobrir-em-casa-tempo-de-menino-pedro-luis-2011.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "'Fase 5': Rio libera banho de mar e ambulantes na praia; hor\u00e1rio de bares \u00e9 ampliado a partir deste s\u00e1bado", "description": "Crivella tamb\u00e9m confirmou que col\u00e9gios privados podem funcionar de forma 'facultativa' a partir do dia 3; volta das escolas p\u00fablicas ainda est\u00e1 sob discuss\u00e3o. Hor\u00e1rio de bares e restaurantes foi ampliado para at\u00e9 1h, e shoppings retornam ao funcionamento das 10h \u00e0s 22h.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/frnLj4-NsBQzACdcOJX5iyhfSM4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/95/34/8743495", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/08/01/fase-5-rio-libera-banho-de-mar-e-ambulantes-na-praia-horario-de-bares-e-ampliado-a-partir-deste-sabado.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Aux\u00edlio Emergencial: Caixa libera saques e transfer\u00eancias de novas parcelas para 7,4 milh\u00f5es neste s\u00e1bado; veja quem pode sacar", "description": "Para os trabalhadores que receberam a primeira parcela at\u00e9 maio (primeiro e segundo lotes de aprovados), ser\u00e3o liberados saques e transfer\u00eancias de duas parcelas na mesma data. Banco abre 717 ag\u00eancias para atendimento. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/5GvC0U9zDhruBTSjg40P3gN2jUE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/88/80/8738088", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/08/01/auxilio-emergencial-caixa-libera-saques-e-transferencias-de-novas-parcelas-para-74-milhoes-neste-sabado-veja-quem-pode-sacar.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Congresso dos EUA falha em alcan\u00e7ar acordo para recuperar economia", "description": "Fim do pagamento semanal de US$ 600 representa um duro golpe para milh\u00f5es de americanos que enfrentam um mercado de trabalho sem perspectivas de melhora.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/iy_li2LupXBssbiGMPJao5I3D18=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/64/04/8740464", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/congresso-dos-eua-falha-em-alcancar-acordo-para-recuperar-economia.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Cosan apresenta pedido de registro de IPO da Compass G\u00e1s e Energia", "description": "Pedido foi apresentado nesta sexta-feira (31); pre\u00e7o de venda das a\u00e7\u00f5es ser\u00e1 determinado no futuro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_AkPIPRt0s8st32fhzXkRNwLk6Y=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/a/RZwEFdStKRGWADDZpPtw/2020-02-26t164903z-1006108887-rc2g8f9ag7qv-rtrmadp-3-china-health-brazil-1-.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/cosan-apresenta-pedido-de-registro-de-ipo-da-compass-gas-e-energia.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Agora \u00e9 assim? Live discute o futuro do trabalho ap\u00f3s a pandemia", "description": null, "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/agora-e-assim/ao-vivo/agora-e-assim-live-discute-o-futuro-do-trabalho-apos-a-pandemia.ghtml", "categoria": " Agora \u00e9 Assim? "},
{"title": "Pol\u00edcia Militar pro\u00edbe uso de 'mata-le\u00e3o' em abordagens policiais no estado de S\u00e3o Paulo", "description": "Proibi\u00e7\u00e3o acontece depois que abordagens policiais com a chamada chave cervical foram compartilhadas nas redes sociais. Em nota, a PM disse que \u201cbusca permanentemente aperfei\u00e7oar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 sociedade e modernizar seus protocolos de atua\u00e7\u00e3o\u201d.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bjIGnZkeO1ej6gu0A7ewY1iihec=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/93/48/8724893", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/policia-militar-proibe-uso-de-mata-leao-em-abordagens-policiais-no-estado-de-sao-paulo.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Veja trechos do depoimento de Flavio Bolsonaro em inqu\u00e9rito sobre suposto vazamento de opera\u00e7\u00e3o da PF", "description": "Senador nega ter sido avisado sobre opera\u00e7\u00e3o; suposto vazamento foi revelado pelo empres\u00e1rio Paulo Marinho, suplente de Flavio no Senado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/p7sx8s1YcMfwtBedBBrAmL2gTyw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/95/32/8743295", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/31/veja-trechos-do-depoimento-de-flavio-bolsonaro-em-inquerito-sobre-suposto-vazamento-de-operacao-da-pf.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Como foi a Grande Col\u00f4mbia, a ambiciosa rep\u00fablica que deu lugar a 4 pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina", "description": "Entenda como grande projeto de pa\u00eds de S\u00edmon Bol\u00edvar fracassou.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/sGzQIbFiBycUjt7fzK6fxuehXYU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/z/U/Ix0wqkQzuHAV5m10lB3g/grande-colombia.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/como-foi-a-grande-colombia-a-ambiciosa-republica-que-deu-lugar-a-4-paises-da-america-latina.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Pre\u00e7os da gasolina e do diesel t\u00eam 10\u00aa semana de alta nos postos, diz ANP", "description": "Litro da gasolina foi comercializado por R$ 4,203 nos postos, com avan\u00e7o semanal de 0,67%, de acordo com a ag\u00eancia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/G6TjruO8mwUwx718GuNOR4xRVrM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/29/86/3888629", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/precos-da-gasolina-e-do-diesel-tem-10a-semana-de-alta-nos-postos-diz-anp.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Dilma L\u00f3es, atriz e cineasta, morre aos 70 anos", "description": "Ela lutava contra um c\u00e2ncer nos Estados Unidos, onde morava h\u00e1 2 anos. Dilma era m\u00e3e da tamb\u00e9m atriz Vanessa L\u00f3es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Rlh2BcTeFwhObneJrdKgutsrd7Y=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/z/z/PzFovNRPuH9gBMdm1JBA/dilmaloes.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/atriz-e-cineasta-dilma-loes-morre-na-florida.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Bens de Jorge Picciani e Paulo Melo s\u00e3o bloqueados pela Justi\u00e7a do RJ", "description": "Eles s\u00e3o acusados de improbidade administrativa por receber propina da Odebrecht em troca de contratos de obras e benef\u00edcios fiscais.  ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/HQGmsAouEs2TD33WwtqI7nXTB7I=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/g/F/mfdFkoTA2CKt21Dqzo3Q/18102017-172913geral2-luisgustavo-18-10-17.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/bens-de-jorge-picciani-e-paulo-melo-sao-bloqueados-pela-justica-do-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "James Murdoch renuncia ao conselho de administra\u00e7\u00e3o da News Corp", "description": "James \u00e9 filho do magnata Rupert Murdoch, presidente executivo da companhia. Na sa\u00edda, alegou diverg\u00eancia editoriais e com decis\u00f5es estrat\u00e9gicas da empresa.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/wFmG61unLbNY9XbakisYr1EeHHs=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2012/02/29/1_8.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/midia-e-marketing/noticia/2020/07/31/james-murdoch-renuncia-ao-conselho-da-news-corp.ghtml", "categoria": " Midia e Marketing "},
{"title": "Diogo Nogueira anuncia que est\u00e1 com Covid-19", "description": "'J\u00e1 estou desde o in\u00edcio fazendo o tratamento e estou super bem', ele diz em v\u00eddeo. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FW05JXrab802iYGdqKI4EIbMy1E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/52/47/8724752", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/31/diogo-nogueira-anuncia-que-esta-com-covid-19.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "\u2018Sinal Vermelho\u2019: Mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica podem pedir ajuda em farm\u00e1cias de Niter\u00f3i, RJ", "description": "V\u00edtimas mostram sinal vermelho na m\u00e3o ou em receita m\u00e9dica para atendente de farm\u00e1cias. Grupo de apoio do RJ n\u00e3o parou de funcionar mesmo durante pandemia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/sHVdT2b5m6HqAmFPgugn9ExYI9I=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/30/27/8742730", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/sinal-vermelho-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica-podem-pedir-ajuda-em-farmacias-de-niteroi-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Condenado por ataque a bomba na maratona de Boston tem pena de morte anulada ap\u00f3s recurso", "description": "Tribunal ordenou novo julgamento estritamente sobre a senten\u00e7a que Dzhokhar \n Tsarnaev deveria receber pelos crimes eleg\u00edveis \u00e0 pena de morte. Ele e o irm\u00e3o, morto pela pol\u00edcia, explodiram bombas que mataram 3 e feriram 260 em ataque em 2013. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/JHwb0ziUpFJhXx-1SCZtKyFatbY=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2015/05/15/2015-05-15t210815z_83750591.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/condenado-por-ataque-a-bomba-na-maratona-de-boston-ganha-recurso-contra-pena-de-morte.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "H\u00e1 1 m\u00eas na fase amarela, cidade de SP precisa melhorar indicadores da pandemia para avan\u00e7ar para fase verde ", "description": "Embora capital tenha queda nas novas interna\u00e7\u00f5es e mortes, n\u00famero para cada 100 mil habitantes ainda \u00e9 acima do estabelecido para mudan\u00e7a de fase, segundo nova regra do governo estadual.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/H2w-x7fAM2plnpiWRV68gFDN8qg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/04/27/8742704", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/ha-1-mes-na-fase-amarela-cidade-de-sp-precisa-melhorar-indicadores-da-pandemia-para-avancar-pra-fase-verde.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Relat\u00f3rio enviado ao TCE indica que GSI de Witzel quis comprar aparelhos de espionagem", "description": "Governo informou que n\u00e3o houve solicita\u00e7\u00e3o para adquirir equipamentos para escutas telef\u00f4nicas ou quaisquer outros aparelhos com a finalidade de investigar pessoas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/n2SfsaXJd7cZQhm86cwG6jo2FA4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/25/27/8742725", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/relatorio-enviado-ao-tce-aponta-que-gabinete-de-seguranca-de-witzel-quis-comprar-equipamentos-de-escuta-e-espionagem.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Mesmo com pandemia, RJ n\u00e3o atinge o gasto m\u00ednimo em sa\u00fade previsto em lei", "description": "Segundo relat\u00f3rio, os gastos do Estado do Rio em sa\u00fade nos seis primeiros meses do ano foram de R$ 1,61 bilh\u00e3o, o equivalente a 8,18% da receita corrente l\u00edquida. O gasto m\u00ednimo do Estado com sa\u00fade previsto em lei \u00e9 de 12%. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/RZ5OIC2qJmMVFT4UmgnFBweR2M0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/03/25/8742503", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/mesmo-com-pandemia-rj-nao-atinge-o-gasto-minimo-em-saude-previsto-em-lei.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Drive-thru de testes gratuitos de Covid-19 em shopping na Zona Sul de SP tem filas de at\u00e9 4h", "description": "Instituto Butantan, que coordena a testagem de Covid-19 no estado de SP, criou drive-thru de testes para verificar presen\u00e7a do v\u00edrus em pessoas assintom\u00e1ticas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/rIaVrl6jv1NcxfONF2uBw3Hy3oc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/77/28/8742877", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/drive-thru-de-testes-gratuitos-de-covid-19-em-shopping-na-zona-sul-de-sp-tem-filas-de-ate-4h.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Justi\u00e7a determina a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo para pedido de isen\u00e7\u00e3o do vestibular 2021 da Fuvest", "description": "Fuvest disse que ainda n\u00e3o foi intimada oficialmente e que ir\u00e1 recorrer. Segundo a decis\u00e3o judicial, os pedidos de isen\u00e7\u00e3o devem ser reabertos em at\u00e9 5 dias e prorrogados por uma semana ap\u00f3s a reabertura das escolas em SP.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YZVYfP1U53SJcnjA9s_6OJZkigk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/47/36/8733647", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/justica-determina-em-carater-liminar-a-prorrogacao-do-prazo-de-isencao-da-fuvest.ghtml", "categoria": " Educa\u00e7\u00e3o "},
{"title": "O pa\u00eds onde mulheres n\u00e3o podem dizer seus nomes e s\u00e3o enterradas como an\u00f4nimas", "description": "No Afeganist\u00e3o, mulheres s\u00e3o frequentemente for\u00e7adas por suas fam\u00edlias a manter seus nomes em segredo \u2014 mesmo dos m\u00e9dicos. Mas, agora, algumas est\u00e3o se juntando \u00e0 campanha \"WhereIsMyName?\" para reivindicar um direito b\u00e1sico: sua identidade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-FVC9cLJIIDvoSSYGZyciTV43ZM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/h/v/8BaBkWTZiyPB3f1wT9gQ/1.png", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/o-pais-onde-mulheres-nao-podem-dizer-seus-nomes-e-sao-enterradas-como-anonimas.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Suspeito de provocar inc\u00eandio na Serra do RJ comprou um gal\u00e3o de 2l de gasolina e abasteceu o g\u00e1s do carro no dia anterior", "description": "A pol\u00edcia afirma que Heli Barroso Martins, de 66 anos, incendiou o pr\u00f3prio ve\u00edculo para dar o 'golpe do seguro'. RJ2 teve acesso a liga\u00e7\u00f5es do suspeito para a seguradora antes de registrar o suposto roubo do carro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8CgeYtNiiNTrnLfoJCccPafJ-LE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/45/27/8742745", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/suspeito-de-provocar-incendio-na-serra-do-rj-comprou-um-galao-de-2l-de-gasolina-e-abasteceu-o-gas-do-carro-no-dia-anterior.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Montanhas s\u00e3o iluminadas para comemorar feriado nacional na Su\u00ed\u00e7a; veja imagens desta sexta-feira (31)", "description": "Fotos desta sexta-feira (31) ao redor do mundo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/uUmVf8Q5d9pCndAbMjk8ss9haW8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/o/I/UXRvRFQ8aPsAd8iQTeCQ/2020-07-31t213444z-1997880113-rc2l4i9y597k-rtrmadp-3-health-coronavirus-swiss-day-b.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/montanhas-sao-iluminadas-para-comemorar-feriado-nacional-na-suica-veja-imagens-desta-sexta-feira-31.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "V\u00cdDEOS: RJ2 de sexta-feira, 31 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/86rRnahHhJB8JPGvPvIxzgaoTGM=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/K2VLH-R4V2y7ZvYFlnH4XpsRAS4=/filters:max_age(3600)/s02.video.glbimg.com/deo/vi/25/27/8742725", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/playlist/videos-rj2-de-sexta-feira-31-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Julho teve temperaturas acima da m\u00e9dia e chuvas abaixo do normal na cidade de SP", "description": "Acumulado mensal de chuva foi equivalente a 26% do valor m\u00e9dio para julho. Temperatura m\u00ednima m\u00e9dia foi cerca de 2\u00b0C acima do esperado para o m\u00eas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zc134I9OMpXnCUKIhx8Jwlso3pk=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/Z/rByuPWQYimuC9DR34v6w/fup20200731008.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/julho-teve-temperaturas-acima-da-media-e-chuvas-abaixo-do-normal-na-cidade-de-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Latam demite 2.700 pilotos e comiss\u00e1rios; corte equivale a 38% do total de tripulantes, diz sindicato", "description": "Afetada pela crise econ\u00f4mica provocada pelo coronav\u00edrus, companhia a\u00e9rea n\u00e3o chegou a um acordo com o Sindicato Nacional dos Aeronautas (SNA) para redu\u00e7\u00e3o permanente de sal\u00e1rio. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/RJeJs3Bz8ROcyWjncIjowM6mdHE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/38/76/8687638", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/latam-demite-2700-pilotos-e-comissarios-corte-equivalente-a-38percent-do-total-de-tripulantes-diz-sindicato.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Profissionais de sa\u00fade de grupos minorit\u00e1rios t\u00eam mais chance de contrair a Covid-19, diz estudo", "description": "Trabalhadores negros, asi\u00e1ticos e de outras minorias \u00e9tnicas t\u00eam um risco quase duas vezes maior em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 comunidade em geral.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4CBsp-DxzTctNGPbUFLAh6s0co8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/20/00/8740020", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/31/profissionais-de-saude-de-grupos-minoritarios-tem-mais-chance-de-contrair-a-covid-19-diz-estudo.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Moraes amplia multa e intima presidente do Facebook no Brasil por n\u00e3o cumprir bloqueio de contas bolsonaristas", "description": "Multa acumulada j\u00e1 soma R$ 1,92 milh\u00e3o, diz ministro do STF. Moraes determinou que usu\u00e1rios no Brasil n\u00e3o possam ver conte\u00fado bloqueado, mas Facebook diz que vai recorrer.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/is4qaav-XDz_jsfE2iMRZ8fQUWc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/64/32/8743264", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/31/moraes-amplia-multa-e-intima-presidente-do-facebook-no-brasil-por-nao-cumprir-bloqueio-de-contas-bolsonaristas.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Site de vaquinhas virtuais 'Vakinha' alerta usu\u00e1rios ap\u00f3s hacker publicar bancos de dados de 18 empresas", "description": "Vakinha disse que caso ainda est\u00e1 sendo averiguado e que dados de cart\u00f5es de cr\u00e9dito n\u00e3o foram comprometidos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/U9b8Ei3F4CHKPaLe6PNnmHTa6Vw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/M/G/1j69zBRkGIKjY9jnAttA/vakinha.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/blog/altieres-rohr/post/2020/07/31/site-de-vaquinhas-virtuais-vakinha-alerta-usuarios-apos-hacker-publicar-bancos-de-dados-de-18-empresas.ghtml", "categoria": " Blog do Altieres Rohr "},
{"title": "Einstein descarta lotes de testes de Covid-19 ap\u00f3s exames de jogadores do Bragantino darem resultados divergentes", "description": "Atletas foram diagnosticados com Covid-19 na ter\u00e7a-feira (28) e afastados dos treinos preparativos para a partida decisiva contra o Corinthians. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/wbs3dLUEWbH-YMgP-bNSjLN9HGw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/W/R/xHreBFRKeGzegAQwZTfw/8571292.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/einstein-retira-lotes-de-testes-apos-exames-de-jogadores-do-bragantino-darem-resultados-divergentes.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Joe Biden promete anunciar candidata a vice na pr\u00f3xima semana; veja algumas favoritas", "description": "Candidato \u00e0 presid\u00eancia pelo Partido Democrata se reuniu com sete mulheres para definir com quem ir\u00e1 compor chapa para elei\u00e7\u00f5es de 3 de novembro. Senadoras, prefeita e ex-embaixadora na ONU est\u00e3o entre mais cotadas; ex-favorita abriu m\u00e3o de disputa e pede que mulher negra seja indicada. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bsWhHHaom85GX0kU6BFWS_CaEqo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/13/25/8742513", "link": "https://g1.globo.com/mundo/eleicoes-nos-eua/2020/noticia/2020/07/31/joe-biden-promete-anunciar-candidata-a-vice-na-proxima-semana-veja-algumas-favoritas.ghtml", "categoria": " Elei\u00e7\u00f5es nos EUA 2020 "},
{"title": "Pol\u00edcia investiga morte de crian\u00e7a de 2 anos por afogamento em Nova Igua\u00e7u", "description": "Fam\u00edlia morava h\u00e1 dois dias em casa nova, onde existia um lago. Menina se afogou enquanto m\u00e3e estava na cozinha e o pai trabalhando, de acordo com a delegada. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/MyBQKwtygbfn3mYO_p_VXIjOND0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/a/h/okWJXMT8WhUnfR1nR2Yw/58-dp.png", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/policia-investiga-morte-de-crianca-de-2-anos-por-afogamento-em-nova-iguacu.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Mais de 80% dos neg\u00f3cios liderados por mulheres fecharam ou funcionam parcialmente durante a pandemia, diz estudo", "description": "Pesquisa sobre empreendedorismo feminino mostra tamb\u00e9m que 33% das empres\u00e1rias acredita que ficar\u00e1 sem renda durante a crise gerada pela pandemia do coronav\u00edrus.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/tWM_PoNDgkdpsVx1Iu2gkS5nNGQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/32/34/8723432", "link": "https://g1.globo.com/economia/pme/pequenas-empresas-grandes-negocios/noticia/2020/07/31/mais-de-80percent-dos-negocios-liderados-por-mulheres-fecharam-ou-funcionam-parcialmente-durante-a-pandemia-diz-estudo.ghtml", "categoria": " Pequenas Empresas & Grandes Neg\u00f3cios "},
{"title": "Carta aberta com cr\u00edtica a Aras \u00e9 lida em reuni\u00e3o de conselho do MP; procurador-geral reage", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/27XsSgtIa-j5QaHPZH7z2RIu6I8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/27/26/8742627", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2020/07/31/carta-aberta-de-procuradores-com-criticas-a-aras-e-lida-em-reuniao-do-conselho-superior-do-mp.ghtml", "categoria": " Blog do Gerson Camarotti "},
{"title": "Rio estuda 'reservar' \u00e1reas na areia por app, menos de 1 m\u00eas ap\u00f3s dizer que s\u00f3 liberaria praia com vacina", "description": "Segundo Crivella, empresas se ofereceram para financiar o servi\u00e7o. Projeto de 'demarca\u00e7\u00e3o' ainda est\u00e1 em estudo e n\u00e3o tem data para ser implementado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/dc_gf2HyxPBHp9Y22kO5jH_OEwY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/M/o/bxerzvQhWythLu39671A/cdg20200705014.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/rio-estuda-reservar-areas-na-areia-por-app-menos-de-1-mes-apos-dizer-que-so-liberaria-praia-com-vacina.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Descarrilamento de trem deixa dois mortos e sete feridos em Portugal", "description": "Trem que levava cerca de 280 passageiros saiu da linha f\u00e9rrea ap\u00f3s chocar-se com um ve\u00edculo de mantimentos, perto de Soure, no centro do pa\u00eds. Alfa Pendular fazia a rota entre Lisboa e Braga, no norte, passando por Coimbra e Porto.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/F7TrKvo79LYzssraMftVmvEEAFU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/52/25/8742552", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/descarrilamento-de-trem-deixa-dois-mortos-e-sete-feridos-em-portugal.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Uni\u00e3o \u00e9 condenada a pagar R$ 50 mil por fala de Weintraub de que h\u00e1 planta\u00e7\u00e3o de maconha em universidades federais", "description": "Justi\u00e7a Federal de S\u00e3o Paulo aceitou pedido da UNE e entendeu que ex-ministro 'ofendeu honra coletiva de estudantes sem d\u00f3 nem piedade'. Dinheiro ser\u00e1 destinado a fundo de direitos difusos. G1 pediu posi\u00e7\u00e3o da AGU e aguarda retorno.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/m40e_hZs1HHLk8XSjDOrMrtfW30=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/97/51/7635197", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/uniao-e-condenada-a-pagar-r-50-mil-por-fala-de-weintraub-de-que-ha-plantacao-de-maconha-em-universidades-federais.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Rio estende hor\u00e1rio de funcionamento de shoppings, bares e com\u00e9rcio de rua na fase 5", "description": "Servi\u00e7os de massagem, maquiagem e sauna poder\u00e3o retornar. Prefeito tamb\u00e9m liberou o banho de mar, embora a presen\u00e7a na praia siga proibida.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/h4oU1pGIwnJGJaR7E42cBEmXeeE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/W/T/0aiFHYQJ6nVPwbW8TMDA/lanchoneteecomercio.png", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/rio-estende-horario-de-funcionamento-de-shoppings-e-de-bares-na-fase-5-que-comeca-neste-sabado.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Blogueiro bolsonarista alvo de inqu\u00e9ritos no STF diz que deixou o Brasil", "description": "Allan dos Santos \u00e9 alvo de inqu\u00e9rito que apura dissemina\u00e7\u00e3o de fake news e de investiga\u00e7\u00e3o sobre financiamento de atos antidemocr\u00e1ticos. Em transmiss\u00e3o, ele n\u00e3o informou onde est\u00e1.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/G5hSvlyxsjjYMw4pY2gwoa2iGFo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/47/11/8631147", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/31/blogueiro-bolsonarista-alvo-de-inqueritos-no-stf-diz-que-deixou-o-brasil.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Fitch corta perspectiva para rating dos EUA de 'est\u00e1vel' para 'negativa'", "description": "Ag\u00eancia reafirmou rating de cr\u00e9dito soberano 'AAA' para o pa\u00eds, mas citou a deteriora\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as p\u00fablicas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/dkDpsU2Pwq2ui_2SV5E5xycRLiI=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2015/10/15/fitch.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/fitch-corta-perspectiva-para-rating-dos-eua-de-estavel-para-negativa.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Nasdaq avan\u00e7a com balan\u00e7os de grandes empresas, mas incerteza fiscal permanece", "description": "As a\u00e7\u00f5es da Apple saltaram 10,5% e encerraram na m\u00e1xima hist\u00f3rica de US$ 425,04.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/L3lahc21k49IAWUqxwKAC-um1z8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/U/j/B9eB9hS8iLXkRBBt3EkA/wall-street.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/nasdaq-avanca-com-balancos-de-grandes-empresas-mas-incerteza-fiscal-permanece.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Agentes do Metr\u00f4 de SP v\u00e3o usar c\u00e2meras acopladas ao uniforme a partir de agosto", "description": "\nGovernador Jo\u00e3o Doria anunciou investimento de R$ 400 mil em 350 c\u00e2meras port\u00e1teis. Metr\u00f4 tem 1.200 agentes de seguran\u00e7a, que passar\u00e3o por treinamento para utilizar os novos aparelhos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8SZpwXUSi64uwbi06wtuCmJJdec=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/16/79/8717916", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/agentes-do-metro-de-sp-vao-usar-cameras-acopladas-ao-uniforme-a-partir-de-agosto.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Flagrado em festa de rua, prefeito de Arraial do Cabo diz ter ficado surpreso com multid\u00e3o, mas confessa: 'fiquei feliz com o apoio popular'", "description": "Ato reuniu multid\u00e3o de apoiadores pol\u00edticos na noite de quarta-feira (29), com direito a fogos de artif\u00edcio e bateria de bloco carnavalesco, em meio \u00e0 pandemia da Covid-19.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/H0sPgENmxXXvN-ZfHaqOWHa8shM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/54/23/8742354", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-dos-lagos/noticia/2020/07/31/flagrado-em-festa-de-rua-prefeito-de-arraial-do-cabo-diz-ter-ficado-surpreso-com-multidao-mas-confessa-fiquei-feliz-com-o-apoio-popular.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o dos Lagos "},
{"title": "Relator defende reforma tribut\u00e1ria 'ampla' e quer 'acoplar' textos do governo e do Congresso", "description": "Mudan\u00e7as devem ir al\u00e9m da simplifica\u00e7\u00e3o e incluir 'tributa\u00e7\u00e3o do luxo', defende deputado Aguinaldo Ribeiro (PP-PB). Comiss\u00e3o retomou os trabalhos nesta sexta.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/dq-hBOJYmQ6OT7fmWfJHTZIDTy4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/79/64/8736479", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/31/relator-defende-reforma-tributaria-ampla-e-quer-acoplar-textos-do-governo-e-do-congresso.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Bolsonaro encerra entrevista ao ser perguntado sobre nova CPMF", "description": "Cria\u00e7\u00e3o de um novo imposto para pagamentos eletr\u00f4nicos \u00e9 discutida pelo governo. Bolsonaro visitou Bag\u00e9 (RS) nesta sexta-feira (31) para inaugurar uma escola c\u00edvico militar e um residencial. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YGHLYadq4IpkxKhBLRcGddFwaTM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/49/25/8742549", "link": "https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2020/07/31/bolsonaro-encerra-entrevista-ao-ser-perguntado-sobre-nova-cpmf.ghtml", "categoria": " Rio Grande do Sul "},
{"title": "Crise sanit\u00e1ria do novo coronav\u00edrus faz surgir novas favelas no Brasil", "description": "Em S\u00e3o Paulo, mais de 2.500 fam\u00edlias foram despejadas ou amea\u00e7adas de despejo durante a pandemia. Sem ter para onde ir, os despejados formam novas favelas, como no Jardim Julieta, na Zona Norte da capital paulista.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/MRF5duZ-3rTF2WZD8FpK1xxhThc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/06/8710621", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/crise-sanitaria-do-novo-coronavirus-faz-surgir-novas-favelas-no-brasil.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Senadores pedem convoca\u00e7\u00e3o de ministro da Justi\u00e7a para explicar dossi\u00ea sobre opositores de Bolsonaro", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/lCD5VsOB_DwHBmmXVp9-Wbp_14A=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/01/25/8742501", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/natuza-nery/post/2020/07/31/senadores-pedem-convocacao-de-ministro-da-justica-para-explicar-dossie-sobre-opositores-de-bolsonaro.ghtml", "categoria": " Blog da Natuza Nery "},
{"title": "Petr\u00f3leo fecha em alta, mas encerra semana com perdas", "description": "Al\u00e9m das preocupa\u00e7\u00f5es sobre a recupera\u00e7\u00e3o da economia global, outro fator que pesou sobre o humor do investidores foram os balan\u00e7os das petrol\u00edferas americanas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/s-P4ZLfBM1T2Q8C76SnjCcm71OY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/39/21/8742139", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/petroleo-fecha-em-alta-mas-encerra-semana-com-perdas.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Governo de SP avalia autoriza\u00e7\u00e3o para bares e restaurantes funcionarem no per\u00edodo noturno no estado", "description": "Decreto atual permite abertura do setor por 6 horas em regi\u00f5es na fase amarela da quarentena, mas com limite de atendimento s\u00f3 at\u00e9 17h. Algumas cidades desrespeitara regra estadual e j\u00e1 autorizaram funcionamento noturno. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/d4PLRegz7Mb1lnq5vx4Yn3w9IlE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/87/18/8741887", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/governo-de-sp-avalia-autorizacao-para-bares-e-restaurantes-funcionarem-no-periodo-noturno-no-estado.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Gr\u00e1vidas ser\u00e3o exclu\u00eddas de grandes testes de vacinas para Covid-19 nos EUA", "description": "Fabricantes dizem que primeiro precisam garantir que as vacinas sejam seguras e eficazes de maneira mais geral; especialistas argumentam que mulheres gr\u00e1vidas devem ser inclu\u00eddas no in\u00edcio dos testes de vacinas contra pandemias.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Y5Ku7Z4xCvSpXC3Zz3MAbRs561k=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/L/P/rzLxWNTAa5jTQHufV17w/health-coronavirus-vaccines-pregnancy-2020-07-31t110042z-48965455-rc2b4i9roolf-rtrmadp-3-health-coronavirus-vaccines-pregnancy-bing-guan-reuters.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/31/gravidas-serao-excluidas-de-grandes-testes-de-vacinas-para-covid-19-nos-eua.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "'Fase 5': Rio libera banho de mar e ambulantes, mas ficar na areia da praia segue proibido", "description": "Crivella tamb\u00e9m confirmou que col\u00e9gios privados podem funcionar de forma 'facultativa' a partir do dia 3; volta das escolas p\u00fablicas ainda est\u00e1 sob discuss\u00e3o. Hor\u00e1rio de bares e restaurantes foi ampliado para at\u00e9 1h, e shoppings retornam ao funcionamento das 10h \u00e0s 22h.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/dc_gf2HyxPBHp9Y22kO5jH_OEwY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/M/o/bxerzvQhWythLu39671A/cdg20200705014.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/fase-5-de-flexibilizacao-libera-banho-de-mar-e-ambulantes-nas-praias-e-amplia-horario-de-bares-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "QUIZ de not\u00edcias da semana: nota de R$ 200, impostos, vacina contra Covid-19, Rodrigo Rodrigues e Nasa", "description": "Est\u00e1 por dentro das not\u00edcias? Teste seus conhecimentos sobre o que foi not\u00edcia de 27/07 a 31/07. ", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/mundo/quiz/quiz-de-noticias-da-semana-nota-de-r-200-impostos-vacina-contra-covid-19-rodrigo-rodrigues-e-nasa.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Capivara \u00e9 resgatada na Praia do Leblon ", "description": "A captura aconteceu dentro do mar. Animal estava saud\u00e1vel e foi solto no Parque Natural Municipal de Marapendi, na Barra da Tijuca. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SteH2K85IKR_-1taVifSotyViao=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/50/23/8742350", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/capivara-e-resgatada-na-praia-do-leblon.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "OMS registra novo recorde de casos de coronav\u00edrus no mundo, com mais de 292 mil infec\u00e7\u00f5es em 24 horas ", "description": "Brasil tem o maior n\u00famero de mortes e casos desta sexta (31). Em todo o m\u00eas de julho, a Organiza\u00e7\u00e3o registrou quatro recordes mundiais de infec\u00e7\u00f5es di\u00e1rias. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_-tsFqYb0-Kc75AeoiC1633Wkfw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/30/00/8740030", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/31/oms-registra-novo-recorde-de-casos-de-coronavirus-no-mundo-com-mais-de-292-mil-casos-em-24-horas.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Apple ultrapassa Saudi Aramco como empresa listada mais valiosa do mundo", "description": "A\u00e7\u00f5es da Apple atingiram recorde nesta sexta-feira (31) depois da divulga\u00e7\u00e3o de forte resultado trimestral.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/103yiJadTgZYFI3S4_uybuH4als=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/79/84/8738479", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/31/apple-ultrapassa-saudi-aramco-como-empresa-listada-mais-valiosa-do-mundo.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "M\u00e9dico que fez procedimento est\u00e9tico em MC Atrevida antes de morrer n\u00e3o \u00e9 cirurgi\u00e3o, diz pol\u00edcia", "description": "Wilson Ernest Garlaza Jara tem especializa\u00e7\u00e3o em ginecologia, segundo investigadores. Delegacia apura ainda situa\u00e7\u00e3o de outros m\u00e9dicos que participaram do procedimento.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/2D7OkKQsi9VfJFF3ng0WOFYxWqU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/E/oKAGXPRDW7lni8aXkQdA/funqueira2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/medico-que-fez-procedimento-estetico-em-mc-atrevida-antes-de-morrer-nao-e-cirurgiao-diz-policia.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "RJ passa das 13,4 mil mortes e dos 165 mil casos de Covid-19", "description": "Foram 129 \u00f3bitos e 1.853 casos registrados em 24 horas. Mais de 141 mil pacientes se recuperaram.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pLl3VS1OKjBhaXkGpcWME-kCaCk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/95/77/8627795", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/rj-tem-134-mil-mortes-e-passa-dos-165-mil-casos-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Donos de creches e escolas infantis fazem ato em favor da retomada das aulas na rede particular de SP e do ABC Paulista ", "description": "Os manifestantes fizeram carreata na Ponte Estaiada, na Zona Sul da capital, pedindo que o Poder P\u00fablico ou\u00e7a o segmento no plano de retomada das aulas na capital e na regi\u00e3o metropolitana, garantindo a sobreviv\u00eancia do setor. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/i7wMd4gsBe4v9m0EkunCBWxhHSs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/80/85/8738580", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/donos-de-creches-e-escolas-infantis-de-sp-e-do-abc-paulista-fazem-ato-em-favor-da-retomada-das-aulas-na-rede-particular.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "'Deus invis\u00edvel': quem \u00e9 o hacker acusado de roubar informa\u00e7\u00f5es de 300 empresas em 44 pa\u00edses", "description": "A identidade do hacker Fxmsp s\u00f3 ficou conhecida h\u00e1 poucas semanas. Ele \u00e9 acusado de invadir sistemas de empresas \u2014 inclusive brasileiras \u2014 e roubar informa\u00e7\u00f5es sigilosas e vender acessos na internet.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/xX3IPhSWi_ZN-E6xuIBliFpyImY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/j/c/B8Cfp2R5uNF6XB7eRBcg/113667922-gettyimages-655346108.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/31/deus-invisivel-quem-e-o-hacker-acusado-de-roubar-informacoes-de-300-empresas-em-44-paises.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Toxinas naturais teriam causado a morte de centenas de elefantes em Botsuana", "description": "Segundo Departamento de fauna silvestre, resultados preliminares de v\u00e1rios testes indicam ser essa a causa mais prov\u00e1vel, mas ainda n\u00e3o h\u00e1 conclus\u00e3o definitiva. Autoridades j\u00e1 descartam que mortes estejam relacionadas com antrax ou ca\u00e7a furtiva.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fdujSTkaeaPN5zsfVfLgat5a6u4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/83/30/8673083", "link": "https://g1.globo.com/natureza/noticia/2020/07/31/toxinas-naturais-teriam-causado-a-morte-de-centenas-de-elefantes-em-botsuana.ghtml", "categoria": " Natureza "},
{"title": "Adolescente \u00e9 preso na Fl\u00f3rida acusado de planejar ataque hacker em contas de personalidades no Twitter", "description": "Graham Ivan Clark, de 17 anos, \u00e9 suspeito de ter planejado invas\u00e3o de mais de 100 contas de personalidades em 15 de julho. Ele teria conseguido arrecadar US$ 100 mil d\u00f3lares com golpe. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qGbBQkNxt5CU-XtOanKvYdxRCLU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/10/18/8701810", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/31/adolescente-americano-e-preso-acusado-de-planejar-ataque-hacker-em-contas-de-personalidades-no-twitter.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Petrobras est\u00e1 preparada para cen\u00e1rio de pre\u00e7o baixo do petr\u00f3leo, diz Castello Branco", "description": "Segundo o presidente da estatal, pandemia provocada pelo coronav\u00edrus ainda traz uma s\u00e9rie de incertezas para a cota\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/iy_li2LupXBssbiGMPJao5I3D18=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/64/04/8740464", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/petrobras-esta-preparada-para-cenario-de-preco-baixo-do-petroleo-diz-castello-branco.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Aplicativo com tecnologia Google-Apple vai alertar sobre contato com infectados por coronav\u00edrus, diz minist\u00e9rio", "description": "Governo afirma que sistema \u00e9 seguro e n\u00e3o tem acesso a nenhuma informa\u00e7\u00e3o pessoal.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/OQUfuBPXRDLDoK977OwilAVaijg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/J/w8T02PQsmFsyJOJvMA1w/appministeriodasaude.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/31/aplicativo-com-tecnologia-google-apple-vai-alertar-sobre-contato-com-infectados-por-coronavirus-diz-ministerio.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Paciente de 100 anos recebe alta ap\u00f3s se recuperar da Covid-19 em S\u00e3o Caetano do Sul, no ABC Paulista", "description": "Harmindo Francisco da Silva recebeu alta do Hospital de Campanha de S\u00e3o Caetano do Sul nesta sexta-feira (31). Ele completou 100 anos dia 1\u00ba de julho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/kuPpeqntEGaEvItjvPhVD4tM264=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/44/23/8742344", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/paciente-de-100-anos-recebe-alta-apos-se-recuperar-da-covid-19-em-sao-caetano-do-sul-no-abc-paulista.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Marido da apresentadora Alessandra Scatena, Rog\u00e9rio Gherbali morre v\u00edtima da Covid-19 em S\u00e3o Paulo", "description": "Ela e os filhos tamb\u00e9m est\u00e3o em tratamento contra o coronav\u00edrus, em S\u00e3o Caetano do Sul. Corpo dele foi levado para o cremat\u00f3rio em Mau\u00e1, tamb\u00e9m no ABC Paulista.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ROT8sJe9EgzWe49bGTn0NukkPhg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/05/19/8741905", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/marido-da-apresentadora-alessandra-scatena-rogerio-gherbali-morre-vitima-da-covid-19-em-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Ouro volta a fechar em alta e acumula ganhos fortes na semana e no m\u00eas", "description": "Com incertezas provocadas pela pandemia, queda do d\u00f3lar no exterior e dos juros reais nos EUA, metal sobe 3% na semana e 9% em julho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4yJYaMjJrojjlc8WfmqRpQmUe7o=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/06/27/8222706", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/ouro-volta-a-fechar-em-alta-e-acumula-ganhos-fortes-na-semana-e-no-mes.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "100 hectares de floresta s\u00e3o destru\u00eddos pelas chamas em ponto tur\u00edstico no sudoeste da Fran\u00e7a", "description": "Nenhuma v\u00edtima foi registrada, mas pelo menos tr\u00eas casas foram completamente destru\u00eddas e dezenas de pessoas foram retiradas de suas resid\u00eancias.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Rg_0awlRCBuTooHyOK4INOtVEFw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/B/FTle1yQ3ufCslbHuZgJA/ap20212785496004.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/100-hectares-de-floresta-sao-destruidos-pelas-chamas-em-ponto-turistico-no-sudoeste-da-franca.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Obama ajuda campanha de Biden a arrecadar, e dinheiro no caixa do candidato democrata se aproxima do valor dos fundos de Trump", "description": "Em abril, Biden informou que tinha US$ 60 milh\u00f5es. O relat\u00f3rio mais recente indica que ele chegou a US$ 242 milh\u00f5es. Trump ainda tem vantagem: arrecadou US$ 295 milh\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/RuwQ--60OGZ7byIZT7xXkxRirv8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/16/8641643", "link": "https://g1.globo.com/mundo/eleicoes-nos-eua/2020/noticia/2020/07/31/obama-ajuda-campanha-de-biden-a-arrecadar-e-dinheiro-no-caixa-do-candidato-democrata-se-aproxima-do-valor-dos-fundos-de-trump.ghtml", "categoria": " Elei\u00e7\u00f5es nos EUA 2020 "},
{"title": "Opera\u00e7\u00e3o investiga esquema de corrup\u00e7\u00e3o que teria desviado R$ 5,1 milh\u00f5es da Sa\u00fade em Carapebus, no RJ", "description": "Supostas fraudes em licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o alvos do MPF e da Pol\u00edcia Federal, que cumpriram quatro mandados de busca e apreens\u00e3o. Fraudes estariam relacionadas \u00e0s medidas de enfrentamento \u00e0 Covid-19 adotadas pela Prefeitura de Carapebus. ", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/rj/norte-fluminense/noticia/2020/07/31/operacao-investiga-esquema-de-corrupcao-que-teria-desviado-r-51-milhoes-da-saude-em-carapebus-no-rj.ghtml", "categoria": " Norte Fluminense "},
{"title": "Reino Unido culpa popula\u00e7\u00e3o por novo surto de Covid-19 e imp\u00f5e medidas de emerg\u00eancia", "description": "A partir desta sexta-feira (31), na regi\u00e3o metropolitana de Manchester e em condados vizinhos, no norte da Inglaterra, ficam proibidas as visitas entre pessoas que n\u00e3o vivem na mesma casa. Decis\u00e3o foi anunciada tr\u00eas horas antes de regras entrarem em vigor.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/EJrTWyAEat5T4I6WFSHOfdSHo-0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/8/zhMep1TA6tFtt2XSBMNg/ap20213308466468.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/reino-unido-culpa-populacao-por-novo-surto-de-covid-19-e-impoe-medidas-de-emergencia.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Comiss\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria ouve Paulo Guedes na quarta e quer aprovar texto at\u00e9 as elei\u00e7\u00f5es", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/MPiuuIVxMCv6t_8FcDan06os3ic=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/16/04/8740416", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2020/07/31/comissao-da-reforma-tributaria-ouve-paulo-guedes-na-quarta-e-quer-aprovar-texto-ate-as-eleicoes.ghtml", "categoria": " Blog do Valdo Cruz "},
{"title": "A misteriosa opera\u00e7\u00e3o de hackers contra a maior alian\u00e7a militar do mundo", "description": "Relat\u00f3rio detalhou campanha que \u00e9 feita contra a Otan; n\u00e3o h\u00e1 confirma\u00e7\u00e3o sobre quem estaria por tr\u00e1s desse esfor\u00e7o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bowLouZR478GS7ekiqS16xmrh6I=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/J/d3kEnwTLuXUD05j186pw/113750995-hi062009376.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/a-misteriosa-operacao-de-hackers-contra-a-maior-alianca-militar-do-mundo.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Detran-RJ libera certificado de licenciamento de ve\u00edculos em formato digital", "description": "Documento substitui a vers\u00e3o em papel e \u00e9 v\u00e1lido em todo o pa\u00eds. Inova\u00e7\u00e3o tem por objetivo evitar aglomera\u00e7\u00f5es nos postos do \u00f3rg\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bkK9Ev8M1cez3psyNv0DNFhFdg0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/W/5m0aMcQf20CSEEnyooCQ/whatsapp-image-2020-07-31-at-14.03.10.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/detran-rj-libera-certificado-de-licenciamento-de-veiculos-em-formato-digital.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Vacina de Oxford protegeu macacos da pneumonia causada pela Covid-19, mostra estudo publicado na 'Nature'", "description": "Resultados preliminares da pesquisa haviam sido publicados em maio, mas s\u00f3 agora foram aprovados e divulgados na revista, uma das mais importantes do mundo. Vacina da universidade est\u00e1 sendo testada em humanos em v\u00e1rios pa\u00edses, inclusive no Brasil.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fASS-CGBUMxehIw4V3y7DG7nKi8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/37/82/8738237", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/vacina/noticia/2020/07/31/vacina-de-oxford-protegeu-macacos-da-pneumonia-causada-pela-covid-19-mostra-estudo-publicado-na-nature.ghtml", "categoria": " Vacina "},
{"title": "Pol\u00edcia investiga se briga pode ter sido a causa do envenenamento de morador de rua em Itapevi", "description": "Jos\u00e9 Concei\u00e7\u00e3o e Vagner Oliveira morreram no dia 21 de julho em Itapevi. Dois adolescentes foram internados ap\u00f3s passarem mal. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/9DNXoOADVJQhXsSGuv_ng5Szi7M=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/04/20/8742004", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/policia-investiga-se-briga-pode-ter-sido-a-causa-do-envenenamento-de-morador-de-rua-em-itapevi.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Zoom teve falha que permitia descobrir senhas de reuni\u00f5es por tentativa e erro", "description": "Sem limite no n\u00famero de tentativas, invasor poderia testar todas as combina\u00e7\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DckvTAl1DLsmEhuE8r9uZvSAL5s=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/k/7EByvaRxmMqoiL7uhkGA/iconezoom.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/blog/altieres-rohr/post/2020/07/31/zoom-teve-falha-que-permitia-descobrir-senhas-de-reunioes-por-tentativa-e-erro.ghtml", "categoria": " Blog do Altieres Rohr "},
{"title": "Retomada da economia na Am\u00e9rica Latina s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com controle de cont\u00e1gio, diz relat\u00f3rio da Opas e Cepal", "description": "Segundo as entidades, dar suporte \u00e0 informalidade do mercado de trabalho e melhorar assist\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel s\u00e3o fundamentais para abertura sustent\u00e1vel.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/blDxzmxkvDuirgDcWnU1TbGZB8g=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/29/79/8727929", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/retomada-da-economia-na-america-latina-so-e-possivel-com-controle-de-contagio-diz-relatorio-da-opas-e-cepal.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Governo e STF preparam projeto que deixa MP fora da negocia\u00e7\u00e3o de acordos de leni\u00eancia", "description": "Atualmente, \u00f3rg\u00e3os investigadores, como o Minist\u00e9rio P\u00fablico, fecham os acordos individualmente. Proposta em discuss\u00e3o prev\u00ea fixar regras para esse dispositivo. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/a-mDEHJJ0GQHLJwgP3h72SbFjmM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/75/32/8743275", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/31/governo-e-supremo-preparam-projeto-que-deixa-mpf-de-fora-de-negociacoes-de-acordos-de-leniencia.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Twitter diz que ataque de hackers a dados de funcion\u00e1rios levou \u00e0 invas\u00e3o de contas", "description": "Empresa diz que os hackers atacaram cerca de 130 contas, fizeram publica\u00e7\u00f5es em 45, acessaram a caixa de entrada de 36 e conseguiram baixar dados de sete.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qGbBQkNxt5CU-XtOanKvYdxRCLU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/10/18/8701810", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/31/twitter-diz-que-ataque-de-phishing-a-funcionarios-levou-a-invasao-de-contas.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Mais de 80 armas desviadas do Ex\u00e9rcito s\u00e3o apreendidas em sede de empresa que pertence a PM do Rio", "description": "Armamento apreendido em opera\u00e7\u00f5es policiais seria desviado e vendido a colecionadores e clubes de tiro, de acordo com a investiga\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ubxfuRxGxWXeVbORCPIjwzLX-uQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/13/27/8742713", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/mais-de-80-armas-sao-apreendidas-em-imovel-na-zona-oeste-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "4 empresas abrem vagas de emprego", "description": "Uma das empresas abriu programa de est\u00e1gio direcionado para universit\u00e1rios idosos que possuem netos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4osG_6pNBoM_yQalEXJspbKHZZw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/88/83/8728388", "link": "https://g1.globo.com/economia/concursos-e-emprego/noticia/2020/07/31/4-empresas-abrem-vagas-de-emprego.ghtml", "categoria": " Concursos e Emprego "},
{"title": "Sindicato dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o entra com representa\u00e7\u00e3o criminal contra Crivella por reabertura de escolas e creches", "description": "Medida foi tomada ap\u00f3s determina\u00e7\u00e3o da reabertura de refeit\u00f3rios, creches e escolas municipais. Prefeitura diz que vai representar contra o Sepe por crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SXbTkEhxOHz4gzIVDv05kZ6T8cI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/10/24/8732410", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/sindicato-dos-profissionais-da-educacao-entram-com-representacao-criminal-contra-prefeito-crivella-por-reabertura-de-escolas-e-creches.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Primeiro cruzeiro a retomar viagens tur\u00edsticas na Noruega registra surto de Covid-19 na tripula\u00e7\u00e3o", "description": "Ao menos quatro tripulantes da embarca\u00e7\u00e3o testaram positivo para a doen\u00e7a; navio com 160 tripulantes est\u00e1 ancorado em um porto noruegu\u00eas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bOBDx2dWSoX8CV51Up4GLqyBD4c=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/51/24/8742451", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/31/primeiro-cruzeiro-a-retomar-viagens-turisticas-na-noruega-registra-surto-de-covid-19-na-tripulacao.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "\u2018Rainha das Pl\u00e1sticas\u2019 diz que cl\u00ednica tem alvar\u00e1 para funcionar e se diz abalada com morte de MC no Rio", "description": "G1 mostrou ontem que no Cadastro Nacional de Pessoa Jur\u00eddica n\u00e3o consta autoriza\u00e7\u00e3o para pl\u00e1sticas no estabelecimento de Wania Tavares.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4froJniMdoLTwBZi6WvArPW1W0k=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/d/UqsANuTmWOXINPQqzX3Q/whatsapp-image-2020-07-31-at-11.05.25-am.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/rainha-das-plasticas-diz-que-clinica-tem-alvara-para-funcionar-e-se-diz-abalada-com-morte-de-mc-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Guedes sobre novo imposto: 'Se n\u00e3o querem o feioso, fica o cruel'", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/dq-hBOJYmQ6OT7fmWfJHTZIDTy4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/79/64/8736479", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/cristiana-lobo/post/2020/07/31/guedes-sobre-novo-imposto-se-nao-querem-o-feioso-fica-o-cruel.ghtml", "categoria": " Blog da Cristiana L\u00f4bo "},
{"title": "Bolsas da Europa fecham em queda, acumulando perdas na semana e no m\u00eas", "description": "Em meio a um cen\u00e1rio ainda incerto para a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do continente, os investidores diminu\u00edram as apostas nas a\u00e7\u00f5es locais. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IV-3bL-iSFf6s2qqEdQRInpF0S0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/99/05/8740599", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/bolsas-da-europa-fecham-em-queda-acumulando-perdas-na-semana-e-no-mes.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Justi\u00e7a suspende edital para contrata\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o que gerencia vagas do SUS no estado de SP", "description": "MP pediu cancelamento de contrato apontando irregularidades na sele\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Social (OS) respons\u00e1vel por gerir o servi\u00e7o da Cross.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CTeIxAulVLMFtzCAg6wd8QFfgdo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/e/KQfuOySfuxTQdBNhXWXA/2020-05-13t011047z-149923811-rc2dng9dv0o5-rtrmadp-3-health-coronavirus-brazil.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/justica-suspende-temporariamente-edital-para-contratacao-de-ong-para-o-sistema-cross-que-gerencia-vagas-no-sus-no-estado-de-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Fiocruz alerta para poss\u00edvel segunda onda de Covid-19 no Rio, no Cear\u00e1 e no Maranh\u00e3o; no Brasil, \u2018situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 tranquila\u2019, diz pesquisador", "description": "Proje\u00e7\u00e3o do Infogripe busca compensar o atraso na atualiza\u00e7\u00e3o dos dados. Esta semana, governo do RJ anunciou o fechamento dos hospitais de campanha, alegando n\u00e3o acreditar em uma segunda onda.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/LUQHKkqvNG4u4MqYB3RgqH90Y-4=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/p/azH5R4TjaKFX1Alqs8WQ/18camp.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/31/fiocruz-alerta-para-possivel-segunda-onda-de-covid-19-no-rio-no-ceara-e-no-maranhao-no-brasil-situacao-nao-esta-tranquila-diz-pesquisador.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Corregedoria da Sa\u00fade RJ cria comiss\u00e3o para apurar irregularidades nos hospitais de campanha", "description": "Segundo o \u00f3rg\u00e3o, v\u00e1rias irregularidades j\u00e1 foram detectadas \u2013 entre elas, o fato da proposta feita pela Iabas ser do dia 26 de mar\u00e7o. Ou seja, um dia antes da abertura do processo de licita\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YQUD62SZDoaIWVFy40C6g7YU3Xg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/68/17/8741768", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/corregedoria-da-saude-rj-cria-comissao-para-apurar-irregularidades-nos-hospitais-de-campanha.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Elizeth Cardoso tem centen\u00e1rio celebrado sem frescor em disco ao vivo", "description": "Ayrton Montarroyos se eleva em \u00e1lbum que eterniza show coletivo feito em mar\u00e7o com elenco que tamb\u00e9m inclui Ala\u00edde Costa, Claudette Soares, Eliana Pittman, Leci Brand\u00e3o e Zez\u00e9 Motta.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CH_GXKuZFrYe1IAhq7Pisqc5ViA=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/o/gw7SzBSOGimqOFa0AM3A/elizeth-cardoso-a-meiga-elizeth-ndeg-2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/31/elizeth-cardoso-tem-centenario-celebrado-sem-frescor-em-disco-ao-vivo.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Funcion\u00e1rios de hospital do RJ dizem que falta de cateter provocou alta de beb\u00eas com s\u00edfilis", "description": "Sociedade de Pediatria diz que cuidados inadequados podem levar a sequelas grav\u00edssimas e morte. OS diz que est\u00e1 adotando novo protocolo para tratar a s\u00edfilis nos beb\u00eas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nZeKrFroy6DXaO4v6umHMC-1JDk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/79/15/8741579", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/funcionarios-de-hospital-do-rj-dizem-que-falta-de-cateter-provocou-alta-de-bebes-com-sifilis.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "\u00c9 #FAKE que Felipe Neto atue para criar conceito de 'idade flu\u00edda' com aval do STF e justificar pedofilia", "description": "Meme criado nos Estados Unidos para atacar a comunidade LGBT tem sido usado em boatos tamb\u00e9m no Brasil. Youtuber e Supremo n\u00e3o defendem tal ideia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zAadPJIIuQKYDh1Wei9VNhnUUDU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/25/8742574", "link": "https://g1.globo.com/fato-ou-fake/noticia/2020/07/31/e-fake-que-felipe-neto-atue-para-criar-conceito-de-idade-fluida-com-aval-do-stf-e-justificar-pedofilia.ghtml", "categoria": " Fato ou Fake "},
{"title": "OMS desaconselha ventilador em local p\u00fablico fechado por causa de risco transmiss\u00e3o da Covid-19", "description": "Em uma publica\u00e7\u00e3o com 'perguntas e respostas' sobre ventila\u00e7\u00e3o e coronav\u00edrus, organiza\u00e7\u00e3o diz que o ventilador em locais de trabalho ou escolas deve ser usado somente 'se for inevit\u00e1vel' e com janelas e portas abertas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/WSdvk2GuC0i5QepGoX4q4kL1UmA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/75/8687574", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/31/oms-desaconselha-ventilador-em-local-publico-fechado-por-causa-de-risco-transmissao-da-covid-19.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Maia diz n\u00e3o ver espa\u00e7o no Or\u00e7amento para alterar regra do teto de gastos", "description": "Presidente da C\u00e2mara criticou press\u00e3o de setores para mudar mecanismo que limita aumento de despesas da Uni\u00e3o. Para ele, discuss\u00e3o deve ser como tornar gasto p\u00fablico mais eficiente.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/NElFovVI5KFxnxTG8IUOqZzjMPI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/85/52/8735285", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/31/maia-diz-nao-ver-espaco-no-orcamento-para-alterar-regra-do-teto-de-gastos.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "V\u00cdDEOS: RJ1 de sexta-feira, 31 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/kp13ZwrxGiM9QN004Np6-O1y_FE=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/CX3sVpP5WqAFC6tKKCecKxAttZ4=/filters:max_age(3600)/s03.video.glbimg.com/deo/vi/34/17/8741734", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/edicao/2020/07/31/videos-rj1-de-sexta-feira-31-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Doria anuncia reabertura da ciclovia da Marginal Pinheiros com c\u00e2meras  e chuveiros; ciclistas cobram mais acessos", "description": "Pista passou por reforma e ganhou acesso para pessoas com defici\u00eancias; ciclistas cobram pend\u00eancia antiga por mais acessos ao longos dos 21,5 km de percurso.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qyhlYo9KWatbX2aSJ6tSGNacsTE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/A/7DjwhjRpuXPDLoiy47jg/img2201506.150601.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/doria-anuncia-reabertura-da-ciclovia-da-marginal-pinheiros-com-cameras-de-seguranca-e-chuveiros-ciclistas-cobram-mais-acessos.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Iniciativa pede 'aplausa\u00e7o' para educadores do pa\u00eds em meio a obst\u00e1culos para o ensino na pandemia", "description": "A homenagem marcada para esta sexta (31), \u00e0s 20h, \u00e9 organizada por dez entidades da sociedade civil.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/v3wZMQHB-3kfmTCZ1aG8E6351qU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/22/18/8481822", "link": "https://g1.globo.com/educacao/noticia/2020/07/31/iniciativa-pede-aplausaco-para-educadores-do-pais-em-meio-a-obstaculos-para-o-ensino-na-pandemia.ghtml", "categoria": " Educa\u00e7\u00e3o "},
{"title": "MP pede anula\u00e7\u00e3o de edital de contrata\u00e7\u00e3o de ONG para o sistema Cross, que gerencia vagas no SUS no estado de SP", "description": "Promotora aponta irregularidades no processo de contrata\u00e7\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o Social (OS) respons\u00e1vel por para gerir o servi\u00e7o da Central de Regula\u00e7\u00e3o de Oferta de Servi\u00e7os de Sa\u00fade (Cross). Contrato firmado com nova institui\u00e7\u00e3o foi publicado no Di\u00e1rio Oficial nesta sexta (31). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CTeIxAulVLMFtzCAg6wd8QFfgdo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/e/KQfuOySfuxTQdBNhXWXA/2020-05-13t011047z-149923811-rc2dng9dv0o5-rtrmadp-3-health-coronavirus-brazil.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/mp-pede-anulacao-de-edital-de-contratacao-de-ong-para-o-sistema-cross-que-gerencia-vagas-no-sus-no-estado-de-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Aux\u00edlio Emergencial: Caixa libera saques e transfer\u00eancias de novas parcelas para 7,4 milh\u00f5es no s\u00e1bado; veja quem poder\u00e1 sacar", "description": "Para os trabalhadores que receberam a primeira parcela at\u00e9 maio (primeiro e segundo lotes de aprovados), ser\u00e3o liberados saques e transfer\u00eancias de duas parcelas na mesma data. Banco vai abrir 717 ag\u00eancias para atendimento. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/5GvC0U9zDhruBTSjg40P3gN2jUE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/88/80/8738088", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/auxilio-emergencial-caixa-libera-saques-e-transferencias-de-novas-parcelas-para-74-milhoes-no-sabado-veja-quem-podera-sacar.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Alan Parker, diretor de 'Expresso da Meia-Noite', morre aos 76 anos ", "description": "Parker morreu na manh\u00e3 desta sexta-feira (31), em Londres. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zBYut5ORqDI6kYQGpqji5PVqCi4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/24/32/8743224", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/31/alan-parker-diretor-de-expresso-da-meia-noite-morre-aos-76-anos.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Estado de SP registra 287 mortes por Covid-19 em 24h e mant\u00e9m 'plat\u00f4' com m\u00e9dia di\u00e1ria acima de 250 \u00f3bitos h\u00e1 24 dias consecutivos", "description": "Total de mortes por coronav\u00edrus em SP desde o in\u00edcio da pandemia avan\u00e7ou para 22.997 nesta sexta (31). Especialistas alertam para riscos da estabilidade em um patamar alto de mortes di\u00e1rias, o chamado 'plat\u00f4' na curva de mortes por Covid-19.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/VyBPU2XB5rWa3_-CZT0hJAOmYyM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/49/27/8742749", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/estado-de-sp-registra-287-mortes-por-covid-19-em-24h-e-mantem-plato-com-media-diaria-acima-de-250-obitos-ha-24-dias-consecutivos.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Inc\u00eandio de carro que causou devasta\u00e7\u00e3o em reserva biol\u00f3gica do RJ foi intencional, diz laudo", "description": "Heli Barroso Martins est\u00e1 preso em Benfica e ser\u00e1 transferido para uma cadeia em S\u00e3o Gon\u00e7alo, na Regi\u00e3o Metropolitana, nesta sexta (31). Caso aconteceu na Regi\u00e3o Serrana.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/o5CA-UVVXdMCz9wyk0EXzYQWpIk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/22/18/8741822", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/incendio-de-carro-que-causou-devastacao-em-reserva-biologica-do-rj-foi-intencional-diz-laudo.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Atendimento presencial do INSS s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel com agendamento", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/mfU0s2T_lOrxXmZff0P3gi3ASFA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/08/24/8742408", "link": "https://g1.globo.com/economia/blog/ana-flor/post/2020/07/31/atendimento-presencial-do-inss-so-sera-possivel-com-agendamento.ghtml", "categoria": " Blog Ana Flor "},
{"title": "Covid-19: por que a 'terceira onda' do coronav\u00edrus em Hong Kong \u00e9 um alerta", "description": "At\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s, Hong Kong era considerada um exemplo no combate \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus. Entenda o que deu errado e quais li\u00e7\u00f5es esse caso deixa para outros pa\u00edses lidarem com a pandemia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/THm85rdTKAgWIn8cS-LkJPKJPjw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/89/30/8733089", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/31/covid-19-por-que-a-terceira-onda-do-coronavirus-em-hong-kong-e-um-alerta.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Governo de SP anuncia retrocesso do Vale do Ribeira para a fase vermelha do plano de flexibiliza\u00e7\u00e3o da quarentena", "description": "Regi\u00e3o da cidade de Registro estava na fase amarela e teve alta nos casos, interna\u00e7\u00f5es e \u00f3bitos. A cidade de S\u00e3o Paulo se manteve na fase amarela. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/d4PLRegz7Mb1lnq5vx4Yn3w9IlE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/87/18/8741887", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/governo-de-sp-anuncia-retrocesso-do-vale-do-ribeira-para-a-fase-vermelha.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Volunt\u00e1rios de S\u00e3o Caetano come\u00e7am a receber doses da vacina chinesa contra o coronav\u00edrus nesta sexta", "description": "Universidade de S\u00e3o Caetano \u00e9 um dos 12 centros escolhidos no pa\u00eds para realizar testes cl\u00ednicos do Coronavac. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ANSE8G0IYa75F5hPmCpHL4_HWuc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/67/14/8741467", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/voluntarios-de-sao-caetano-comecam-a-receber-doses-da-vacina-chinesa-contra-o-coronavirus-nesta-sexta.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Im\u00f3veis ilegais s\u00e3o constru\u00eddos e vendidos em Guaratiba, na Zona Oeste do Rio, apesar de den\u00fancias", "description": "Prefeitura diz que vai pedir ajuda \u00e0 Pol\u00edcia Civil. Moradores dizem que policiais j\u00e1 estiveram no local, mas foram embora.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IRua4m0kkdpMwZIayK6XoCrmxjM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/36/15/8741536", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/imoveis-ilegais-sao-construidos-e-vendidos-em-guaratiba-na-zona-oeste-do-rio-apesar-de-denuncias.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Wagner Ros\u00e1rio est\u00e1 com Covid-19, diz CGU; \u00e9 o sexto ministro contaminado do governo", "description": "Ministro ficar\u00e1 em isolamento e manter\u00e1 as atividades de forma remota. Presidente Jair Bolsonaro e primeira-dama Michelle tamb\u00e9m contra\u00edram a doen\u00e7a. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qqFOoOH6wEHu6cMfbv1ZQo9C84I=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/93/19/8741993", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/31/wagner-rosario-esta-com-covid-19-diz-cgu.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "'Ele n\u00e3o fazia pergunta, ele interrogava', diz paciente que contou ter sido amea\u00e7ado com arma por m\u00e9dico no Rio ", "description": "Caso foi parar na delegacia. Pneumologista foi preso em flagrante com pequeno arsenal no porta-malas do carro. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/oGf_t9RzT_D5FqFs2YxhBKQvCSM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/58/14/8741458", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/ele-nao-fazia-pergunta-ele-interrogava-diz-paciente-que-contou-ter-sido-ameacado-com-arma-por-medico-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Alanis Morissette canta 'Ablaze' com filha de 4 anos em programa de TV", "description": "Cantora lan\u00e7ou o disco 'Such Pretty Forks in the Road' nesta sexta (31). VEJA V\u00cdDEO.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FW05JXrab802iYGdqKI4EIbMy1E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/52/47/8724752", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/31/alanis-morissette-canta-ablaze-em-programa-de-tv-e-filha-rouba-a-cena.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "\u00c9 #FAKE que OMS desmentiu recomenda\u00e7\u00f5es anteriores sobre retomada da economia em pa\u00edses afetados pela pandemia da Covid-19", "description": "Fala de diretor da ag\u00eancia foi tirada de contexto. Ao falar de abertura de fronteiras, Michael Ryan afirmou que cada pa\u00eds deve analisar em que momento e de que forma pode rever restri\u00e7\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DThH2hqRg3DlLe_9Q7WYpi-neeE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/95/7239543", "link": "https://g1.globo.com/fato-ou-fake/coronavirus/noticia/2020/07/31/e-fake-que-oms-desmentiu-recomendacoes-anteriores-sobre-retomada-da-economia-em-paises-afetados-pela-pandemia-da-covid-19.ghtml", "categoria": " CoronaV\u00edrus "},
{"title": "Facebook diz que vai recorrer de decis\u00e3o do STF que bloqueou conta de bolsonaristas", "description": "Nesta quinta, o ministro Alexandre de Moraes, do STF, ampliou decis\u00e3o e bloqueou contas de aliados e apoiadores de presidente no exterior. Twitter j\u00e1 havia declarado que vai recorrer.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qgDCtkfXXS6osXfF42QxW0BLku8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/18/04/8740418", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/31/facebook-diz-que-vai-recorrer-de-decisao-do-stf-que-bloqueou-conta-de-bolsonaristas.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Aux\u00edlio Emergencial e FGTS: Caixa abre 700 ag\u00eancias para atendimento neste s\u00e1bado", "description": "Mais 7,4 milh\u00f5es de benefici\u00e1rios da ajuda de R$ 600 ter\u00e3o acesso a saques e transfer\u00eancias.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/C6bHHFYOkRk99NjCbQ0G_bpPY-k=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/46/8734669", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/auxilio-emergencial-e-fgts-caixa-abre-700-agencias-para-atendimento-neste-sabado.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "EUA investigam pacotes de sementes misteriosas vindos da China", "description": "Produto est\u00e1 chegando na casa de americanos sem ser solicitado. Chineses afirmam que envios podem ter sido falsificados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/eWb9pWmXAYYLG2gBTRn-oHN-hcI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/v/bNbZLxQtefCAOiNjtITQ/2020-07-31t110028z-1231451713-rc2b4i984e3g-rtrmadp-3-usa-china-seeds.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/31/eua-investigam-envio-pacotes-de-sementes-misteriosas-vindos-da-china.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "Teste de Covid a cada dois dias em universit\u00e1rios \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para volta segura \u00e0s aulas, aponta estudo", "description": "Mesmo com os testes peri\u00f3dicos e outras medidas extras de conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, o campus ainda n\u00e3o estaria livre das infec\u00e7\u00f5es, apontam pesquisadores das universidades americanas Harvard e Yale.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nG8VVkrsA2hag6GpsPHC699iadQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/68/99/8729968", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/31/teste-de-covid-a-cada-dois-dias-em-universitarios-e-condicao-para-volta-segura-as-aulas-aponta-estudo.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Melim viaja com Cynthia Luz em single de clima mar\u00edtimo", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/R0uE4gbTDA4P-Py63h4FEqR_W-0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/3/O/YBXSeXS1CG0cWIGUusRg/soqueroviajar-divulgacao.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/31/melim-viaja-com-cynthia-luz-em-single-de-clima-maritimo.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Datafolha: 85% dos paulistanos dizem estar otimistas com a vida p\u00f3s-pandemia", "description": "O n\u00edvel de confian\u00e7a foi observado em entrevistados de todas as idades, n\u00edvel de escolaridade e condi\u00e7\u00f5es sociais. Apenas 10% se declararam pessimistas com o futuro, segundo a pesquisa.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ISo27NAvEr8CrRkHMlMt3Dxaj24=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/77/70/8657077", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/datafolha-85percent-dos-paulistanos-dizem-estar-otimistas-com-a-vida-pos-pandemia.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Kanye West volta a falar sobre choro em discurso ao citar aborto e diz que est\u00e1 bem ", "description": "'Todo mundo ficou t\u00e3o preocupado comigo... Estou preocupado com o mundo que sente que voc\u00ea n\u00e3o deveria chorar sobre esse assunto', afirmou o cantor em publica\u00e7\u00e3o no Twitter. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/L5ipTlZ-i7q_EhWcT2I_nGsLv3c=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/81/70/8687081", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/31/kanye-west-volta-a-falar-sobre-choro-em-discurso-ao-citar-aborto-e-diz-que-esta-bem.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Empresa chinesa e Banco Mundial fazem parceria para garantir soja sustent\u00e1vel no Cerrado brasileiro", "description": "Trabalho vai se concentrar na triagem de fazendas produtoras na regi\u00e3o composta pelos estados do Maranh\u00e3o, Piau\u00ed, Tocantins e da Bahia, para garantir conformidade com crit\u00e9rios ambientais e sociais.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1UF9tgmcAuEcR6FZ77JbDH7_4jM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/41/86/8458641", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/31/empresa-chinesa-e-banco-mundial-fazem-parceria-para-garantir-soja-sustentavel-no-cerrado-brasileiro.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "Peregrina\u00e7\u00e3o a Meca entra na reta final com o apedrejamento de satan\u00e1s", "description": "Nesse ano, um grupo muito reduzido pode participar das cerim\u00f4nias para evitar qualquer propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gBTXa72f7YJ5K3Ez7PeELId6Fxo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/37/14/8741437", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/peregrinacao-a-meca-entra-na-reta-final-com-o-apedrejamento-de-satanas.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Prefeitura de SP desativa neste s\u00e1bado 561 leitos do Hospital de Campanha do Anhembi", "description": "Gest\u00e3o municipal afirma que decis\u00e3o foi tomada devido a estabiliza\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a na cidade e a economia ser\u00e1 de R$ 19 milh\u00f5es mensais. Desativa\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 em ala gerenciada pela organiza\u00e7\u00e3o social Iabas. No setor, 310 leitos permanecer\u00e3o ativos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4bIHEBEMa_mPV3XPH-Guid2uW8w=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/75/14/8741475", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/prefeitura-de-sp-desativa-neste-sabado-561-leitos-do-hospital-de-campanha-do-anhembi.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Inqu\u00e9rito das fake news pode ser 'contribui\u00e7\u00e3o' para o 'mundo civilizado', diz Gilmar Mendes", "description": "Ministro do STF defendeu relatoria de Alexandre de Moraes e disse que investiga\u00e7\u00e3o criou um outro ambiente no Brasil.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/OV44cpLduM4n6ZbdfRa6as-9fZk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/02/15/8741502", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/31/gilmar-diz-que-inquerito-das-fake-news-pode-ser-contribuicao-para-o-mundo-civilizado.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Gol tem preju\u00edzo de R$ 1,997 bilh\u00e3o no segundo trimestre", "description": "Empresa foi afetada pela redu\u00e7\u00e3o de voos em tempos de pandemia do novo coronav\u00edrus e desvaloriza\u00e7\u00e3o do real frente ao d\u00f3lar.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/yw4zO06YOe6F2kXkZbuuGi1FTb0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/09/80/8738009", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/gol-tem-prejuizo-de-r-1997-bilhao-no-segundo-semestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Pol\u00edcia do Rio investiga imagens de time de futebol amador com fuzis no Complexo da Mar\u00e9", "description": "Ap\u00f3s a partida contra um time amador de S\u00e3o Paulo, v\u00e1rios atletas e integrantes da comiss\u00e3o t\u00e9cnica posaram para fotos empunhando armas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/F2WtACNfmnqTCS-n0vFP6OvownM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/8/5/7wsQj5RiaianR7HR1gWA/whatsapp-image-2020-07-31-at-10.12.44-am-2-.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/policia-do-rio-investiga-imagens-de-time-de-futebol-amador-com-fuzis-no-complexo-da-mare.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Estrutura de 'intelig\u00eancia paralela' do governo faz redobrar alerta de eventual produ\u00e7\u00e3o de dossi\u00eas", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/xRtfxPJCxTdzHn9w15FPHtKIM78=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/71/10/8741071", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2020/07/31/movimentos-do-governo-por-inteligencia-paralela-redobram-alerta-sobre-eventual-producao-de-dossies.ghtml", "categoria": " Blog do Gerson Camarotti "},
{"title": "'Rainha das Pl\u00e1sticas' chega para prestar depoimento \u00e0 pol\u00edcia sobre morte da MC Atrevida", "description": "Wania Tavares afirma que hidrolipo \u00e0 qual a funkeira foi submetida seguiu as regras. Fernanda Rodrigues, de 43 anos, morreu na segunda (27).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8caRar1ODwp4nG4AGF1OMfVkY90=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/10/13/8741310", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/rainha-das-plasticas-e-esperada-para-depoimento-a-policia-sobre-morte-da-mc-atrevida.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Banco do Brasil compra carteira do BV por R$ 395,4 milh\u00f5es", "description": "De acordo com o banco, o neg\u00f3cio com o Votorantim 'decorre da sinergia estrat\u00e9gica entre as institui\u00e7\u00f5es'.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/banco-do-brasil-compra-carteira-do-bv-por-r-3954-milhoes.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Governo libera o registro de 38 agrot\u00f3xicos gen\u00e9ricos para uso dos agricultores", "description": "Do total, s\u00e3o 25 pesticidas qu\u00edmicos e 13 biol\u00f3gicos. S\u00e3o 235 registros publicados no Di\u00e1rio Oficial em 2020.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8-qB-iUbTltEQ-Mjg4gUdpbJn3g=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/24/30/7983024", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/31/governo-libera-o-registro-de-27-agrotoxicos-quimicos-e-11-pesticidas-biologicos-para-uso-dos-agricultores.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "Indicador de incerteza da economia tem 3\u00aa queda seguida, mas permanece acima de recorde pr\u00e9-pandemia", "description": "Redu\u00e7\u00e3o da incerteza em julho reflete o ambiente de reabertura gradual da economia, aponta pesquisadora.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/b5gdzXKemZwhdtTloX8dpS_LeRk=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/W/7DeSYhQeC7o8xIQ3EJKA/wctfk-indicador-de-incerteza-na-economia-4-.png", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/indicador-de-incerteza-da-economia-tem-3a-queda-seguida-mas-permanece-acima-de-recorde-pre-pandemia.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "'Pode acontecer com voc\u00ea': o que levou pacientes de covid-19 a transplante duplo de pulm\u00e3o", "description": "Caso aconteceu nos EUA com paciente de doen\u00e7a autoimune. Ramirez foi a primeira pessoa nos Estados Unidos a receber transplante duplo de pulm\u00f5es ap\u00f3s sobreviver \u00e0 covid-19", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fkuM7XHhHLLNBnq1NX9QtMtA-ns=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/96/15/8621596", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/31/pode-acontecer-com-voce-o-que-levou-pacientes-de-covid-19-a-transplante-duplo-de-pulmao.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Ellen DeGeneres se desculpa com equipe ap\u00f3s den\u00fancias de desrespeito a funcion\u00e1rios em programa", "description": "Programa vai passar por mudan\u00e7as ap\u00f3s investiga\u00e7\u00e3o interna. 'Prometo fazer minha parte em continuar a me esfor\u00e7ar, e todos ao meu redor, a aprender e crescer', disse apresentadora.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gvsV_s-krDNcZO9XA5usSAKmEHY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/V/Vp96PDSKa72IkkV6UaYw/ellen-degeneres.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/31/ellen-degeneres-envia-carta-para-equipe-apos-denuncias-de-desrespeito-a-funcionarios-em-programa.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "For\u00e7a-tarefa da Lava Jato pede apoio \u00e0 PGR para que investiga\u00e7\u00f5es sobre Serra sejam retomadas", "description": "Procuradores afirmam que opera\u00e7\u00e3o apura irregularidades cometidas no per\u00edodo em que senador esteve \u00e0 frente do governo de SP e n\u00e3o fere a prerrogativa de foro. Den\u00fancia tinha sido aceita pela Justi\u00e7a, mas juiz suspendeu processo ap\u00f3s decis\u00e3o do STF. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SEhraEUi0z3pv9N4FOTrChbOeTE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/86/01/8740186", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/forca-tarefa-da-lava-jato-pede-apoio-a-pgr-para-que-investigacoes-sobre-serra-sejam-retomadas.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "'The Umbrella Academy\u2019 conta com participa\u00e7\u00e3o de brasileiro nos efeitos visuais da 2\u00aa temporada ", "description": "Antonio Ribeiro, natural de Teres\u00f3polis, faz parte de equipe que trabalhou por cerca de um ano no projeto que estreou nesta sexta-feira (31). Artista tamb\u00e9m j\u00e1 trabalhou em produ\u00e7\u00f5es como 'Stranger Things', 'Criando Dion', 'Aprendiz de Espi\u00e3', 'Logan', entre outras.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/B9_eUvsz5ZkRNiUyk2Df5cUcbvY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/62/10/8741062", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-serrana/noticia/2020/07/31/the-umbrella-academy-conta-com-a-participacao-de-brasileiro-nos-efeitos-visuais-da-segunda-temporada.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o Serrana "},
{"title": "Bovespa fecha em queda nesta sexta-feira, mas acumula ganhos em julho", "description": "Nesta sexta-feira, o Ibovespa recuou 2%, a 102.912 pontos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/XeCN-Lwl1TuVUost69LkI7gsKso=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/C/c/FwsIXETS6K61xm99LqYA/000-1pl7t0.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/bovespa.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Bryan Cranston diz que teve Covid-19 e doa plasma para universidade", "description": "Ator de 'Breaking bad' teve sintomas leves da doen\u00e7a e pediu que as pessoas usem m\u00e1scara, lavem as m\u00e3os e mantenham distanciamento social. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FW05JXrab802iYGdqKI4EIbMy1E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/52/47/8724752", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/31/bryan-cranston-diz-que-teve-covid-19-e-doa-plasma-para-universidade.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Candidatos ao Enem 2020 ter\u00e3o que usar m\u00e1scaras desde a entrada at\u00e9 a sa\u00edda, segundo novo edital do MEC", "description": "Caso se recuse a usar m\u00e1scara, o candidato poder\u00e1 ser eliminado. Ao todo, 5,8 milh\u00f5es de candidatos far\u00e3o a prova em janeiro e fevereiro de 2021.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8lmu6a7l1Ru41a3dBC34i0CST4E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/88/19/8741988", "link": "https://g1.globo.com/educacao/noticia/2020/07/31/candidatos-ao-enem-2020-terao-que-usar-mascaras-desde-a-entrada-ate-a-saida-segundo-novo-edital-do-mec.ghtml", "categoria": " Educa\u00e7\u00e3o "},
{"title": "Jap\u00e3o compra 120 milh\u00f5es de doses de vacina contra coronav\u00edrus da Pfizer e BioNTech ", "description": "Na segunda, as empresas iniciaram um grande teste de est\u00e1gio avan\u00e7ado de sua candidata a vacina para demonstrar sua efici\u00eancia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/f8vrQ7_EeQSZWo7f5oQUnms-dNk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/89/98/8729889", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/vacina/noticia/2020/07/31/pfizer-e-biontech-fornecerao-120-milhoes-de-doses-de-vacina-contra-coronavirus-ao-japao.ghtml", "categoria": " Vacina "},
{"title": "Contas p\u00fablicas t\u00eam rombo recorde em junho, e d\u00edvida avan\u00e7a para 85,5% do PIB", "description": "N\u00fameros foram divulgados nesta sexta-feira pelo Banco Central. D\u00e9ficit fiscal do setor p\u00fablico foi o maior da hist\u00f3ria para um primeiro semestre. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ZHSxIo6DXTCAvNu-2WetB0jHIlk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/46/21/8742146", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/contas-publicas-tem-rombo-recorde-em-junho-e-divida-avanca-para-855percent-do-pib.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Gal Costa recicla 'Baby' com Rubel em grava\u00e7\u00e3o ao vivo para o curr\u00edculo do cantor", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/MT3puuWFddbmBUHappPOVeTbXQM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/N/WRmBqCQBAoLHWLyB0wew/gal-costa-e-rubel-1-credito-gabriella-ribeiro.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/31/gal-costa-recicla-baby-com-rubel-em-gravacao-ao-vivo-para-o-curriculo-do-cantor.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Presos do Rio passam por atendimentos m\u00e9dicos on-line", "description": "Projeto, que ainda \u00e9 piloto, pretende aumentar a cobertura de sa\u00fade oferecida aos presos durante a pandemia da Covid-19.  M\u00e9dicos s\u00e3o volunt\u00e1rios.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/HUr0Y2O5iNjrCUbgHpUGqz-e97A=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/t/ShSzByQLmB0LNrD0VYMQ/preso2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/presos-do-rio-passam-por-atendimentos-medicos-on-line.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "M\u00e9dico \u00e9 preso no Rio depois de amea\u00e7ar paciente com arma dentro do consult\u00f3rio", "description": "Segundo o paciente, houve um desentendimento durante uma consulta, o m\u00e9dico abriu uma mochila, apontou uma arma e come\u00e7ou a amea\u00e7\u00e1-lo. Pol\u00edcia encontrou v\u00e1rias armas no carro do profissional. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/o1AB4yxxwxlbbdvZjRppheWLG9k=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/32/08/8740832", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/medico-e-preso-no-rio-depois-de-ameacar-paciente-com-arma-dentro-do-consultorio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Traficante chefe de fac\u00e7\u00e3o criminosa do Cear\u00e1 \u00e9 morto em confronto com a pol\u00edcia em comunidade no RJ", "description": "Alban Darlan Batista Guerra era um dos criminosos mais procurados do Cear\u00e1. Ele foi encontrado em um im\u00f3vel no bairro Gard\u00eania Azul, na zona oeste do RJ.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/r4_mI_5MMhKXGwIPVTw3RYSuuZI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/49/19/8741949", "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2020/07/31/darlan-chefe-do-trafico-em-caucaia-e-morto-no-rio-em-confronto-com-a-policia-criminoso-era-um-dos-mais-procurados-do-ceara.ghtml", "categoria": " Cear\u00e1 "},
{"title": "Andr\u00e9 Brand\u00e3o, o nome para o Banco do Brasil", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/_Xj3mf7n8h6UIYrNTYaCIirLKtE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/75/52/8735275", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/cristiana-lobo/post/2020/07/31/andre-brandao-o-nome-para-o-banco-do-brasil.ghtml", "categoria": " Blog da Cristiana L\u00f4bo "},
{"title": "Santa Sofia tem sua primeira ora\u00e7\u00e3o do Aid al-Adha", "description": "O Aid al-Adha, o festival do sacrif\u00edcio, marca o fim da peregrina\u00e7\u00e3o \u00e0 Meca. Santa Sofia foi constru\u00edda como uma igreja bizantina, foi transformada em mesquita, em museu e recentemente voltou a ser mesquita.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6C8d8uwVoaJZuZ0vgWggsjef1a0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/19/13/8741319", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/santa-sofia-tem-sua-primeira-oracao-do-aid-al-adha.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Portland tem protesto pac\u00edfico contra o racismo ap\u00f3s an\u00fancio da sa\u00edda da pol\u00edcia federal", "description": "T\u00e9cnicas empregadas pelos agentes federais para dispersar a multid\u00e3o, como g\u00e1s lacrimog\u00eaneo e bombas de efeito moral, contribu\u00edram para a aumentar a tens\u00e3o em protestos anteriores.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/o4aQoBEzohgUTKwy5x6OnEn8Z24=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/10/10/8741010", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/portland-tem-protesto-pacifico-contra-o-racismo-apos-saida-da-policia-federal.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Bolsonaro libera Guedes para testar aceita\u00e7\u00e3o de nova CPMF, mas n\u00e3o defender\u00e1 proposta", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/K8OAVl_fxKh2yIEnYOei4lORVjI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/93/15/8741593", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2020/07/31/bolsonaro-da-sinal-verde-para-guedes-testar-aceitacao-de-nova-cpmf-mas-nao-defendera-proposta.ghtml", "categoria": " Blog do Gerson Camarotti "},
{"title": "D\u00f3lar fecha em alta, acima de R$ 5,20", "description": "A moeda norte-americana subiu 1,15%, vendida a R$ 5,2170. No m\u00eas, queda foi de 4,09%, mas no ano d\u00f3lar tem alta de 30,11%.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zkhr7EILQjxl6R_kHVAn256IRDc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/r/kGqvWKRBeMf3liQjOPdQ/dolar.png", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/dolar.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "N\u00famero de desocupados diante da pandemia sobe para 12,2 milh\u00f5es, aponta IBGE", "description": "Outras 28,3 milh\u00f5es de pessoas fora da for\u00e7a de trabalho gostariam de trabalhar, mas n\u00e3o procuraram ocupa\u00e7\u00e3o. N\u00famero de pessoas em trabalho remoto teve primeira queda significativa, para 8,2 milh\u00f5es. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/5zjDo6DMlRvKNutmzPCzx99BUkg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/94/20/8742094", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/numero-de-desocupados-diante-da-pandemia-sobe-para-122-milhoes-aponta-ibge.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Pol\u00edcia faz opera\u00e7\u00e3o contra pirataria em shopping na Rua 25 de Mar\u00e7o, no Centro de SP", "description": "A\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por policiais do Departamento Estadual de Investiga\u00e7\u00f5es Criminais em parceria com equipes da Prefeitura de SP. Objetivo, de acordo com a pol\u00edcia, \u00e9 encontrar e apreender produtos falsificados de grifes famosas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/G2wjiAaqhFHMF2tSDt269JRDfes=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/2/e/71Jm47SZqyI3DNLsqHpg/whatsapp-image-2020-07-31-at-08.19.55.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/policia-faz-operacao-contra-pirataria-em-shopping-na-rua-25-de-marco-no-centro-de-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Choro antecipado de perdedor", "description": "Proposta de adiar elei\u00e7\u00f5es funciona como uma manobra de Trump para desviar aten\u00e7\u00f5es de tombo econ\u00f4mico, tumultuar campanha e incutir desde j\u00e1 em seus partid\u00e1rios a ideia de que elei\u00e7\u00e3o ser\u00e1 fraudada por vota\u00e7\u00e3o pelo correio.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/wLVqH78H1hgkMrMnZK3oOWK-LTg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/16/85/8738516", "link": "https://g1.globo.com/mundo/blog/sandra-cohen/post/2020/07/31/choro-antecipado-de-perdedor.ghtml", "categoria": " Blog da Sandra Cohen  "},
{"title": "Bradesco manter\u00e1 funcion\u00e1rios trabalhando em casa uma semana por m\u00eas", "description": "Banco  estima que rotatividade permitir\u00e1 levantar at\u00e9 R$ 800 milh\u00f5es com a venda de ativos imobili\u00e1rios e gerar economia anual de R$ 100 milh\u00f5es em aluguel.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BMfUzWfRG9u3xJaBzbqkZDD5R54=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/P/2/2TyMLvTBASNpTxtUX1FA/lazari1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/negocios/noticia/2020/07/31/bradesco-mantera-funcionarios-trabalhando-em-casa-uma-semana-por-mes.ghtml", "categoria": " Neg\u00f3cios "},
{"title": "Lady Gaga fala sobre indica\u00e7\u00f5es ao VMA 2020: 'Muito grata e aben\u00e7oada'", "description": "Ao lado de Ariana Grande, cantora lidera n\u00famero de indica\u00e7\u00f5es nas categorias da premia\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fEDSvx74S5IHRuOp3NQ7AgqZzy8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/33/04/8360433", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/31/lady-gaga-fala-sobre-indicacoes-ao-vma-2020-muito-grata-e-abencoada.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "V\u00cdDEOS: Bom Dia Rio de sexta-feira, 31 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/RQqk0wAesEWm4ZsjVOvpkIHkvdM=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/gpfbKj0KrFGd8CxtECp01VlBrH0=/filters:max_age(3600)/s03.video.glbimg.com/deo/vi/30/07/8740730", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/edicao/2020/07/31/videos-bom-dia-rio-de-sexta-feira-31-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Idosa desmaia em \u00f4nibus e chama o Samu, mas ambul\u00e2ncia n\u00e3o apareceu ap\u00f3s quase 2 horas de espera", "description": "Com a demora, motorista decidiu levar a idosa de \u00f4nibus para a UPA do Campinho. Ap\u00f3s ser atendida na unidade, Maria Zoraide, de 67 anos, precisou ser transferida para hospital e teve que aguardar novamente. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/z5KCZ3UKnfT_Me5i29w94QLVYX4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/81/06/8740681", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/idosa-desmaia-em-onibus-e-chama-o-samu-mas-ambulancia-nao-apareceu-apos-quase-2-horas-de-espera.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Soldado embriagado mata 12 pessoas na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo", "description": "Al\u00e9m dos 12 mortos, h\u00e1 9 feridos em condi\u00e7\u00f5es cr\u00edticas. O militar abriu fogo contra pedestres.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/soldado-embriagado-mata-12-pessoas-na-republica-democratica-do-congo.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Moradores do RJ investem em panifica\u00e7\u00e3o na quarentena; busca na internet pelo termo 'como fazer p\u00e3o' cresceu 72% na pandemia", "description": "Termo \"receita de p\u00e3o caseiro\" atingiu seu n\u00edvel recorde tamb\u00e9m em abril deste ano. E a palavra Levain, que significa fermento natural, teve seu \u00e1pice das buscas em maio.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Xd5IE5SFTZzlWn2RbbZ6HDt4vGA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/85/11/8731185", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/moradores-do-rj-investem-em-panificacao-na-quarentena-busca-na-internet-pelo-termo-como-fazer-pao-cresceu-72percent-na-pandemia.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Infla\u00e7\u00e3o na zona do euro acelera em meio a contra\u00e7\u00e3o recorde do PIB no segundo trimestre", "description": "Pre\u00e7os contrariaram as expectativas em meio \u00e0 queda do PIB por conta das paralisa\u00e7\u00f5es devido ao novo coronav\u00edrus.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IV-3bL-iSFf6s2qqEdQRInpF0S0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/99/05/8740599", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/inflacao-na-zona-do-euro-acelera-em-meio-a-contracao-recorde-do-pib-no-segundo-trimestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Fui!", "description": "\u00c9 tempo de ir. Depois de cinco anos e dois meses, me despe\u00e7o deste blog", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/mundo/blog/helio-gurovitz/post/2020/07/31/fui.ghtml", "categoria": " Blog do Helio Gurovitz "},
{"title": "A\u00e7\u00f5es da China registram maior alta mensal em 17 meses em meio a incerteza por  coronav\u00edrus", "description": "\u00cdndice de Xangai encerrou julho com um aumento de 10,9%, seu maior ganho mensal desde fevereiro de 2019.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/acoes-da-china-registram-maior-alta-mensal-em-17-meses-em-meio-a-incerteza-por-coronavirus.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Beyonc\u00e9 lan\u00e7a clipe de 'Already', faixa que integra 'Black is king', novo \u00e1lbum visual da cantora", "description": "Disco tamb\u00e9m foi divulgado na \u00edntegra nesta sexta-feira (31). Em faixa liberada, cantora tem participa\u00e7\u00e3o de Shatta Wale e Major Lazer.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/f4tjyxhCyBCZcUvUP9PGouzGtoc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/04/81/7778104", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/31/beyonce-lanca-clipe-de-already-faixa-que-integra-black-is-king-novo-album-visual-da-cantora.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Brasil passa de 92 mil mortes por Covid-19; m\u00e9dia de \u00f3bitos na \u00faltima semana \u00e9 de 1.026", "description": "Pa\u00eds conta 92.568 \u00f3bitos registrados e 2.666.298 infectados pelo novo coronav\u00edrus. 8 estados apresentaram alta de mortes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/uiC9ly9Q_keLQY9y4s_SIxbryPc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/00/32/8743200", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/31/casos-e-mortes-por-coronavirus-no-brasil-em-31-de-julho-segundo-consorcio-de-veiculos-de-imprensa.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Hong Kong adia elei\u00e7\u00f5es legislativas por coronav\u00edrus", "description": "A vota\u00e7\u00e3o estava prevista para ocorrer em setembro. Foi adiada devido ao aumento de casos de coronav\u00edrus. A decis\u00e3o que pode aumentar a revolta da oposi\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pY2SJ7uhgAFvz3bMq8jY-KIpqjg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/74/8737469", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/hong-kong-adia-eleicoes-legislativas-por-coronavirus.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Moradores denunciam que dezenas de gatos encontrados mortos em pra\u00e7a no Rio foram envenenados", "description": "Caso foi denunciado \u00e0 Delegacia de Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente e os corpos dos animais est\u00e3o passando por necr\u00f3psia no Instituto Jorge Vaitsman.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/vo0WQ-1hWxxlq9dnG7g-AJXtRlA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/19/06/8740619", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/moradores-denunciam-que-dezenas-de-gatos-encontrados-mortos-em-praca-no-rio-foram-envenenados.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Morre policial baleado durante tentativa de roubo a supermercado na Zona Oeste do Rio", "description": "Ele havia sido baleado em uma tentativa de assalto a um supermercado em Padre Miguel, na Zona Oeste do Rio, na noite de quarta (29). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/hQx4Hf8lSgyhLHF-QGuOTRhwpGA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/78/05/8740578", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/morre-policial-baleado-durante-tentativa-de-roubo-a-supermercado-na-zona-oeste-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Nepal volta a permitir acesso ao Everest apesar da incerteza sobre Covid-19", "description": "As fronteiras haviam sido fechadas em mar\u00e7o, pouco antes do in\u00edcio da temporada tur\u00edstica, quando milhares de alpinistas se deslocam para o Himalaia. A decis\u00e3o custou milh\u00f5es de d\u00f3lares para a economia do Nepal.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DCIVV1oV3EiD38YMb1lJYUGJn3g=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/44/47/7844744", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/nepal-volta-a-permitir-acesso-ao-everest-apesar-da-incerteza-sobre-covid-19.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Fies encerra nesta sexta as inscri\u00e7\u00f5es para a sele\u00e7\u00e3o do segundo semestre de 2020; veja cronograma", "description": "Processo \u00e9 para selecionar 30 mil vagas de financiamento para alunos pagarem mensalidades de gradua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es privadas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nxY2top4hmt7yiOPR9PzUvmd4Ew=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/22/61/5806122", "link": "https://g1.globo.com/educacao/noticia/2020/07/31/fies-encerra-nesta-sexta-as-inscricoes-para-a-selecao-do-segundo-semestre-de-2020-veja-cronograma.ghtml", "categoria": " Educa\u00e7\u00e3o "},
{"title": "Ninho de cegonhas interrompe produ\u00e7\u00e3o de cerveja na Baviera, na Alemanha", "description": "Aves migrat\u00f3rias, que s\u00e3o protegidas no pa\u00eds, montaram o ninho no in\u00edcio da primavera.  Por causa do confinamento, n\u00e3o foi poss\u00edvel remov\u00ea-lo no momento adequado. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/t3R7feRA_DSQeJCAgXbNUi7zX4g=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/x/A/8474LQTPaeLTlAKv6h2w/116264906-3334982756523896-6056288999230519308-o.jpg", "link": "https://g1.globo.com/natureza/noticia/2020/07/31/ninho-de-cegonhas-interrompe-producao-de-cerveja-na-baviera.ghtml", "categoria": " Natureza "},
{"title": "Falso dentista \u00e9 preso em flagrante em cl\u00ednica na Barra da Tijuca, no Rio", "description": "Dono da cl\u00ednica tamb\u00e9m foi preso e pode perder o direito de exercer a profiss\u00e3o. Consult\u00f3rio estava em p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de higiene, com muita sujeira e medicamentos vencidos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YyAj9G6pXj-j3TCwqm-dIAWNrrQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/36/05/8740536", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/falso-dentista-e-preso-em-flagrante-em-clinica-na-barra-da-tijuca-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "PIB da zona do euro cai 12,1% no 2\u00ba trimestre, e bloco entra em recess\u00e3o", "description": "Ag\u00eancia oficial de estat\u00edsticas apontou que o resultado \u00e9 'de longe a queda mais acentuada desde o in\u00edcio da s\u00e9rie, iniciada em 1995'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IV-3bL-iSFf6s2qqEdQRInpF0S0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/99/05/8740599", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/pib-da-zona-do-euro-recuou-121percent-no-segundo-trimestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Disque Den\u00fancia do Rio completa 25 anos neste s\u00e1bado com 20 mil criminosos presos e autuados", "description": "Desde 1995, foram 2,6 milh\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es. Para o coordenador Zeca Borges, \u2018a popula\u00e7\u00e3o do Rio deu uma li\u00e7\u00e3o de solidariedade e cidadania\u2019.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4rlIhpk1M3FqzW4XZihciw9HOUU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/02/06/8740602", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/disque-denuncia-do-rio-completa-25-anos-neste-sabado-com-20-mil-criminosos-presos-e-autuados.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Portugal entra em recess\u00e3o ap\u00f3s queda de 14,1% do PIB no 2\u00ba trimestre", "description": "Na compara\u00e7\u00e3o anual, o PIB no segundo trimestre teve um retrocesso de 16,5%, ap\u00f3s uma queda de 2,3% no primeiro trimestre.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/F5c-qQ5l2E2jfXwJjhfR5KXkulo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/20/77/8727720", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/portugal-entra-em-recessao-apos-queda-de-141-do-pib-no-2o-trimestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "PIB da It\u00e1lia cai 12,4% no 2\u00ba trimestre e pa\u00eds entra em recess\u00e3o", "description": "It\u00e1lia, pa\u00eds mais afetado da Europa pela pandemia, imp\u00f4s um confinamento dr\u00e1stico em mar\u00e7o e abril que paralisou grande parte de sua atividade econ\u00f4mica.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/QZLctQw9ElHxTp5K_6pgnVjCobE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/18/81/8688118", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/pib-da-italia-cai-124-no-2o-trimestre-e-pais-entra-em-recessao.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Nova comunidade surge ao lado de uma das vias mais movimentadas da Zona Norte do Rio", "description": "Nova comunidade surge na Rua Leopoldo Bulh\u00f5es. Imagens do Globocop, na manh\u00e3 desta sexta (31), mostraram diversas resid\u00eancias sendo erguidas no local.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1gyzGFbrP7wwgEcjmAi-FMxSLwc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/L/T/N3nXfQRquNiNEfePTlhQ/zn1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/nova-comunidade-surge-ao-lado-de-uma-das-vias-mais-movimentadas-da-zona-norte-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Bol\u00edvia controla inc\u00eandio que consumiu 40 mil hectares de reserva natural de Otuquis", "description": "Inc\u00eandio na reserva natural, que fica na tr\u00edplice fronteira com o Brasil e o Paraguai, come\u00e7ou na semana passada. ", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/bolivia-controla-incendio-que-consumiu-40-mil-hectares-de-reserva-natural-de-otuquis.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Caixa vai abrir 83 ag\u00eancias no RJ no s\u00e1bado para pagamento do Aux\u00edlio Emergencial", "description": "Na capital, ser\u00e3o 34 ag\u00eancias em 30 bairros. CET-Rio vai bloquear ruas do entorno das ag\u00eancias de maior movimento na cidade, de 1\u00ba a 7 de agosto.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/5fmrpTg25zVnKEw4B2NLUYIIE0Y=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/57/05/8740557", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/caixa-vai-abrir-83-agencias-no-rj-no-sabado-para-pagamento-do-auxilio-emergencial.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Seguran\u00e7a de posto de combust\u00edvel \u00e9 morto ap\u00f3s ser baleado em Osasco", "description": "Ningu\u00e9m foi preso. Segundo pol\u00edcia, criminoso conhecia rotina da v\u00edtima.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/GyrToI5EXawzmLfgEFEIE7NySS8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/09/05/8740509", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/31/seguranca-de-posto-de-combustivel-e-morto-apos-ser-baleado-em-osasco.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "M\u00e9xico se torna terceiro pa\u00eds do mundo em n\u00famero de \u00f3bitos por coronav\u00edrus", "description": "A doen\u00e7a fez 46 mil v\u00edtimas no pa\u00eds, o terceiro mais atingido, em n\u00famero absoluto, pela pandemia, atr\u00e1s de EUA e Brasil.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/vScBk08n7O5G2mRWB0We67CYcRw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/39/57/8675739", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/31/mexico-se-torna-terceiro-pais-do-mundo-em-numero-de-obitos-por-coronavirus.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Vietn\u00e3 registra 1\u00aa morte por coronav\u00edrus", "description": "V\u00edtima \u00e9 um homem de 70 anos que mora em Hoi An, na regi\u00e3o central. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/sCOuZCBfMlgh52S4_ZAvIq_YEz4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/85/13/8741385", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/31/vietna-registra-1a-morte-por-coronavirus.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "QUIZ: 'Simpsons' previu qual desses acontecimentos?", "description": "Desenho \u00e9 famoso por mostrar ao mundo o que vai acontecer anos antes dos fatos. Eles t\u00eam previs\u00f5es de pol\u00edtica, sa\u00fade e entretenimento. Voc\u00ea conhece todas?", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/31/quiz-simpsons-previu-qual-desses-acontecimentos.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Salgadinho fala sobre compor com Ronaldinho Ga\u00facho pelo Zoom: 'Sa\u00edram 3 super sambas bons'", "description": "Ao G1, cantor fala de carreira solo e comenta protestos contra racismo: '\u00c9 uma quest\u00e3o de urg\u00eancia, por isso antirracismo n\u00e3o \u00e9 um modismo'. Ele lan\u00e7a EP e faz live com Netinho. \n", "image_url": "https://s2.glbimg.com/0rpx4qKexgYshu8omMEndpbz1Zk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/80/37/3913780", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/31/salgadinho-fala-sobre-compor-com-ronaldinho-gaucho-pelo-zoom-sairam-3-super-sambas-bons.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Confira a programa\u00e7\u00e3o de drive-ins no Rio neste fim de semana", "description": "Exibi\u00e7\u00e3o de filmes e show das banda Onze:20 e Cat Dealers s\u00e3o algumas op\u00e7\u00f5es. Ingressos custam a partir de R$ 32.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gJ-byWMr83KPb75inBh6pODKX3M=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/8/y/v2skLLRaeAAjAs4SoXNg/drivein-5-.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/confira-a-programacao-de-drive-ins-no-rio-neste-fim-de-semana.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Economia da Fran\u00e7a encolhe 13,8% no segundo trimestre", "description": "\u00c9 a maior contra\u00e7\u00e3o em 70 anos. Exporta\u00e7\u00f5es ca\u00edram 25,5%, e as importa\u00e7\u00f5es 17,3%.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/9lZg6lOTRGPT1IRL2M21cfoWZH8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/44/92/8579244", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/economia-da-franca-encolhe-138percent-no-segundo-trimestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Economia da Espanha encolhe 18,5% no segundo trimestre, maior contra\u00e7\u00e3o desde 1970", "description": "Pa\u00eds entra tecnicamente em recess\u00e3o, ap\u00f3s acumular queda no PIB por dois trimestres consecutivos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/hx9WwvK38Y_Hdtv3xk1vpNRGUKc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/80/90/8739080", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/economia-da-espanha-encolhe-185percent-no-segundo-trimestre-maior-contracao-desde-1970.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Contamina\u00e7\u00e3o pelo ar causou 59% dos casos de Covid dentro de cruzeiro no Jap\u00e3o, aponta estudo de Harvard", "description": "Embarca\u00e7\u00e3o teve mais de 700 infectados pelo coronav\u00edrus; pesquisadores constru\u00edram um modelo computadorizado que recriou o cont\u00e1gio no Diamond Princess.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/kwFIBdBFDNdGkTjjK83aabpZ69c=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/12/46/8474612", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/31/contaminacao-pelo-ar-causou-59percent-dos-casos-de-covid-dentro-de-cruzeiro-no-japao-aponta-estudo-de-harvard.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Novo coronav\u00edrus pode ter ficado por at\u00e9 70 anos em circula\u00e7\u00e3o silenciosa entre os morcegos, aponta estudo", "description": "Pesquisadores analisam a '\u00e1rvore geneal\u00f3gica' do v\u00edrus e indicam tr\u00eas poss\u00edveis datas para o 'nascimento' da linhagem causadora da Covid: 1948, 1969 e 1982.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/UJlQA9QbR7P17d3vP5G_wLFq6dA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/79/92/8659279", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/31/novo-coronavirus-pode-ter-ficado-por-ate-70-anos-em-circulacao-silenciosa-entres-os-morcegos-aponta-estudo.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Relembre outros casos de morte ap\u00f3s procedimentos est\u00e9ticos no RJ", "description": "O Rio de Janeiro j\u00e1 registrou, pelo menos, seis ocorr\u00eancias de pessoas que morreram em circunst\u00e2ncias semelhantes a de Fernanda Rodrigues, a MC Atrevida.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/2D7OkKQsi9VfJFF3ng0WOFYxWqU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/E/oKAGXPRDW7lni8aXkQdA/funqueira2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/31/relembre-outros-casos-de-morte-apos-procedimentos-esteticos-no-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Lives de hoje: Milton Nascimento, X\u00eania Fran\u00e7a e Liniker, Atitude 67, Jorge Arag\u00e3o e mais shows", "description": "Nesta sexta (31), Simoninha, Alice Caymmi, MC Fioti e Make U Sweat tamb\u00e9m fazem transmiss\u00f5es. Veja hor\u00e1rios. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FW05JXrab802iYGdqKI4EIbMy1E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/52/47/8724752", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/lives/noticia/2020/07/31/lives-de-hoje-milton-nascimento-xenia-franca-e-liniker-atitude-67-jorge-aragao-e-mais-shows.ghtml", "categoria": " Lives "},
{"title": "Discos para descobrir em casa \u2013 'Amigos chegados', Jovelina P\u00e9rola Negra, 1990", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/mzcXQRFdETKv5Lnnrc3EhT_mgdE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/m/qljnuoRZCA1CYliNcAIw/jovelinaamigoschegados.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/31/discos-para-descobrir-em-casa-amigos-chegados-jovelina-perola-negra-1990.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda: Receita paga o 3\u00ba lote nesta sexta-feira", "description": "Pagamento a quase 4 milh\u00f5es de contribuintes deve somar R$ 5,7 bilh\u00f5es, segundo informou a Receita Federal.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/GAf_PMRfbC_UqWYeowIAAjJSWG8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/71/32/8723271", "link": "https://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/2020/noticia/2020/07/31/restituicao-do-imposto-de-renda-receita-paga-o-3o-lote-nesta-sexta-feira.ghtml", "categoria": " Imposto de Renda 2020 "},
{"title": "Aux\u00edlio Emergencial: Caixa paga benef\u00edcio a 5,7 milh\u00f5es nesta sexta; veja quem recebe", "description": "Pagamentos ser\u00e3o feitos tanto para p\u00fablico do Bolsa Fam\u00edlia quanto para inscritos via site e aplicativo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fInjVeUK_5xmN-pqUQn-t0cz2FM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/8/g1hCqcSNiB8EBuAKUxnA/2cqbu-pagamento-aos-benefici-rios-do-bolsa-fam-lia-1-.png", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/31/auxilio-emergencial-caixa-paga-beneficio-a-57-milhoes-nesta-sexta-veja-quem-recebe.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Veja as vagas de emprego do Sine Macap\u00e1 para 31 de julho; inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o pela web", "description": "H\u00e1 oportunidades para fun\u00e7\u00f5es, como carpinteiro, t\u00e9cnico em edifica\u00e7\u00f5es, pedreiro, promotor de vendas, pintor, vidraceiro e outros.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IBAXrazNlyTDE-6yycNehEZDq20=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/J/I/imAU9vRWyWUFEv1idCZw/carpintaria.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2020/07/30/veja-as-vagas-de-emprego-do-sine-macapa-para-31-de-julho-inscricoes-sao-pela-web.ghtml", "categoria": " Amap\u00e1 "},
{"title": "Em debate, Barroso e Felipe Neto defendem educa\u00e7\u00e3o digital e conscientiza\u00e7\u00e3o contra fake news", "description": "Ministro do STF e youtuber participaram de debate virtual sobre pol\u00edtica e juventude. JN mostrou que Felipe Neto tem sido v\u00edtima de acusa\u00e7\u00f5es falsas e amea\u00e7as ap\u00f3s cr\u00edticas a Bolsonaro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/C3BIgG2p1G-1Zq5R0IyyuMoiFo4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/70/01/8740170", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/barroso-e-felipe-neto-defendem-educacao-digital-e-conscientizacao-contra-fake-news.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Banco Mundial anuncia aprova\u00e7\u00e3o de Abraham Weintraub como diretor-executivo", "description": "Alvo de dois inqu\u00e9ritos no Brasil, ex-ministro da Educa\u00e7\u00e3o foi indicado para o posto em Washington (EUA) pelo governo Bolsonaro. Weintraub representar\u00e1 grupo de nove pa\u00edses.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-R0QJUBW9qlpDKB_-q8y5curKV4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/29/04/8740429", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/banco-mundial-anuncia-aprovacao-de-abraham-weintraub-como-diretor-executivo-da-instituicao.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Os motivos que podem ter levado Trump a pedir adiamento das elei\u00e7\u00f5es", "description": "Chances de mudan\u00e7a na data do pleito, no entanto, s\u00e3o consideradas pr\u00f3ximas de zero porque dependeriam de mudan\u00e7a de lei em vigor desde 1845.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/miH42dvpNREo50QjWmD93OhI-OY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/x/8FjV5gTTGrF3TpAW1Xmg/ap20213005501967.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/eleicoes-nos-eua/2020/noticia/2020/07/30/os-motivos-que-podem-ter-levado-trump-a-pedir-adiamento-das-eleicoes.ghtml", "categoria": " Elei\u00e7\u00f5es nos EUA 2020 "},
{"title": "Conselho Monet\u00e1rio Nacional anuncia medidas para agricultores prejudicados pelo 'ciclone-bomba'", "description": "Provid\u00eancias incluem redu\u00e7\u00e3o de taxa de juros e eleva\u00e7\u00e3o de limites de financiamento. Fen\u00f4meno ocorreu h\u00e1 um m\u00eas e causou 14 mortes no estado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pc4xVRH4R2hq2f6bKGF3gKRfJiQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/68/99/8739968", "link": "https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/noticia/2020/07/30/conselho-monetario-nacional-anuncia-medidas-para-agricultores-prejudicados-pelo-ciclone-bomba.ghtml", "categoria": " Santa Catarina "},
{"title": "Senado aprova MP que autorizou saque de R$ 1.045 do FGTS", "description": "MP foi editada em raz\u00e3o da pandemia e vale para contas ativas e inativas. Senadores inclu\u00edram saque de todo o saldo do FGTS por trabalhador demitido; texto volta para a C\u00e2mara.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KQRxJ0hXv-HQqQvLnhNT322Hpmc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/98/92/8729298", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/senado-aprova-mp-que-autorizou-saque-de-r-1045-do-fgts.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "TRF-4 nega recursos do MPF e Petrobras e mant\u00e9m processo de Delc\u00eddio do Amaral na Justi\u00e7a Eleitoral ", "description": "A\u00e7\u00e3o que apura recebimento de propina na compra da refinaria de Pasadena foi remetida \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral no ano passado. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/O4ORxNNOWXVg1kM6e7eKpDgO2AA=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2012/10/26/1_18.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2020/07/30/trf-4-nega-recursos-do-mpf-e-petrobras-e-mantem-processo-de-delcidio-do-amaral-na-justica-eleitoral.ghtml", "categoria": " Rio Grande do Sul "},
{"title": "Diogo Nogueira adia live por estar com sintomas de Covid-19", "description": "A princ\u00edpio, a apresenta\u00e7\u00e3o marcada para domingo (2) foi transferida para o dia 23 de agosto.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/LyamG3ZZLyFwvctYJGESVo4LFwo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/J/HXbG2qQ2OZfl0yzPWKpQ/divulgacao.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/diogo-nogueira-adia-live-por-estar-com-sintomas-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Felipe Neto \u00e9 v\u00edtima de acusa\u00e7\u00f5es falsas e amea\u00e7as nas redes sociais ap\u00f3s fazer cr\u00edticas a Bolsonaro", "description": "'Estou vendo agora na pr\u00e1tica at\u00e9 onde as pessoas s\u00e3o capazes de ir', afirmou influenciador digital em entrevista ao 'Jornal Nacional'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/C3BIgG2p1G-1Zq5R0IyyuMoiFo4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/70/01/8740170", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/30/felipe-neto-e-vitima-de-acusacoes-falsas-e-ameacas-nas-redes-sociais-apos-fazer-criticas-a-bolsonaro.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Amazon supera estimativas de vendas no 2\u00ba trimestre", "description": "Faturamento subiu para US$ 88,91 bilh\u00f5es, contra US$ 63,4 bilh\u00f5es em 2019, superando proje\u00e7\u00e3o de US$ 81,56 bilh\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Q8QtfQetrBioDnWzMndJiStkNQ0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/18/64/8736418", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/30/amazon-supera-estimativas-de-vendas-no-2o-trimestre.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Eletrobras aprova ofertas da Omega de R$ 1,5 bilh\u00e3o por fatias em e\u00f3licas no RS", "description": "As propostas ainda dependem de delibera\u00e7\u00e3o da Assembleia Geral de Acionistas a ser realizada em 2 de setembro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/wXGf-R_DCunet9LSjXVPArMQ-TI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/P/P/aer5PWRs6dX5CgBOBVTA/2018-07-03t214238z-1-lynxmpee6225p-rtroptp-3-energia-eletrobras-mandadodeseguranca.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/eletrobras-aprova-ofertas-da-omega-de-r-15-bilhao-por-fatias-em-eolicas-no-rs.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Vendas da Alphabet caem pela primeira vez, impactadas por corte de an\u00fancios do Google", "description": "Receita da Alphabet no 2\u00ba trimestre foi de US$ 38,3 bilh\u00f5es, uma queda de 2% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo de 2019.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Q8QtfQetrBioDnWzMndJiStkNQ0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/18/64/8736418", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/30/vendas-da-alphabet-caem-pela-primeira-vez-impactadas-por-corte-de-anuncios-do-google.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Ap\u00f3s se dizer curado da Covid-19, Bolsonaro afirma ter 'fraqueza' e 'um pouco de infec\u00e7\u00e3o'", "description": "Presidente brincou que estaria com 'mofo no pulm\u00e3o', ap\u00f3s 20 dias de repouso em raz\u00e3o do coronav\u00edrus. Em transmiss\u00e3o, disse tamb\u00e9m estar tomando antibi\u00f3ticos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KSFnwVXRrgm_6HL-QI0On6QdJeQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/08/02/8740208", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/apos-se-dizer-curado-da-covid-19-bolsonaro-faz-exame-e-diz-ter-fraqueza-e-um-pouco-de-infeccao.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Faturamento da Apple supera expectativas com forte receita de iPhones", "description": "Receita de US$ 26,42 bilh\u00f5es no 2\u00ba trimestre foi impulsionada pela forte demanda nas Am\u00e9ricas e na Europa.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gT-Ay18XyMw0JBX0ltKT-dPM3Os=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/G/5/yFlAoNRtC3REr2AZpvGA/2019-09-10t175422z-2107073634-hp1ef9a1dqm0t-rtrmadp-3-apple-iphone.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/30/receita-da-apple-supera-expectativas-com-forte-receita-de-iphones.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Alesp aprova Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias que define gastos estaduais para 2021 em SP ", "description": "Projeto serve como base para o or\u00e7amento do Governo de S\u00e3o Paulo do pr\u00f3ximo ano. O texto refor\u00e7a a proibi\u00e7\u00e3o de reajuste salarial aos servidores p\u00fablicos em 2021 e a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos, atendendo lei complementar do governo federal.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/S7wO_WFsIKeVZQKS-sks-jpHi2o=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/a/YsJJLATgiradbexRgQ6g/alesp1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/alesp-aprova-lei-de-diretrizes-orcamentarias-que-define-gastos-estaduais-para-2021.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Lava Jato do RJ pede que STF reconsidere decis\u00e3o sobre compartilhamento de dados sigilosos com a PGR", "description": "Independ\u00eancia das investiga\u00e7\u00f5es \u00e9 mecanismo contra poss\u00edveis influ\u00eancias pol\u00edticas, afirmam procuradores do Rio. No in\u00edcio do m\u00eas, Dias Toffoli determinou compartilhamento.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/lJS-yE9hnKvOUCr7lLowS9edlB4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/87/01/8740187", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/lava-jato-do-rj-pede-que-stf-reconsidere-decisao-sobre-compartilhamento-de-dados-sigilosos-com-a-pgr.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Billie Eilish lan\u00e7a 'My future'; ou\u00e7a", "description": "Cantora lan\u00e7ou single e tamb\u00e9m clipe em anima\u00e7\u00e3o; assista. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/yP0E05ih7kSGIs5Bk2yFHgGeLdo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/89/48/8284889", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/30/billie-eilish-lanca-my-future-ouca.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Lei dos puxadinhos pode acabar com o 'Buraco do Lume', no Centro do Rio; espa\u00e7o foi tombado em mar\u00e7o", "description": "Aprovada pelos vereadores cariocas durante vota\u00e7\u00e3o que terminou \u00e0s 23h50 da \u00faltima ter\u00e7a-feira (28), a lei que flexibilizou as regras urban\u00edsticas da cidade foi publicada no Di\u00e1rio Oficial e voltou a receber cr\u00edticas de especialistas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YyDz0qBjZ1L6E6PfpPSd_S-mkMk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/96/8739621", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/lei-dos-puxadinhos-pode-acabar-com-o-buraco-do-lume-no-centro-do-rio-espaco-foi-tombado-em-marco.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "CMN eleva valor m\u00ednimo de transa\u00e7\u00f5es em reais no exterior que devem ser informadas ao BC", "description": "Hoje, transa\u00e7\u00f5es superiores a R$ 10 mil s\u00e3o monitoradas; valor m\u00ednimo passar\u00e1 para R$ 100 mil em setembro. Piso para declarar investimento brasileiro fora do pa\u00eds ser\u00e1 de US$ 1 milh\u00e3o.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/cmn-eleva-valor-minimo-de-transacoes-em-reais-no-exterior-que-devem-ser-informadas-ao-bc.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Twitter diz que vai recorrer de decis\u00e3o do STF que bloqueou conta de bolsonaristas: 'Desproporcional sob a \u00f3tica do regime de liberdade de express\u00e3o'", "description": "Nesta quinta, o ministro Alexandre de Moraes, do STF, ampliou decis\u00e3o e bloqueou contas de 16 aliados e apoiadores de presidente no exterior.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/f5tXjrjI3BlukoEVqZSrYhFVTa0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/01/43/8724301", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/30/twitter-diz-que-vai-recorrer-de-decisao-do-stf-que-bloqueou-conta-de-bolsonaristas-desproporcional-sob-a-otica-do-regime-de-liberdade-de-expressao.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Instituto Butantan cria drive-thru de testes de Covid-19 em shopping na Zona Sul de SP ", "description": "Local vai funcionar at\u00e9 segunda-feira (3), das 8h \u00e0s 17h, ou at\u00e9 os enfermeiros aplicarem todos os 200 testes previstos para cada dia. Atualmente, 33% dos testes feitos na rede p\u00fablica d\u00e3o positivo para a Covid-19, um patamar que, segundo a OMS, indica que a epidemia n\u00e3o est\u00e1 sob controle.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/a_Mt73AYbHfx0lpxfckcSoplcr4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/25/96/8739625", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/instituto-butantan-cria-drive-thru-de-testes-de-covid-19-em-shopping-na-zona-sul-de-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Moraes determina bloqueio de contas de bolsonaristas em redes sociais no exterior", "description": "Ministro do STF tomou decis\u00e3o porque investigados tentaram driblar ordem do STF e mudaram configura\u00e7\u00f5es de localiza\u00e7\u00e3o. Em nota, Twitter informou que bloqueou as contas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/f5tXjrjI3BlukoEVqZSrYhFVTa0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/01/43/8724301", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/moraes-amplia-alcance-de-decisao-que-mandou-redes-sociais-retirarem-do-ar-contas-de-16-apoiadores-de-bolsonaro.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Beto Carrero World diz que vai mudar de nome; a\u00e7\u00e3o faz parte de campanha ", "description": "Parque tem\u00e1tico em Penha divulgou informa\u00e7\u00e3o na quinta e deu mais detalhes nesta sexta-feira (31). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ZOMPuY0f-IcZcjHYpTKDEy_6p0s=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/66/27/8642766", "link": "https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/noticia/2020/07/30/beto-carrero-world-diz-que-vai-mudar-de-nome.ghtml", "categoria": " Santa Catarina "},
{"title": "Ministro cobra informa\u00e7\u00f5es de bancos oficiais e Secom sobre investimento em redes sociais", "description": "BNDES, Banco do Brasil, Caixa Econ\u00f4mica Federal e Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o foram notificados na \u00faltima sexta-feira (25) da ordem do ministro Alexandre de Moraes, do STF.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/n5T_mHEr3e9B9tSAyUqk4LUhuXI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/47/80/8668047", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/ministro-cobra-informacoes-de-bancos-oficiais-e-secom-sobre-investimento-em-redes-sociais.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Quatro cidades do ABC Paulista v\u00e3o manter apenas aulas online em 2020", "description": "Santo Andr\u00e9, Rio Grande da Serra, Ribeir\u00e3o Pires e Mau\u00e1 anunciaram volta \u00e0s aulas presenciais apenas em 2021. Decis\u00e3o difere do plano de volta \u00e0s aulas do governo estadual com ensino presencial no dia 8 de setembro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SN_l3_qouHAMVBI3xeTuFgGX78s=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/07/96/8739607", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/quatro-cidades-do-abc-paulista-vao-manter-apenas-aulas-online-em-2020.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "V\u00cdDEOS: RJ2 de quinta-feira, 30 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/sqYlTO2Ykvq5vzQyDiDBFUpuwZk=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/MHdR5wuifBJbeAR__fUmY4Jm-pU=/filters:max_age(3600)/s01.video.glbimg.com/deo/vi/20/96/8739620", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/playlist/videos-rj2-de-quinta-feira-30-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Imagem de fuzil achado por pescador no mar em 2016 viraliza", "description": "Imagens circulam desde 2016. Ex\u00e9rcito Brasileiro j\u00e1 perdeu arma na regi\u00e3o em 2018, durante um treinamento. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6LZXAlZn49w_hZUXcRKfcTA8pWQ=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/N/I/m99Vf0RUA7Iqi3MXwYQg/whatsapp-image-2020-07-30-at-15.23.32.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/pescadores-encontram-fuzil-no-mar-de-mangaratiba-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "AztraZeneca est\u00e1 protegida de processos por efeitos colaterais de vacina contra Covid-19, diz executivo", "description": "No Brasil, que tem acordo com a empresa e com a Universidade de Oxford, a Fiocruz j\u00e1 prepara maquin\u00e1rio e insumos com anteced\u00eancia, por conta da urg\u00eancia em meio \u00e0 pandemia. Resultados preliminares apontam efic\u00e1cia da vacina, que est\u00e1 na fase 3 de testes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4Dk5k9OxMmdRCrsLJZ5fYFJYrOs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/48/38/8723848", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/vacina/noticia/2020/07/30/aztrazeneca-esta-protegida-de-processos-por-efeitos-colaterais-de-vacina-contra-covid-19-diz-executivo.ghtml", "categoria": " Vacina "},
{"title": "PM morto em confronto na Covanca \u00e9 enterrado no Rio", "description": "Portal Procurados divulga cartaz para pedir informa\u00e7\u00f5es sobre assassinato do policial na comunidade da Zona Oeste do Rio.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/oCtWSc6sfpIo3FjI3NZJHmprNOw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/63/96/8739663", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/pm-morto-em-confronto-na-covanca-e-enterrado-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "TJRJ suspende decreto que limitava a gratuidade de idosos nos transportes do Rio", "description": "Decreto municipal que limitou a gratuidade a quatro viagens di\u00e1rias foi suspenso por desembargador do \u00d3rg\u00e3o Especial do tribunal. Prefeitura vai recorrer da decis\u00e3o. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/e6jCPdiinl0GSJa54UphfDqAwKc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/U/m/KfvoNQTJGBxpl60M0ThA/aptopix-virus-outbreak-brazil-ap20133589557998-silvia-izquierdo-ap.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/tjrj-suspende-decreto-que-limitava-a-gratuidade-de-idosos-nos-transportes-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Covid-19: Senado aprova texto que pro\u00edbe trabalho em porto se funcion\u00e1rio apresentar sintomas", "description": "Proposta define uma s\u00e9rie de medidas a serem adotadas pelo setor portu\u00e1rio durante a pandemia. Texto j\u00e1 passou pela C\u00e2mara e segue para san\u00e7\u00e3o presidencial.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/covid-19-senado-aprova-texto-que-proibe-trabalho-em-porto-se-funcionario-apresentar-sintomas.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Prefeitura de SP abre cadastro de amplia\u00e7\u00e3o do vale-alimenta\u00e7\u00e3o para alunos da rede municipal; veja como se cadastrar ", "description": "Segundo a gest\u00e3o municipal, 360 mil alunos poder\u00e3o fazer cadastramento no site da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o at\u00e9 9 de agosto para obter o benef\u00edcio. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/AVrNxb6yC16etqacsGhVeFelb8E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/11/96/8739611", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/prefeitura-de-sp-abre-cadastro-para-ampliacao-do-vale-alimentacao-de-alunos-da-rede-municipal.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Engie Brasil Energia quase dobra lucro l\u00edquido no segundo trimestres, para R$ 765,8 milh\u00f5es", "description": "Avan\u00e7o foi de 98,7% em rela\u00e7\u00e3o a igual per\u00edodo do ano passado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/R128k_3O9lbX7peh5JOnM88VVws=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/11/54/8725411", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/engie-brasil-energia-quase-dobra-lucro-liquido-no-segundo-trimestres-para-r-7658-milhoes.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Justi\u00e7a Eleitoral aceita den\u00fancia, e Alckmin vira r\u00e9u por caixa 2, corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro", "description": "Den\u00fancia contra o ex-governador de SP foi feita pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico na chamada Lava Jato eleitoral. Pol\u00edtico do PSDB \u00e9 acusado de receber R$ 11,3 milh\u00f5es da Odebrecht durante as campanhas eleitorais de 2010 e 2014.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/kf09vBkMoeYvBW7HjqYFoD86MyA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/81/01/8740181", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/justica-eleitoral-aceita-denuncia-e-alckmin-vira-reu-por-caixa-2-corrupcao-e-lavagem-de-dinheiro.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Empresa obt\u00e9m aprova\u00e7\u00e3o para testar medicamento de anticorpos para Covid-19 no Reino Unido", "description": "Sul-coreana Celltrion poder\u00e1 iniciar fase 1 de seu estudo. Reguladores sul-coreanos aprovaram em 17 de julho um ensaio cl\u00ednico em est\u00e1gio inicial para o medicamento, o primeiro do pa\u00eds a ser testado em seres humanos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/XPedXh9B7ct8BdMXdiIE_k2vGew=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/h/VCxiU3SruQRxzA0oFjXA/2020-07-30t115912z-1-lynxnpeg6t137-rtroptp-4-saude-coronavirus-celltrion-testeaprovado.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/30/empresa-obtem-aprovacao-para-testar-medicamento-de-anticorpos-para-covid-19-no-reino-unido.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Petrobras tem preju\u00edzo l\u00edquido de R$ 2,71 bilh\u00f5es no segundo trimestre", "description": "No mesmo per\u00edodo do ano passado, companhia registrou lucro de R$ 18,9 bilh\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pC7Q6s88IgPcjTuWBqwbvZMAr-s=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/Z/D/n4Jw6zSsaKeYOi2NAA0w/2018-12-05t130414z-1572123489-rc1b9a0ed930-rtrmadp-3-brazil-corruption-petrobras.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/petrobras-tem-prejuizo-de-r-271-bilhoes-no-segundo-semestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "\u00c9 #FAKE que nova moeda, chamada DIM, est\u00e1 programada para entrar em vigor em 2020 no Brasil", "description": "Banco Central, que tem compet\u00eancia exclusiva para tratar do tema, diz que informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o procede. Projeto \u00e9 de homem que se intitula presidente constituinte do Brasil.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DThH2hqRg3DlLe_9Q7WYpi-neeE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/95/7239543", "link": "https://g1.globo.com/fato-ou-fake/noticia/2020/07/30/e-fake-que-nova-moeda-chamada-dim-esta-programada-para-entrar-em-vigor-em-2020-no-brasil.ghtml", "categoria": " Fato ou Fake "},
{"title": "Sem aglomera\u00e7\u00e3o: sensor avisa shoppings e lojistas quando locais est\u00e3o cheios", "description": "Startup criou uma solu\u00e7\u00e3o para ajudar comerciantes na reabertura do com\u00e9rcio durante a pandemia do coronav\u00edrus.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/mc2jRqDtV07TUDFpy9fE-y5oZqE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/59/33/8723359", "link": "https://g1.globo.com/economia/pme/pequenas-empresas-grandes-negocios/noticia/2020/07/30/sem-aglomeracao-sensor-avisa-shoppings-e-lojistas-quando-locais-estao-cheios.ghtml", "categoria": " Pequenas Empresas & Grandes Neg\u00f3cios "},
{"title": "Carta de mil padres com cr\u00edticas a Bolsonaro esquenta racha pol\u00edtico na Igreja", "description": "Padres afirmam ser necess\u00e1ria e urgente a reconstru\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais no Brasil, pois 'este cen\u00e1rio de perigosos impasses, que colocam nosso Pa\u00eds \u00e0 prova, exige de suas institui\u00e7\u00f5es, l\u00edderes e organiza\u00e7\u00f5es civis muito mais di\u00e1logo do que discursos ideol\u00f3gicos fechados'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/cfE6TlRRYO1-_EvXY0J_F3T7p_c=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/9/rAv4AGQWa9F5M8Drbe7g/basilica.jpg", "link": "https://g1.globo.com/df/distrito-federal/noticia/2020/07/30/carta-de-mil-padres-com-criticas-a-bolsonaro-esquenta-racha-politico-na-igreja.ghtml", "categoria": " Distrito Federal "},
{"title": "Banda A Cor do Som volta \u00e0s origens com o instrumental '\u00c1lbum rosa'", "description": "Com a forma\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica, grupo carioca lan\u00e7a disco com regrava\u00e7\u00f5es de oito temas lan\u00e7ados entre 1977 e 1981.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1cFrv85S4x6va2HTeUxZ5R0-ZzA=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/o/EpCooyRHiPgr0KpoiDdw/acorsom-leoaversa.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/30/banda-a-cor-do-som-volta-as-origens-instrumentais-com-album-rosa.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Enterro do congressista John Lewis em Atlanta; veja imagens desta quinta-feira (30)", "description": "Fotos desta quinta-feira (30) ao redor do mundo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BcGJ-OzXILzMcCZyRT7orH_hUXU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/M/wAT6MtQAWOUI1nMTBNBg/2020-07-30t204338z-1384006132-rc2w3i9o10wr-rtrmadp-3-people-john-lewis-georgia.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/30/enterro-do-congressista-john-lewis-em-atlanta-veja-imagens-desta-quinta-feira-30.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "VMA 2020: Lady Gaga e Ariana Grande lideram lista de indicados; veja", "description": "Premia\u00e7\u00e3o da MTV dos EUA divulgou indica\u00e7\u00f5es nesta quinta-feira (30); veja lista. cantoras t\u00eam 9 indica\u00e7\u00f5es cada.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Cko_HpzEbD5x-dKpik1DEJOFkto=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/U/730TewRQaxLNzJWuhiAQ/ladygaga-arianagrande-brandon-bowen.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/30/vma-2020-lady-gaga-e-ariana-grande-lideram-lista-de-indicados-veja.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Policiais militares que agrediram caminhoneiro na RJ-158 s\u00e3o indiciados", "description": "Inqu\u00e9rito foi conclu\u00eddo nesta quinta-feira (30) e encaminhado \u00e0 Justi\u00e7a Militar. Os policiais devem responder pelos crimes de les\u00e3o corporal leve e viol\u00eancia arbitr\u00e1ria. Agress\u00e3o foi registrado em v\u00eddeo no dia 4 de julho. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/R5q14pWHeM_hBVOLckmCf3s_czE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/57/91/8739157", "link": "https://g1.globo.com/rj/norte-fluminense/noticia/2020/07/30/policiais-militares-que-agrediram-caminhoneiro-na-rj-158-sao-indiciados.ghtml", "categoria": " Norte Fluminense "},
{"title": "5\u00aa Sinfonia de Beethoven ganha remix brega-funk nos 250 anos do m\u00fasico alem\u00e3o; ou\u00e7a trecho", "description": "Gravadora Warner Classics promove a\u00e7\u00f5es globais para celebrar obra de Beethoven e convidou DJ pernambucano JS O M\u00e3o de Ouro para remix; 9\u00aa Sinfonia sai no dia 14 de agosto. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/3R-IFi58zL0wfh71mmeZaAgC9Co=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/57/94/8739457", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/30/5a-sinfonia-de-beethoven-ganha-remix-brega-funk-nos-250-anos-do-musico-alemao-ouca-trecho.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Alvar\u00e1 de cl\u00ednica onde MC Atrevida fez cirurgia antes de morrer n\u00e3o tem autoriza\u00e7\u00e3o para fazer procedimento", "description": "Espa\u00e7o \u00e9 conhecido como 'Rainha das Pl\u00e1sticas', mas n\u00e3o tem autoriza\u00e7\u00e3o para realizar cirurgia pl\u00e1stica. Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria interditou espa\u00e7o nesta quinta-feira (30).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/60nXCGWqo1iG1hyK827GIfhGDBo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/95/8739569", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/alvara-de-clinica-onde-mc-atrevida-fez-cirurgia-antes-de-morrer-nao-tem-autorizacao-para-fazer-procedimento.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Governo portugu\u00eas suspende quarentena perto de Lisboa, mas exige teste de Covid-19 em viajantes", "description": "O governo portugu\u00eas anunciou nesta quinta-feira (30) a suspens\u00e3o da quarentena em 19 bairros ao norte de Lisboa e redondezas. No entanto, as autoridades decidiram exigir testes dos viajantes vindos de pa\u00edses considerados de risco.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nKOHdFJxeMBADUwApbydlDGG5DU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/a/s/SL0tefSzyGbN56E1ymnA/2020-07-29t174533z-1549488965-rc253i9wc8nc-rtrmadp-3-jeronimo-martins-results.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/30/governo-portugues-suspende-quarentena-perto-de-lisboa-mas-exige-teste-de-covid-19-em-viajantes.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Bolsas dos EUA fecham sem dire\u00e7\u00e3o \u00fanica com dados preocupantes dos EUA", "description": "O Nasdaq conseguiu reverter as perdas vistas no come\u00e7o da sess\u00e3o desta quinta-feira (30) e fechou em alta; Dow Jones e o S&P 500 fecharam em terreno negativo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/JTZ7C43TXO4MgNhE9whmCgF20Qo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/89/8738921", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/bolsas-dos-eua-fecham-sem-direcao-unica-com-dados-preocupantes-dos-eua.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Receita do Facebook chega a US$ 18 bilh\u00f5es e supera previs\u00f5es no 2\u00ba tri", "description": "No per\u00edodo, mais empresas usaram ferramentas de publicidade digital para aumentar o tr\u00e1fego online durante a pandemia. Analistas previam faturamento de US$ 17,4 bilh\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Q8QtfQetrBioDnWzMndJiStkNQ0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/18/64/8736418", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/30/receita-do-facebook-chega-a-us-18-bilhoes-e-supera-previsoes-no-2o-tri.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Embraer discute abertura de PDV para aposentados, funcion\u00e1rios com mais de 55 anos e em licen\u00e7a remunerada", "description": "Empresa tem conversado com sindicatos sobre o plano e per\u00edodo de ades\u00e3o vai at\u00e9 14 de agosto; no in\u00edcio do m\u00eas, PDV foi aberto para trabalhadores em licen\u00e7a remunerada.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/82BfnQVFVaNxT0a_BPBc_ShoQMU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/j/zRC0B8THuxBZPXn4fzLA/unidadeembraeraeroportosjc.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/noticia/2020/07/30/embraer-discute-abertura-de-novo-pdv-para-aposentados-e-funcionarios-com-mais-de-55-anos.ghtml", "categoria": " Vale do Para\u00edba e Regi\u00e3o "},
{"title": "PM de folga \u00e9 baleado em tentativa de roubo em Padre Miguel", "description": "Tiro atingiu o t\u00f3rax do policial. Ele foi levado para o Hospital Municipal Albert Schweitzer, passou por cirurgia e tem estado de sa\u00fade grave. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/dGbV3oL9Cx4hmjIBLOiIDQqgUmI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/X/u/e0MREyTPqi6CnKngXBbw/albert.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/pm-de-folga-e-baleado-em-tentativa-de-roubo-em-padre-miguel.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Senado aprova cr\u00e9dito de R$ 2,7 bilh\u00f5es para governo usar em a\u00e7\u00f5es contra coronav\u00edrus", "description": "Recursos previstos em duas medidas provis\u00f3rias s\u00e3o destinados \u00e0 Presid\u00eancia e a cinco minist\u00e9rios. Textos seguem para promulga\u00e7\u00e3o, pelo Congresso.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/senado-aprova-credito-de-r-27-bilhoes-para-governo-usar-em-acoes-contra-coronavirus.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Petr\u00f3leo fecha em queda nesta quinta com dados fracos do PIB dos EUA", "description": "A atividade econ\u00f4mica dos EUA recuou 32,9% no 2\u00ba trimestre, indicando que a recupera\u00e7\u00e3o americana pode ser mais lenta, o que comprometeria a demanda pela commodity .", "image_url": "https://s2.glbimg.com/JTZ7C43TXO4MgNhE9whmCgF20Qo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/89/8738921", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/petroleo-fecha-em-queda-nesta-quinta-com-dados-fracos-do-pib-dos-eua.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "\nPMs seguem com permiss\u00e3o para apreenderem objetos em interven\u00e7\u00f5es policiais com mortes em SP ap\u00f3s Justi\u00e7a negar recursos", "description": "Juiz militar entende que regra da Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica de 2015, que diz que Pol\u00edcia Civil faz apreens\u00e3o em casos de mortes provocadas por PMs, \u00e9 ilegal. Governo Doria teve recurso sobre o caso negado pela Justi\u00e7a.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CINFr4evkoBjAqVKGnR9l7eIKQw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/51/34/8703451", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/pms-seguem-com-permissao-para-apreenderem-objetos-em-intervencoes-policiais-com-mortes-em-sp-apos-justica-negar-recursos.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "RJ tem 13,3 mil mortes por Covid, com aumento de 27% na m\u00e9dia m\u00f3vel em 2 semanas", "description": "Foram 150 \u00f3bitos e 1.995 casos registrados em 24 horas. Quase 140 mil pacientes se recuperaram.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pLl3VS1OKjBhaXkGpcWME-kCaCk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/95/77/8627795", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/rj-tem-133-mil-mortes-por-covid-19.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Escolas, pais e professores divergem sobre retorno \u00e0s aulas em S\u00e3o Paulo", "description": "Em junho, o governo do estado anunciou que aulas ser\u00e3o retomadas a partir do dia 8 de setembro. Na quarta-feira (29) vereadores discutiram aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica e compra de vagas na rede privada.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/i7wMd4gsBe4v9m0EkunCBWxhHSs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/80/85/8738580", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/escolas-pais-e-professores-divergem-sobre-retorno-as-aulas-em-sao-paulo.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Servidores do Pal\u00e1cio do Planalto fazem teste r\u00e1pido para detectar o novo coronav\u00edrus", "description": "Exames foram feitos nesta quinta, em anexo do edif\u00edcio oficial da Presid\u00eancia. Bolsonaro diz estar recuperado; primeira-dama Michele est\u00e1 com Covid-19, informou Planalto.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zDfrOSni7_pypaCLJnA-1vX1ZT0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/83/8738374", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/servidores-do-palacio-do-planalto-fazem-teste-rapido-para-detectar-o-novo-coronavirus.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "RJ autoriza suspender, durante a pandemia, registro de arma de suspeitos de viol\u00eancia dom\u00e9stica ", "description": "Lei foi publicada no Di\u00e1rio Oficial desta quinta-feira (30). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/cW6mXHt2x6hICnljpgA4gLnSCVw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/e/1/yz2s35Q7S1kFwoDq12iw/t0a3944.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/rj-autoriza-suspender-durante-a-pandemia-registro-de-arma-de-suspeitos-de-violencia-domestica.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Alunos da rede municipal de Queimados, na Baixada Fluminense, nunca receberam o kit relativo \u00e0 merenda", "description": "M\u00e3es de alunos dizem que est\u00e3o passando necessidades. Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o diz que licita\u00e7\u00e3o de empresa fornecedora sai em 4 de agosto e kits chegar\u00e3o oito dias depois.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/lrdqwfUQvpFN1esPenlrma-r9fg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/77/93/8739377", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/alunos-da-rede-municipal-de-queimados-na-baixada-fluminense-nunca-receberam-o-kit-relativo-a-merenda.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Curto-circuito em carregador conectado na tomada causa inc\u00eandio e destr\u00f3i casa em S\u00e3o Pedro da Aldeia, no RJ", "description": "M\u00e3e e filha estavam dormindo mas acordaram por causa da fuma\u00e7a. Moradores ajudaram a apagar o inc\u00eandio na madrugada desta quinta-feira (30). Ningu\u00e9m ficou ferido.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/eSDaE0qQpZTc64dLHqhuEUEjlig=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/57/93/8739357", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-dos-lagos/noticia/2020/07/30/curto-circuito-em-carregador-conectado-na-tomada-causa-incendio-e-destroi-casa-em-sao-pedro-da-aldeia-no-rj.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o dos Lagos "},
{"title": "Brasil tem o menor investimento p\u00fablico em infraestrutura entre 21 pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina e do Caribe em 2019, diz relat\u00f3rio do BID", "description": "Com investimento inferior a 0,5% do PIB, pa\u00eds fica atr\u00e1s de economias como M\u00e9xico, Argentina, Col\u00f4mbia e Chile.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SxApnL_1VsMC0fq07yyoJSegudg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/53/78/8737853", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/brasil-tem-o-menor-investimento-publico-em-infraestrutura-entre-21-paises-da-america-latina-e-do-caribe-em-2019-diz-relatorio-do-bid.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Senado italiano suspende imunidade parlamentar de Salvini em julgamento sobre migrantes", "description": "O Senado italiano suspendeu, nesta quinta-feira (30), a imunidade de Matteo Salvini, chefe da Liga (de extrema direita), para que ele seja julgado pelo bloqueio de migrantes no mar quando era ministro do Interior. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/QTO8-HbuXefN5wy4KSeZD6Ut9Uc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/0/A/O0ofy8RQOmAv4UynWRiw/2020-07-30t104343z-41682306-rc2m3i9asi2i-rtrmadp-3-italy-salvini-trial.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/30/senado-italiano-suspende-imunidade-parlamentar-de-salvini-em-julgamento-sobre-migrantes.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Reforma tribut\u00e1ria: estados reivindicam da Uni\u00e3o R$ 480 bi em dez anos para abastecer fundos ", "description": "Esse \u00e9 o principal ponto de disputa entre estados e governo federal para a cria\u00e7\u00e3o de um IVA (Imposto sobre Valor Agregado) nacional. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qlB5gNwzxPBrwtSO6dXNWFLs3Rg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/37/53/8705337", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/reforma-tributaria-estados-reivindicam-da-uniao-r-480-bi-em-dez-anos-para-abastecer-fundos.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Lob\u00e3o pega 'Trem de doido' em projeto com m\u00fasicas de Aldir Blanc, Chico Buarque e Z\u00e9 Rodrix", "description": "Cantor est\u00e1 em est\u00fadio para gravar composi\u00e7\u00f5es de artistas associados ao universo da MPB.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7uByYp4EWhA0H8k7sxZkiXOLRss=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/I/CbAdRTTfKI0NBhXpwc7w/lobaojulho2020.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/30/lobao-pega-trem-de-doido-em-projeto-com-musicas-de-aldir-blanc-chico-buarque-e-ze-rodrix.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Airbus cai no vermelho mas diz estar preparada para superar a crise", "description": "Nos primeiros seis meses do ano, o grupo registrou perdas de 1,9 bilh\u00e3o de euros.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_1wcPr6Pc4xXS_Iad-ggPfamYHg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/s/n/QLiXvpQxiPPNIUZCzIHQ/airfrance2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/negocios/noticia/2020/07/30/airbus-cai-no-vermelho-mas-diz-estar-preparada-para-superar-a-crise.ghtml", "categoria": " Neg\u00f3cios "},
{"title": "Paulo Skaf, presidente da Fiesp, anuncia que est\u00e1 curado da Covid-19 depois de tamb\u00e9m ter tido pneumonia", "description": "Em v\u00eddeo publicado nas redes sociais, o presidente da Fiesp afirmou que considera a doen\u00e7a p\u00e1gina virada na vida dele e declarou que j\u00e1 voltou ao trabalho. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/t1F0d3-4FRPMlTzX3xqL2vgCLpA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/04/93/8739304", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/paulo-skaf-presidente-da-fiesp-retorna-ao-hospital-com-pneumonia-e-anuncia-que-esta-curado-da-covid-19.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Cl\u00ednica onde Mc Atrevida fez procedimento est\u00e9tico no Rio antes de morrer \u00e9 interditada", "description": "Fernanda Rodrigues, de 43 anos, morreu na segunda (27). Com mais de 45 mil seguidores em uma rede social, dona da cl\u00ednica se defendeu e disse que a hidrolipo seguiu as regras. Pol\u00edcia quer ouvir ela e o m\u00e9dico respons\u00e1vel. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/W4hiW4Fe-cAo9HuAMarFcYMicUo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/14/85/8738514", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/policia-faz-diligencia-em-clinica-onde-mc-atrevida-fez-procedimento-estetico-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "\u00c9 #FAKE que OMS removeu maconha da categoria de drogas il\u00edcitas", "description": "OMS diz que n\u00e3o fez qualquer divulga\u00e7\u00e3o recente sobre o tema e que a cannabis \u00e9 considerada uma droga n\u00e3o legalizada. Mensagens passaram a circular depois da divulga\u00e7\u00e3o de documento de comit\u00ea da ONU que analisa a quest\u00e3o, mas que n\u00e3o foi aprovado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/q8kNtsGEBZDrzIIMmwTtTbNxHKc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/01/95/8739501", "link": "https://g1.globo.com/fato-ou-fake/noticia/2020/07/30/e-fake-que-oms-removeu-maconha-da-categoria-de-drogas-ilicitas.ghtml", "categoria": " Fato ou Fake "},
{"title": "Americano \u00e9 condenado a 9 anos de pris\u00e3o na R\u00fassia e denuncia julgamento 'pol\u00edtico'", "description": "Um tribunal de Moscou condenou nesta quinta-feira (30), a nove anos de pris\u00e3o, um ex-fuzileiro naval americano por ter agredido dois policiais \u2013 uma acusa\u00e7\u00e3o considerada pol\u00edtica pelo r\u00e9u.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/j7-OW7lf__VJK_osDfuEwGTGZMI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/s/h/eNGeoBQXWoRMdzfs2G0g/000-1w040q.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/30/americano-e-condenado-a-9-anos-de-prisao-na-russia-e-denuncia-julgamento-politico.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Ataques de internautas a Thammy Miranda s\u00e3o ignorados pelo mercado, e a\u00e7\u00f5es da Natura sobem na semana", "description": "Ator foi escolhido para estrelar a campanha de Dia dos Pais da fabricante de cosm\u00e9ticos; a\u00e7\u00f5es da empresa acumulam alta de mais de 12% na semana at\u00e9 a tarde desta quinta-feira (30).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-h7KJFDr_E7-LEqRKbDWRFjipVk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/67/14/8731467", "link": "https://g1.globo.com/economia/midia-e-marketing/noticia/2020/07/30/ataques-de-internautas-a-thammy-sao-ignorados-pelo-mercado-e-acoes-da-natura-sobem-na-semana.ghtml", "categoria": " Midia e Marketing "},
{"title": "Ju\u00edza recusa pedido para afastar trabalhadores de unidade da JBS em MT", "description": "Na semana passada, o MPT pediu \u00e0 Justi\u00e7a o afastamento dos trabalhadores por 14 dias, citando descumprimento de normas de preven\u00e7\u00e3o pela empresa. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FbbXjL3C6prQW4Cyj7rD7edtMjs=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/2/5/9ITsRiR8mhHtlgrnoMkA/whatsapp-image-2020-05-12-at-14.50.41.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/mt/mato-grosso/noticia/2020/07/30/juiza-recusa-pedido-para-afastar-trabalhadores-de-unidade-da-jbs-em-mato-grosso.ghtml", "categoria": " Mato Grosso "},
{"title": "Vice-prefeito de Aruj\u00e1 e mais sete pessoas s\u00e3o presas pela pol\u00edcia em opera\u00e7\u00e3o que apura desvio de dinheiro na pasta da Sa\u00fade", "description": "M\u00e1rcio Jos\u00e9 de Oliveira (PRB) e outras pessoas foram detidas nesta quinta (30) por suspeita de  integrarem esquema criminoso que usaria Organiza\u00e7\u00e3o Social contratada pela prefeitura ligada ao tr\u00e1fico de drogas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/T7ntigmMas12cCv1jXNrqYI5PII=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/87/90/8739087", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/vice-prefeito-de-aruja-e-mais-sete-pessoas-sao-presas-pela-policia-em-operacao-que-apura-desvio-de-dinheiro-na-pasta-da-saude.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Nota de R$ 200: por que agora e qual a raz\u00e3o de tanta pol\u00eamica", "description": "Lan\u00e7amento da nota de R$ 200 anunciado pelo Banco Central gerou grande repercuss\u00e3o: desde cr\u00edticas no sentido de que facilitaria lavagem de dinheiro at\u00e9 memes com imagens de como deveria ser a nova c\u00e9dula do real.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nFa6XfAQatKNHzx_uSnWr5fOyAw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/17/78/8737817", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/nota-de-r-200-por-que-agora-e-qual-a-razao-de-tanta-polemica.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "MTST faz manifesta\u00e7\u00e3o contra  despejos em S\u00e3o Paulo durante a pandemia do coronav\u00edrus", "description": "Ao fim da manifesta\u00e7\u00e3o, PM jogou bombas nos integrantes do movimento. MP recomendou \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo que suspenda as a\u00e7\u00f5es de despejos de terrenos municipais com autoriza\u00e7\u00e3o judicial.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/T8GqxvpKqsUW15xyXsc6sDh_tJk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/84/04/8710484", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/mtst-faz-manifestacao-contra-acoes-de-despejos-durante-a-pandemia-de-coronavirus-em-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Jap\u00e3o: v\u00edtimas da chuva radioativa de Hiroshima s\u00e3o finalmente reconhecidas pela Justi\u00e7a", "description": "Um tribunal de Hiroshima ampliou a defini\u00e7\u00e3o de sobreviventes de bombas at\u00f4micas para incluir na lista novas v\u00edtimas do fen\u00f4meno que ficou conhecido como \"chuva negra\" radioativa, que se seguiu ao bombardeio nuclear da cidade, em 6 de agosto de 1945. Tr\u00eas dias depois, aconteceria o bombardeio de Nagasaki.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/OREzMfFTN-sgsOv0Czj_Atds_rM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/B/Wy5NarQHyMI2A0wzyO8g/ap20211329462718.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/30/japao-vitimas-da-chuva-radioativa-de-hiroshima-sao-finalmente-reconhecidas-pela-justica.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Funcion\u00e1rios do Hospital de Saracuruna denunciam a falta de insumos e atraso nos sal\u00e1rios", "description": "Trabalhadores est\u00e3o h\u00e1 dois meses sem pagamento. Eles denunciam falta de insumos e materiais b\u00e1sicos na unidade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nEYzahcAhdWt18myg-rkoM1xxyU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/57/86/8738657", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/funcionarios-do-hospital-de-saracuruna-denunciam-a-falta-de-insumos-e-atraso-nos-salarios.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Estudo investiga por que algumas pessoas t\u00eam defesa contra a Covid mesmo sem terem sido infectadas", "description": "Pesquisadores avaliaram a presen\u00e7a de linf\u00f3citos T reativos ao Sars-Cov-2 em um pequeno grupo de pacientes que n\u00e3o tiveram contato com o v\u00edrus; descoberta pode explicar por que a doen\u00e7a atua de forma diferente em cada pessoa.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/9gI7wsNNeMv_CHnHgdR4r4MTyxQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/25/04/8710425", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/30/estudo-sugere-imunizacao-cruzada-para-a-covid-em-voluntarios-da-alemanha.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Governo fixa regras para home office e diz que economizou R$ 360 milh\u00f5es at\u00e9 junho com sistema", "description": "Despesas com internet, energia, telefone e similares s\u00e3o de responsabilidade de quem optar pelo trabalho em cada, diz Minist\u00e9rio da Economia. Servidor ter\u00e1 que cumprir plano de trabalho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/evRDTuHqLCai6HmIyvAMIq6Rj9Q=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/33/8723369", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/governo-fixa-regras-e-diz-que-poupou-mais-de-r-360-milhoes-ate-junho-com-home-office.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Aux\u00edlio Emergencial: governo recupera R$ 100 milh\u00f5es pagos indevidamente ", "description": "S\u00e3o 81,7 mil devolu\u00e7\u00f5es registradas por civis e outras 25,9 mil por militares. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zP39RCphW2WjkShV2tZV28O1NaE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/80/86/8738680", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/auxilio-emergencial-governo-recupera-r-100-milhoes-pagos-indevidamente.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "China autoriza mais 3 empresas brasileiras para exporta\u00e7\u00e3o de pescados", "description": "Segundo Minist\u00e9rio da Agricultura, agora s\u00e3o 110 unidades que podem vender aos chineses.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Ozf5RNOQPoYb7LyYOezkqVi_o0Y=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/19/19/7661919", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/30/china-autoriza-mais-3-empresas-brasileiras-para-exportacao-de-pescados.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a monitorou 579 opositores do governo Bolsonaro, diz site", "description": "Relat\u00f3rio sigiloso cita mais de 500 servidores da \u00e1rea de seguran\u00e7a identificados como membros do movimento antifascismo, segundo reportagem publicada pelo portal UOL. Governo afirma n\u00e3o se tratar de investiga\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/V4MHSLX_VLXxQG1NTPLGdCCMfgg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/80/01/8740180", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/ministerio-da-justica-monitorou-579-opositores-de-bolsonaro-diz-site.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Bolsas da Europa tocam m\u00ednima de 1 m\u00eas com preocupa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas", "description": "Leitura ruim da economia alem\u00e3 e coment\u00e1rios do presidente dos EUA afetaram desempenho do mercado acion\u00e1rio europeu nesta quinta-feira (30).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/wLVqH78H1hgkMrMnZK3oOWK-LTg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/16/85/8738516", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/bolsas-da-europa-tocam-minima-em-1-mes-com-preocupacoes-economicas.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Chuva deixa munic\u00edpio do Rio em est\u00e1gio de mobiliza\u00e7\u00e3o ", "description": "Pela manh\u00e3 o mau tempo afetou o aeroporto Santos Dumont e o servi\u00e7o do VLT. Foram registrados um deslizamento, queda de \u00e1rvore e bols\u00f5es d'\u00e1gua. Marinha alerta para ressaca at\u00e9 s\u00e1bado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/hqTOSQH8XnODebsDXtyzmkaCU18=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/t/q/I37JZBTJe5wsZ8uO4VdQ/barra-chuva.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/chuva-deixa-municipio-do-rio-em-estagio-de-alerta.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Livros de autoajuda e finan\u00e7as pessoais dominam lista de mais vendidos durante quarentena ", "description": "'Do mil ao milh\u00e3o sem cortar o cafezinho' \u00e9 topo de ranking de vendas dos \u00faltimos meses. Mercado de livros apresenta primeira alta em rela\u00e7\u00e3o a 2019 desde in\u00edcio da pandemia no pa\u00eds.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/q3WJWS_XKQ5zioafcN4hxipA0z8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/5/QlGCrlTamVIGaLW8YBig/livraria-franca.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/30/livros-de-autoajuda-e-financas-pessoais-dominam-lista-de-mais-vendidos-durante-quarentena.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Per\u00edcia encontra veneno de rato em comida que matou dois sem-teto e cachorro na Grande SP", "description": "Jos\u00e9 Concei\u00e7\u00e3o e Vagner Oliveira morreram no dia 21 de julho em Itapevi. Dois adolescentes foram internados ap\u00f3s passarem mal. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Oke_fAy9mrg2U53g2U3EzOXZvPc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/65/00/8740065", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/pericia-encontra-veneno-de-rato-em-comida-que-matou-moradores-de-rua-e-cachorro-na-grande-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Com term\u00f4metros acima dos 40\u00b0C, onda de calor deixa Fran\u00e7a em estado de alerta", "description": "Alta j\u00e1 \u00e9 registrada em 13 departamentos franceses, mas temperaturas devem aumentar nesta sexta.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/uatEqCn5_rnUMg0gm2VH0VszGuU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/j/meloEJSOSsNK87A9Dbdg/000-1w08ea.jpg", "link": "https://g1.globo.com/natureza/noticia/2020/07/30/com-termometros-acima-dos-40c-onda-de-calor-deixa-franca-em-estado-de-alerta.ghtml", "categoria": " Natureza "},
{"title": "A\u00e7\u00e3o da PF contra o tr\u00e1fico internacional de animais encontra cobras e tapetes de on\u00e7a no Rio", "description": "Opera\u00e7\u00e3o cumpriu mandados em cinco estados. Os policiais encontraram cobras de diversas esp\u00e9cies, tartarugas, lagartos, aranhas, lacraias e escorpi\u00f5es. Os criminosos poder\u00e3o ficar at\u00e9 18 anos presos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/kPpZivf6zbCnAzemTRQqdnnPLfc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/L/R/zLCGxYS9K9EbgDZ4F7Hw/whatsapp-image-2020-07-30-at-13.31.32-2-.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/acao-da-pf-contra-o-trafico-internacional-de-animais-encontra-cobras-e-tapetes-de-onca-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Petrobras reduz pre\u00e7o da gasolina em 4% nas refinarias a partir de sexta", "description": "\u00c9 a primeira redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os para o combust\u00edvel desde meados de abril; diesel segue est\u00e1vel.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/VNJRAeBU87K-XY4UeIHdwRTqbMg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/M/j/tDYayGRpWFE0LpCPAArA/2019-04-16t224456z-123742583-rc1410441db0-rtrmadp-3-petrobras-pricing.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/petrobras-reduz-preco-da-gasolina-em-4percent-nas-refinarias-a-partir-de-sexta.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Justi\u00e7a nega novo pedido de habeas corpus de suspeito de iniciar inc\u00eandio na Serra dos \u00d3rg\u00e3os ap\u00f3s colocar fogo em carro ", "description": "Inc\u00eandio come\u00e7ou na madrugada de segunda-feira (27) e consumiu 673 hectares de vegeta\u00e7\u00e3o, 17% da Rebio Araras. Primeiro habeas corpus foi negado na ter\u00e7a (28). Homem de 66 anos teria ateado fogo para receber dinheiro do seguro do ve\u00edculo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/LSRxF1so3wkL8M7cHj1DkxeJ19g=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/U/T/ozSu9fR0KOGTUIxIM31w/rebio-araras2.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-serrana/noticia/2020/07/30/justica-nega-novo-pedido-de-habeas-corpus-de-homem-suspeito-de-iniciar-incendio-na-serra-dos-orgaos-apos-colocar-fogo-em-carro.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o Serrana "},
{"title": "Uber lan\u00e7ar\u00e1 servi\u00e7o de t\u00e1xis em S\u00e3o Paulo", "description": "Nova modalidade come\u00e7ar\u00e1 a funcionar no pr\u00f3ximo m\u00eas de agosto e s\u00f3 aceitar\u00e1, por ora, pagamentos digitais. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7BA9wc8AObaJvruK0sBEGf834nU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/J/B/tvkpG4SNCncd5BB1nm3w/uber-maringa.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/30/uber-lancara-servico-de-taxis-em-sao-paulo.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Idoso pede comida na rua e recebe ra\u00e7\u00e3o de cachorro no M\u00e9xico; indigna\u00e7\u00e3o com ato gera onda de solidariedade", "description": "Jos\u00e9 Ad\u00e1n Barrera M\u00e9ndez ganhou roupas, alimentos, e at\u00e9 uma pequena casa para se abrigar.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Yc3pF7L0y9iQkT2Waf6glBSTa98=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/m/968iC2RWS1aku0arxxNg/jose-adan-2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/30/idoso-pede-comida-na-rua-e-recebe-racao-de-cachorro-no-mexico-indignacao-com-ato-gera-onda-de-solidariedade.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Adriana Calcanhotto lan\u00e7a em agosto a edi\u00e7\u00e3o em LP de 'S\u00f3'", "description": "Caracterizado como 'disco emergencial' pela artista, o \u00e1lbum autoral apresenta nove m\u00fasicas compostas durante o isolamento social.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/e5-hjLo8doRQmLmydV1eieCrivc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/t/dlhHmfTcAoXqyVq2C2UQ/adrianacalcanhottoleoaversa2020-1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/30/adriana-calcanhotto-lanca-em-agosto-a-edicao-em-lp-de-so.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Crivella avalia como 'boa' ideia de 'espalhar' r\u00e9veillon de Copacabana para outras \u00e1reas para evitar aglomera\u00e7\u00e3o", "description": "Prefeito do Rio j\u00e1 havia considerado a hip\u00f3tese de realizar uma pesquisa para a popula\u00e7\u00e3o decidir se festas da Virada do Ano e carnaval devem ocorrer.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/eFZMmugchS5UFEXaKf5ZzZs8xjo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/n/s/aML195REaB26xzkLtlzw/10crivs.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/crivella-avalia-como-boa-ideia-de-espalhar-reveillon-de-copacabana-por-outras-areas-para-evitar-aglomeracao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Dona de cl\u00ednica onde MC Atrevida fez procedimento se apresenta como 'Rainha das Pl\u00e1sticas'", "description": "Com mais de 45 mil seguidores em uma rede social, Wania Tavares se defendeu e disse que a hidrolipo seguiu as regras. Fernanda Rodrigues, de 43 anos, morreu na segunda (27).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/W4hiW4Fe-cAo9HuAMarFcYMicUo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/14/85/8738514", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/dona-de-clinica-onde-mc-atrevida-fez-procedimento-se-apresenta-como-rainha-das-plasticas.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Estado de SP tem 321 mortes por Covid-19 em 24h e total desde o in\u00edcio da pandemia vai a 22,7 mil ", "description": "Governo de SP afirma que n\u00famero de mortes est\u00e1 dentro do esperado para o m\u00eas de julho. M\u00e9dia m\u00f3vel de \u00f3bitos por dia em SP ficou abaixo de 260 pela primeira vez em mais de duas semanas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/H1c77gfwiwWSEod2oMdQebTX6es=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/94/38/8733894", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/estado-de-sp-tem-321-mortes-por-covid-19-em-24h-e-total-desde-o-inicio-da-pandemia-vai-a-227-mil.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Suecos s\u00e3o convocados a manter trabalho remoto at\u00e9 2021", "description": "A medida, cujo objetivo em boa parte \u00e9 reduzir as aglomera\u00e7\u00f5es nos transportes p\u00fablicos, visa principalmente a facilitar as tarefas para os trabalhadores essenciais.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/xTH0w_Ndk3JooMoIsa2gdGnBycQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/78/29/8692978", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/30/suecos-sao-convocados-a-manter-trabalho-remoto-ate-2021.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Ap\u00f3s decis\u00e3o de Toffoli, juiz suspende processo em que Serra e a filha s\u00e3o r\u00e9us por lavagem de dinheiro", "description": "Den\u00fancia foi aceita pela Justi\u00e7a Federal na tarde desta quarta (29). No mesmo dia, presidente do STF determinou a suspens\u00e3o das investiga\u00e7\u00f5es da Lava Jato sobre o senador.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SEhraEUi0z3pv9N4FOTrChbOeTE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/86/01/8740186", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/apos-decisao-de-toffoli-juiz-suspende-recebimento-de-denuncia-contra-jose-serra-e-filha-veronica-por-lavagem-de-dinheiro.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "V\u00cdDEOS: RJ1 de quinta-feira, 30 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/b9zDPeN8kGXct3zt9s101fXVOEw=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/bZ0aacUSgaEfHrAgA49waJ1YIv4=/filters:max_age(3600)/s04.video.glbimg.com/deo/vi/71/85/8738571", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/edicao/2020/07/30/videos-rj1-de-quinta-feira-30-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Governo estende prazo de adequa\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas previdenci\u00e1rias de Estados e munic\u00edpios", "description": "Pela reforma da Previd\u00eancia, entes tinham at\u00e9 o dia 31 de julho de 2020 para fazer adequa\u00e7\u00f5es em troca de manter repasses do Tesouro Nacional.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gy49qql8MfCCXxWVQZDacL9lo_Q=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/58/77/8717758", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/governo-estende-prazo-de-adequacao-de-aliquotas-previdenciarias-de-estados-e-municipios.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Prefeito de Arraial do Cabo aproveita fest\u00e3o de rua com direito a bateria de bloco, fogos e ignora pr\u00f3prio discurso: '\u00c9 preciso que cada um fa\u00e7a a sua parte'", "description": "Atitude de Renatinho Vianna contradiz discurso de prioriza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade ao manter lockdown e restri\u00e7\u00f5es das atividades econ\u00f4micas. Imagens com prefeito e apoiadores pol\u00edticos foram feitas nesta quarta (29), mesmo dia em que Renatinho foi alvo de opera\u00e7\u00e3o do MPRJ que investiga supostas fraudes em licita\u00e7\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/uIPjzrqd-Rr5aZVBRLCsxUdP410=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/76/8737643", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-dos-lagos/noticia/2020/07/30/prefeito-de-arraial-do-cabo-participa-de-festa-com-aglomeracao-apos-ser-alvo-de-operacao-da-policia-e-mprj.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o dos Lagos "},
{"title": "Laborat\u00f3rios p\u00fablicos de SP j\u00e1 processaram 328 mil testes PCR; m\u00e9dia at\u00e9 29 de julho chegou a 4,6 mil por dia ", "description": "Atualmente, 33% dos testes feitos na rede p\u00fablica d\u00e3o positivo para a Covid-19, um patamar que, segundo a OMS, indica que a epidemia n\u00e3o est\u00e1 sob controle.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/soOHItyRTHvx6sCj-alspE7959k=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/88/8738843", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/laboratorios-publicos-de-sp-ja-processaram-328-mil-testes-pcr-media-ate-29-de-julho-chegou-a-46-mil-por-dia.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "'Jovens n\u00e3o s\u00e3o invenc\u00edveis, podem se infectar, podem morrer', diz OMS sobre o aumento de casos da Covid-19 no grupo ", "description": "Diretor de emerg\u00eancias alertou que os efeitos a longo prazo do coronav\u00edrus no sistema card\u00edaco, mesmo nos casos leves, ainda s\u00e3o desconhecidos e questionou aos jovens: 'Para que se arriscar?'", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YWEkFyJ5W8h7yxNs9CZzIZ0MAl4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/46/89/8738946", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/30/jovens-nao-sao-invenciveis-podem-se-infectar-podem-morrer-diz-oms-sobre-o-aumento-de-casos-da-covid-19-no-grupo.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "ONG sofre preju\u00edzos em tiroteio no Vidigal, Rio; m\u00e3es e funcion\u00e1rios temem novos confrontos", "description": "Funcion\u00e1rios recolheram dezenas de c\u00e1psulas de balas dentro do pr\u00e9dio da ONG. Pais relatam inseguran\u00e7a ap\u00f3s forte tiroteio que deixou um mototaxista ferido.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/3iScvAhNne_BqEARXB8eL_fPXoc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/42/86/8738642", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/ong-sofre-prejuizos-e-deixa-maes-e-funcionarios-com-medo-apos-tiroteio-que-feriu-mototaxista-no-vidigal.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Servi\u00e7o do VLT \u00e9 interrompido no Rio por queda do sistema de energia", "description": "Todas as tr\u00eas linhas foram suspensas por volta das 11h55. T\u00e9cnicos foram acionados para solucionar o problema. Linha 2 voltou a circular no trecho entre Central do Brasil e Pra\u00e7a XV \u00e0s 12h40.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/servico-do-vlt-e-interrompido-no-rio-por-queda-do-sistema-de-energia.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "N\u00e3o se pode falar em abertura econ\u00f4mica sem que a curva de cont\u00e1gio da Covid-19 esteja controlada, alerta comiss\u00e3o da ONU ", "description": "Em coletiva conjunta com a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade, a Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para a Am\u00e9rica Latina e o Caribe, ligada \u00e0 ONU, alertou para as perdas econ\u00f4micas trazidas pela pandemia e refor\u00e7ou necessidade de aux\u00edlio \u00e0s popula\u00e7\u00f5es para que medidas de conten\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus possam ser cumpridas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/WBpxd8dkHNyWjyIr1LwxTJWG5ik=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/75/55/8735575", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/30/nao-se-pode-falar-em-abertura-economica-sem-que-a-curva-de-contagio-da-covid-19-esteja-controlada-alerta-comissao-da-onu.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Orquestras infantis argentinas fazem ensaios virtuais durante quarentena", "description": "Professores tiveram que reinventar suas aulas para lidar com a internet lenta e fazer com que as crian\u00e7as tocassem juntas online.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FW05JXrab802iYGdqKI4EIbMy1E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/52/47/8724752", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/30/orquestras-infantis-argentinas-fazem-ensaios-virtuais-durante-quarentena.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Mercado Livre e PayPal anunciam integra\u00e7\u00e3o em pagamentos no Brasil e no M\u00e9xico", "description": "Com a parceria, cerca de 346 milh\u00f5es de clientes da carteira digital poder\u00e3o comprar produtos de mais de 500 mil vendedores da plataforma de vendas online.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pMGTrT3X_UQdR5FsXU-Qysnp2d8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/34/89/7888934", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/30/mercado-livre-e-paypal-anunciam-integracao-em-pagamentos-no-brasil-e-no-mexico.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Toffoli nega pedido da Defensoria para soltar 3 mil presos idosos em SP  em raz\u00e3o da pandemia", "description": "Recurso pede a soltura de 3.089 presos idosos devido ao risco de contamina\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/MaUggieOoGc46XjXcvZ0SdIgYvo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/55/50/8535055", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/toffoli-nega-pedido-da-defensoria-para-soltar-3-mil-presos-idosos-em-sp.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Pol\u00edcia Civil prende 16 pessoas e apreende 47 kg de drogas suspeitas de pertencerem \u00e0 fac\u00e7\u00e3o criminosa em SP", "description": "Mais de 300 policiais fizeram opera\u00e7\u00e3o para cumprir 25 mandados de pris\u00e3o e 44 de busca e apreens\u00e3o nesta quinta-feira (30) na capital e litoral.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fGcI1OtiTsDTavcEG5O8hFUxJ6I=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/52/85/8738552", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/policia-civil-prende-16-pessoas-e-apreende-47-kg-de-drogas-suspeitas-de-pertencerem-a-faccao-criminosa-em-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Morte da Covid-19 entre idosos em institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia representa 80% dos casos nos pa\u00edses mais ricos, alerta OMS ", "description": "Al\u00e9m dos idosos, diretor-geral da entidade tamb\u00e9m demonstrou especial preocupa\u00e7\u00e3o com o aumento das infec\u00e7\u00f5es entre os jovens.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qxdLLcNbTC7miMw9DbtuUBlkjjo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/40/55/8735540", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/30/morte-da-covid-19-entre-idosos-em-instituicoes-de-longa-permanencia-representa-80percent-dos-casos-nos-paises-mais-ricos-alerta-oms.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Ap\u00f3s 4 meses de quarentena, Prefeitura de SP anuncia distribui\u00e7\u00e3o de vale-alimenta\u00e7\u00e3o a toda rede municipal", "description": "An\u00fancio foi feito pelo prefeito Bruno Covas nesta quinta (30). Segundo a gest\u00e3o municipal, 360 mil alunos poder\u00e3o fazer cadastramento no site da secretaria de educa\u00e7\u00e3o para obter benef\u00edcio. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/LBX_NatK6Q05U3IYofLdTlbEtyg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/0/S/6AGmB6SKapm5dVuHsANg/covas.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/apos-4-meses-de-quarentena-prefeitura-de-sp-anuncia-distribuicao-de-vale-alimentacao-a-toda-rede-municipal.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda: Receita paga o 3\u00ba lote nesta sexta", "description": "Pagamento a quase 4 milh\u00f5es de contribuintes deve somar R$ 5,7 bilh\u00f5es, segundo informou a Receita Federal.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/QCryfAlWDLsUGJNocDCF_oi4LmQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/22/81/8368122", "link": "https://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/2020/noticia/2020/07/30/restituicao-do-imposto-de-renda-receita-paga-o-3o-lote-nesta-sexta.ghtml", "categoria": " Imposto de Renda 2020 "},
{"title": "H\u00e1 tr\u00eas meses sem sal\u00e1rio, profissionais do Samu do Rio fazem protesto e entram em greve", "description": "Funcion\u00e1rios alegam n\u00e3o ter dinheiro sequer para ir trabalhar. Uma enfermeira calcula que somente 30% da equipe esteja atuando.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qvgBoBVYUSlpwtfNEi-isCSsmq0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/3/rNnI5bTxAGtPGZGNxYwQ/samu1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/ha-tres-meses-sem-salario-profissionais-do-samu-do-rio-fazem-protesto-e-entram-em-greve.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Coronav\u00edrus completa seis meses de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica global; Para diretor da OMS, resposta \u00e0 pandemia foi lenta", "description": "Em 30 de janeiro, a Covid-19 circulava por 19 pa\u00edses e nenhuma morte fora da China havia sido registrada. Atualmente, a transmiss\u00e3o est\u00e1 em 216 pa\u00edses e h\u00e1 mais de 655 mil mortos. Para diretor-geral, esta \u00e9 a pior emerg\u00eancia global em sa\u00fade p\u00fablica.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BTKVJeCnDJl_BAHWLbhmUmffuyY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/15/14/8281415", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/30/coronavirus-completa-seis-meses-de-emergencia-de-saude-publica-global.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "QUIZ: o que voc\u00ea sabe sobre as notas de real?", "description": "O Banco Central anunciou o lan\u00e7amento das notas de R$ 200. Teste seus conhecimentos sobre o dinheiro brasileiro. ", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/economia/quiz/quiz-o-que-voce-sabe-sobre-as-notas-de-real.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Estudo encontra carga mais alta de coronav\u00edrus em crian\u00e7as pequenas do que em adultos", "description": "Pesquisa publicada no JAMA Pediatrics com amostras de 145 pacientes infectados encontrou maior indicativo de carga viral em crian\u00e7as com menos de cinco anos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/TOTSBHgPrn9WAYwahZlJovCY6zg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/48/83/8738348", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/30/estudo-encontra-carga-mais-alta-de-coronavirus-em-criancas-pequenas-do-que-em-adultos.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Primeira-dama Michelle Bolsonaro contraiu Covid-19, mas estado de sa\u00fade \u00e9 'bom', informa Planalto", "description": "Resultado do exame da primeira-dama deu positivo dias depois de o presidente Jair Bolsonaro ter anunciado que se curou da doen\u00e7a. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zDfrOSni7_pypaCLJnA-1vX1ZT0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/83/8738374", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/michelle-bolsonaro-esta-com-covid-19-diz-planalto.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "PIB do M\u00e9xico sofre queda hist\u00f3rica de 17,3% no 2\u00ba trimestre", "description": "Na compara\u00e7\u00e3o anual, a economia mexicana mostrou um retrocesso real de 18,9%.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/mleloETrPjNysDMSXWFy5kwJenk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/18/35/8693518", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/pib-do-mexico-sofre-queda-historica-de-173percent-no-2o-trimestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Maia chama novo imposto de 'jeitinho' e diz que votar\u00e1 contra se governo enviar proposta ", "description": "Presidente da C\u00e2mara afirmou que governo deve reduzir despesa, e n\u00e3o aumentar tributos. Paulo Guedes sugeriu imposto sobre pagamentos eletr\u00f4nicos para desonerar folha.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/XZNjt67x_4jR3gKuizVYvixW9TM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/25/01/8740125", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/maia-chama-novo-imposto-de-jeitinho-e-diz-que-votara-contra-se-governo-enviar-proposta.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Mour\u00e3o se diz contra quarentena de oito anos para ex-juiz se candidatar a mandatos pol\u00edticos", "description": "De acordo com o vice-presidente, ideia transformaria magistrados em 'cidad\u00e3o sem direitos pol\u00edticos'. Medida foi defendida na quarta-feira (29) pelo presidente do STF, Dias Toffoli.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/er3a3mHScgFkzaB5cLtczl1iYRw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/01/91/8739101", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/mourao-diz-que-e-contra-quarentena-de-oito-anos-para-ex-juiz-ser-candidato-em-eleicoes.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Comit\u00ea Internacional vai avaliar efic\u00e1cia dos testes da vacina chinesa contra o coronav\u00edrus em outubro, diz Instituto Butantan", "description": "Vacinas s\u00f3 poder\u00e3o ser produzida em larga escala no pa\u00eds ap\u00f3s comprovada efic\u00e1cia pelo \u00f3rg\u00e3o Internacional e autorizada pela Anvisa, segundo coordenador do Instituto, Dimas Covas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/r9unLhs-_ueanMJLssBmAMXX6oU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/20/78/8737820", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/comite-internacional-vai-avaliar-eficacia-dos-testes-da-vacina-chinesa-contra-o-coronavirus-em-outubro-diz-instituto-butantan.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Stella Immanuel: DNA alien\u00edgena, bruxas e cloroquina, o que pensa m\u00e9dica elogiada por Trump ap\u00f3s v\u00eddeo viral", "description": "Facebook e Twitter retiraram v\u00eddeo viral em que Stella Immanuel aparece, dizendo que viola suas pol\u00edticas sobre desinforma\u00e7\u00e3o \u2014 mas n\u00e3o antes de ser retuitado pelo presidente americano e um de seus filhos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IyDQ0y9zPpPsWsIj6hdQ-eyzDHg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/60/37/8413760", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/30/stella-immanuel-dna-alienigena-bruxas-e-cloroquina-o-que-pensa-medica-elogiada-por-trump-apos-video-viral.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Pol\u00edcia prende suspeito de diversos roubos na Zona Oeste do Rio e Baixada Fluminense", "description": "Yuri Oliveira de Souza foi preso em Jacarepagu\u00e1, na Zona Oeste. Ele foi reconhecido por pelo menos 15 v\u00edtimas, segundo a Pol\u00edcia Civil.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/2U7prKdAd4_hn-_vZ-4udu9q_hQ=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/j/j/ssRpKgQPOplxr9oBSQRg/whatsapp-image-2020-07-30-at-10.41.15.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/policia-prende-suspeito-de-diversos-roubos-na-zona-oeste-do-rio-e-baixada-fluminense.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Mortes por Covid-19 s\u00e3o o dobro entre mulheres gr\u00e1vidas pretas em rela\u00e7\u00e3o a brancas no Brasil, mostra estudo", "description": "Dado \u00e9 de grupo de v\u00e1rias universidades do pa\u00eds que estuda impacto do novo coronav\u00edrus em gestantes e pu\u00e9rperas. Pesquisadoras estimam que mais de 200 gr\u00e1vidas tenham morrido pela infec\u00e7\u00e3o na pandemia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YoIwEZaAeG0rxJOnD00o_fbonTI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/05/31/8723105", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/30/mortes-por-covid-19-sao-o-dobro-entre-mulheres-gravidas-pretas-em-relacao-a-brancas-no-brasil-mostra-estudo.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Enfermeira recebe dose da vacina contra a Covid-19 no Em\u00edlio Ribas e diz que se voluntariou para ajudar a humanidade", "description": "Sarah Aldana Rangon, de 42 anos, foi a primeira dos 852 profissionais do Instituto que receber\u00e3o a vacina. Testes no Em\u00edlio Ribas come\u00e7aram a ser feitos nesta quinta-feira (30). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7hhZGAFX6MYmFshA4CeMSrxRf34=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/16/75/8737516", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/enfermeira-recebe-dose-da-vacina-contra-a-covid-19-no-emilio-ribas-e-diz-que-se-voluntariou-para-ajudar-a-humanidade.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "UFJF divulga cronogramas de reclassifica\u00e7\u00f5es do Sisu e do Pism para o segundo semestre de 2020", "description": "Os candidatos aprovados realizar\u00e3o a matr\u00edcula em duas fases, sendo a primeira feita pela internet. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/raAqN24dmZp38YZttk2QoAuoRSY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/M/u/ynduKkSzOqhF7l4vASoQ/ufjf.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mg/zona-da-mata/noticia/2020/07/30/ufjf-divulga-cronogramas-de-reclassificacoes-do-sisu-e-do-pism-para-o-segundo-semestre-de-2020.ghtml", "categoria": " Zona da Mata "},
{"title": "Caixa anuncia empr\u00e9stimos com garantia de im\u00f3vel", "description": "Banco quer estimular o home equity, modalidade de cr\u00e9dito no qual um im\u00f3vel \u00e9 utilizado como garantia e permite a redu\u00e7\u00e3o nas taxas juros de cr\u00e9dito pessoal.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zxqLVegu05YG9KVSNk3pY6MbiY0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/o/U/YiuFPGTMyWbBs6PCVOtw/iptu-fortaleza.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/caixa-anuncia-emprestimos-com-garantia-de-imovel.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Governo recebe aval do TCU para usar dinheiro de concess\u00f5es no investimento em ferrovias", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/nFKdAXnK_1SFVfLx-L3oZ6kKFXk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/57/8505743", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2020/07/30/governo-recebe-aval-do-tcu-para-usar-diretamente-dinheiro-de-concessoes-em-investimentos-em-ferrovias.ghtml", "categoria": " Blog do Valdo Cruz "},
{"title": "Empresa oferece 168 vagas para constru\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as de ped\u00e1gio na regi\u00e3o de Piracicaba", "description": "S\u00e3o oportunidades para servente, ajudante de pedreiro e pedreiro; empresa respons\u00e1vel vai oferecer alojamento em Piracicaba, alimenta\u00e7\u00e3o e transporte.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/b3wjDXElK7tsTw4jZHk8U_8g5m4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/25/85/8738525", "link": "https://g1.globo.com/sp/piracicaba-regiao/noticia/2020/07/30/empresa-oferece-168-vagas-para-construcao-de-pracas-de-pedagio-na-regiao-de-piracicaba.ghtml", "categoria": " Piracicaba e Regi\u00e3o "},
{"title": "Um a cada tr\u00eas profissionais de sa\u00fade diz ter acesso a testes para Covid no Brasil, diz estudo da FGV", "description": "Pesquisa foi respondida por 2.138 especialistas que atuam no combate \u00e0 doen\u00e7a no pa\u00eds. Norte e Nordeste, al\u00e9m de ter menos acesso \u00e0 testagem, tamb\u00e9m foram regi\u00f5es que receberam menos Equipamentos Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pkpl793wvdowIO9ye08Q7LTw6lM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/04/87/8698704", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/30/um-a-cada-tres-profissionais-de-saude-diz-ter-acesso-a-testes-para-covid-no-brasil-diz-estudo-da-fgv.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Usiminas tem preju\u00edzo de R$ 395 milh\u00f5es no 2\u00ba trimestre", "description": "Companhia anunciou que vai religar alto-forno 1 e aciaria 1 da usina de Ipatinga (MG), equipamentos que foram desligados em abril.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/OCuhDh75tQbV8n5st3pmMJRg81I=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/16/87/8688716", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/usiminas-tem-prejuizo-de-r-395-milhoes-no-2o-trimestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Lucro da Ambev desaba 51,4% no 2\u00ba trimestre", "description": "Vendas e volumes foram afetados pela pandemia do coronav\u00edrus e despesas financeiras maiores.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/woKUN29ZLFXyAu1uFiINh1KZIZc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/Z/1/dNnU0WTfSSvo6AMeJ4nw/2019-01-21t155102z-101444789-rc1664f9c860-rtrmadp-3-brazil-antitrust-beer.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/lucro-da-ambev-desaba-514percent-no-2o-trimestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Garis de Belford Roxo encontram R$ 200 no lixo e devolvem \u00e0 dona", "description": "'S\u00e3o dois anjos', disse Luzinete, que iria usar o dinheiro para pagar o col\u00e9gio da sobrinha. Garis entregaram o valor e o carn\u00ea na casa da moradora.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/lSpidEcvl4fTdw7rk1JI5I1nuwo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/3/RBObwjQaicce6J9Uuaww/whatsapp-image-2020-07-30-at-10.39.43-am.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/garis-de-belford-roxo-encontram-r-200-no-lixo-e-devolvem-a-dona.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Bianca Andrade comenta interna\u00e7\u00e3o para tratar amigdalite: 'N\u00e3o estava mais aguentando de dor' ", "description": "Boca Rosa comentou em v\u00eddeos que problema \u00e9 recorrente, mas diz que est\u00e1 bem. Digital influencer e ex-BBB est\u00e1 no hospital desde segunda (27). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/C6Tacnm-dyE-iLRseEIltJc64KA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/05/82/8508205", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/30/bianca-andrade-fala-sobre-internacao-para-tratar-amigdalite-nao-estava-mais-aguentando-de-dor.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Contas do governo t\u00eam rombo de R$ 417 bilh\u00f5es no pior primeiro semestre em 24 anos", "description": "Resultado foi divulgado nesta quinta-feira (30) pela Secretaria do Tesouro Nacional. \u00c9 o maior d\u00e9ficit prim\u00e1rio da s\u00e9rie hist\u00f3rica iniciada em 1997.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Y7UHNQdec4vDZA1bRqZQPZaJJGI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/46/90/8739046", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/contas-do-governo-tem-rombo-de-r-417-bilhoes-no-pior-1o-semestre-em-24-anos.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Artista faz cr\u00edtica sobre como a Covid-19 \u00e9 tratada no Brasil em ensaio fotogr\u00e1fico", "description": "Gabriela Delcin Pires retratou mortes da doen\u00e7a em 'Lotes \u2013 Covid-19'. \u2018Quando a vida \u00e9 tratada como mercadoria, os nomes se transformam em n\u00fameros, os motivos se perdem.'", "image_url": "https://s2.glbimg.com/i2Cc3LKYyLNpN3_P0EGrt8h4GJY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/90/56/8725690", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/30/artista-faz-critica-sobre-como-a-covid-19-e-tratada-no-brasil-em-ensaio-fotografico.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Ciee oferece tr\u00eas oportunidades de est\u00e1gio no Alto Tiet\u00ea nesta quinta-feira", "description": "As vagas s\u00e3o para os cursos de veterin\u00e1ria, direito e t\u00e9cnico eletr\u00f4nico ou el\u00e9trico.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/sp/mogi-das-cruzes-suzano/concursos-e-emprego/noticia/2020/07/30/ciee-oferece-tres-oportunidades-de-estagio-no-alto-tiete-nesta-quinta-feira.ghtml", "categoria": " Concursos e emprego em Mogi das Cruzes e Suzano "},
{"title": "Trump sugere adiar elei\u00e7\u00f5es nos EUA", "description": "Sem apresentar evid\u00eancias, o presidente dos Estados Unidos afirmou que pode haver fraude na vota\u00e7\u00e3o por correio. A data das elei\u00e7\u00f5es presidenciais \u00e9 3 de novembro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/m0-lbi71gHXW8qz92SMNfUStHEo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/11/97/8719711", "link": "https://g1.globo.com/mundo/eleicoes-nos-eua/2020/noticia/2020/07/30/trump-sugere-adiar-eleicoes-nos-eua.ghtml", "categoria": " Elei\u00e7\u00f5es nos EUA 2020 "},
{"title": "Milicianos avisavam sobre opera\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia e ajudavam aliados a escapar de flagrantes, mostram escutas", "description": "Opera\u00e7\u00e3o do MPRJ busca grupo suspeito de explora\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de sinais clandestinos de televis\u00e3o a cabo \u2013 'gatonet' -, venda de cigarros ilegais e explora\u00e7\u00e3o il\u00edcita de pontos de motot\u00e1xi.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/v4pj1ieUXAGPYLcizwwaCkEfgiw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/29/81/8738129", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/milicianos-avisavam-sobre-operacoes-da-policia-e-ajudavam-aliados-a-escapar-de-flagrantes-mostram-escutas.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "A pol\u00eamica batalha para impedir sacrif\u00edcio de cavalo que ganhou habeas corpus em SP", "description": "Cavalo de seis anos est\u00e1 em isolamento ap\u00f3s ser diagnosticado com doen\u00e7a rara; propriet\u00e1rio do animal afirma que testes feitos no Brasil deram resultados errados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fX95UvNRi72Fvr4LRk2SbA9ibuU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/68/54/8675468", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/30/a-polemica-batalha-para-impedir-sacrificio-de-cavalo-que-ganhou-habeas-corpus-em-sp.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "McFly lan\u00e7a 'Happiness', primeiro single do novo \u00e1lbum da banda", "description": "Tom, Danny, Dougie e Harry compuseram as m\u00fasicas do novo trabalho, 'Young Dumb Thrills', no fim de 2019. A banda anunciou retorno em setembro, ap\u00f3s mais de dois anos em pausa. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/W_4NBZW94b7gHev8RvkOl4crmRE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/W/w/8WPN5BSvy94svTIdIAyg/mcfly2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/30/mcfly-lanca-happiness-primeiro-single-do-novo-album-da-banda.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Pol\u00edcia Militar faz opera\u00e7\u00e3o no Lins, Zona Norte do Rio, pelo segundo dia consecutivo", "description": "Movimenta\u00e7\u00e3o era tranquila nesta quinta, bem diferente de quarta-feira, que registrou tiroteio e interdi\u00e7\u00e3o da Graja\u00fa-Jacarepagu\u00e1, liga\u00e7\u00e3o entre Zona Norte e Zona Oeste", "image_url": "https://s2.glbimg.com/TvSJhh6k3wVIsiKmuOHQVmtT_ss=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/36/76/8737636", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/policia-militar-faz-operacao-no-lins-zona-norte-do-rio-pelo-segundo-dia-consecutivo.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Bovespa fecha em queda nesta quinta, com balan\u00e7os impactados pelo coronav\u00edrus", "description": "O Ibovespa encerrou o dia em queda de 0,56%, a 105.008 pontos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/X-DnXLjsdBhOw3_jLAk5glbHjyM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/s/p/1cNbOnS2etuFVrHaV5Eg/kxilq-varia-o-do-ibovespa-em-2020-24-.png", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/bovespa.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Light come\u00e7a a reabrir ag\u00eancias no Rio e em outros munic\u00edpio na pr\u00f3xima semana", "description": "No Rio, voltam a funcionar as ag\u00eancias do Centro, Campo Grande e Jacarepagu\u00e1. Clientes podem continuar utilizando os canais virtuais de atendimento.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_bIeBZdLvUyBN7pOg8xNKo1JsJ0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/E/JoImtPS2uqNH95bBdfQg/light2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/light-comeca-a-reabrir-agencias-no-rio-e-em-outros-municipio-na-proxima-semana.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Vacina chinesa contra o coronav\u00edrus come\u00e7a a ser aplicada nesta quinta em volunt\u00e1rios do Instituto Em\u00edlio Ribas em SP", "description": "Doses ser\u00e3o aplicadas em 852 profissionais de sa\u00fade do Instituto. Centro \u00e9 um dos 12 definidos pelo governo de SP para aplica\u00e7\u00e3o dos testes cl\u00ednicos da Coronavac, vacina desenvolvida por um laborat\u00f3rio chin\u00eas em parceria com o Butantan.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/r9unLhs-_ueanMJLssBmAMXX6oU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/20/78/8737820", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/instituto-emilio-ribas-inicia-testes-da-vacina-chinesa-contra-covid-19-nesta-quinta-feira.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "UE faz alerta sobre risco de falta de seringas para poss\u00edvel vacina contra Covid-19", "description": "Bloco europeu tamb\u00e9m pediu aos governos que estudem comprar juntos mais vacinas contra gripe para diminuir o risco de um surto simult\u00e2neo ao de Covid-19 no outono local.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/r9unLhs-_ueanMJLssBmAMXX6oU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/20/78/8737820", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/30/ue-alerta-para-risco-de-falta-de-seringas-para-possivel-vacina-contra-covid-19.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Pedidos de seguro-desemprego sobem pela segunda semana seguida nos EUA", "description": "N\u00famero total de novos pedidos desde meados de mar\u00e7o, quando houve uma acelera\u00e7\u00e3o brusca do indicador, j\u00e1 soma 54,1 milh\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fKmcIQ7XqrHLxHNq8PhMMhJXHUI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/B/LIDzuTQ96S5BVADftHDQ/9j1rb-novos-pedidos-de-seguro-desemprego.png", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/pedidos-de-seguro-desemprego-voltam-a-subir-nos-eua.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "PIB dos EUA teve queda recorde de 32,9% no segundo trimestre", "description": "Foi a maior contra\u00e7\u00e3o desde a Grande Depress\u00e3o, no in\u00edcio do s\u00e9culo passado, conforme a pandemia atingiu fortemente os gastos das fam\u00edlias e das empresas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/JTZ7C43TXO4MgNhE9whmCgF20Qo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/89/8738921", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/pib-dos-eua-recuou-329percent-no-segundo-trimestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Aeroporto Santos Dumont reabre para pousos e decolagens, mas opera por instrumentos", "description": "O fechamento ocorreu por aproximadamente uma hora, mas nenhum voo foi afetado. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/z9wRqSFigAnb3SYaFjJLYR4EpKo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/B/xtRzwhTlGrHg4o8AZwQg/whatsapp-image-2020-07-30-at-09.43.45.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/aeroporto-santos-dumont-fecha-devido-ao-mau-tempo.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "MC Atrevida morre dias ap\u00f3s fazer procedimento est\u00e9tico no RJ", "description": "Fernanda Rodrigues, de 43 anos, passou por uma hidrolipo com enxerto no bumbum e se queixou de dores logo ap\u00f3s a interven\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gyYpQwzkw34C6RhaxxaL0hDHzD4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/16/77/8737716", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/mc-atrevida-morre-dias-apos-fazer-procedimento-estetico-no-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Economia do M\u00e9xico tem contra\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica no 2\u00ba tri por coronav\u00edrus", "description": "O Produto Interno Bruto caiu 17,3% entre abril e junho, contra recuo de 1,2% no primeiro trimestre do ano.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/economia-do-mexico-tem-contracao-historica-no-2o-tri-por-coronavirus.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "China alerta Reino Unido: Voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam futuro se deixarem Pequim de lado", "description": "China e Reino Unido se desentenderam em rela\u00e7\u00e3o a Hong Kong e a Huawei, uma fornecedora de equipamentos para redes de 5G.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ajFgMfwswEh7S36ZukTSp4xY4g0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/94/87/8678794", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/30/china-alerta-reino-unido-voces-nao-tem-futuro-se-deixarem-pequim-de-lado.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Pandemia afetou negativamente 62,4% das empresas na 2\u00aa quinzena de junho, aponta IBGE", "description": "Pesquisa mostrou que 14,8% das empresas reduziram seu n\u00famero de funcion\u00e1rios. Setor de servi\u00e7os prestados \u00e0s fam\u00edlias sentiu o maior impacto: 86,7% relataram efeitos negativos, e 27% cortaram funcion\u00e1rios. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KckJV4sWlwBfTAbaW-Vum731egg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/96/85/8738596", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/pandemia-afetou-negativamente-624percent-das-empresas-na-2a-quinzena-de-junho-aponta-ibge.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "D\u00f3lar fecha em queda ap\u00f3s contra\u00e7\u00e3o recorde do PIB dos EUA", "description": "Nesta quinta-feira, a moeda norte-americana recuou 0,33%, vendida a R$ 5,1577.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/QAGefC2lVesUM3J1XaMGkV0jRSM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/49/85/8718549", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/dolar.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Jovem com les\u00e3o cerebral n\u00e3o consegue transfer\u00eancia, mesmo com decis\u00e3o da Justi\u00e7a", "description": "M\u00e3e diz que filho sofre mais de 30 convuls\u00f5es por dia e pode ficar em estado vegetativo sem o tratamento adequado. Ordem judicial determina transfer\u00eancia imediata at\u00e9 para rede particular.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/oeSEzFfHDR4ZmJuPaNNePgoWZ4o=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/75/8737574", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/jovem-com-lesao-cerebral-nao-consegue-transferencia-mesmo-com-decisao-da-justica.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Marcos Pontes afirma que exame deu positivo; ele \u00e9 o quinto ministro a contrair Covid-19", "description": "Ministro da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es disse que ficar\u00e1 em isolamento. Outros quatro ministros, o presidente Jair Bolsonaro e a primeira-dama Michelle j\u00e1 contra\u00edram a doen\u00e7a.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/14pHNK2FlQqQw_FSq0JP5ZU9p0U=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/61/78/8737861", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/30/marcos-pontes-diz-que-fez-teste-e-esta-com-covid-19.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Rob\u00f4 da Nasa parte em miss\u00e3o para Marte em busca de vida em local que j\u00e1 foi um lago h\u00e1 bilh\u00f5es de anos", "description": "Rob\u00f4 Perseverance, da Mars 2020, deve aterrissar no Planeta Vermelho em 18 de fevereiro do ano que vem. Ele vai coletar amostras em uma cratera de 45 km de largura na parte norte do planeta, em um dep\u00f3sito de sedimentos, e, depois, envi\u00e1-las de volta \u00e0 Terra. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/0CMhioeRu0BJiw5IraMig3SkP_w=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/89/77/8737789", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/30/robo-da-nasa-parte-em-missao-para-marte-em-busca-de-vida-em-local-que-ja-foi-um-lago-ha-bilhoes-de-anos.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Desemprego na zona do euro sobe mais para jovens em junho", "description": "Taxa para esse grupo passou de 16,5% para 17%; no geral, desemprego subiu de 7,7% para 7,8%. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qxdLLcNbTC7miMw9DbtuUBlkjjo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/40/55/8735540", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/desemprego-na-zona-do-euro-sobe-mais-para-jovens-em-junho.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "V\u00cdDEOS: Bom Dia Rio de quinta-feira, 30 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/zliTSh8BHS-o5UsLeCUzsjnPNGc=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/XXijATqaI4HNrswV-bj0hmAofhc=/filters:max_age(3600)/s04.video.glbimg.com/deo/vi/59/76/8737659", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/edicao/2020/07/30/videos-bom-dia-rio-de-quinta-feira-30-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Covas sanciona lei que extingue Servi\u00e7o Funer\u00e1rio, Autarquia Hospitalar municipal e reduz n\u00famero de entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta", "description": "PL foi enviado \u00e0 C\u00e2mara pelo Executivo em novembro de 2019 e aprovado pelos vereadores em junho deste ano. Lei foi publicada no Di\u00e1rio Oficial desta quinta (30). Sindicato dos servidores critica proposta e afirma que prefeitura quer privatizar servi\u00e7os.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/mVBdz_iMAvfXBIDo3A_lk9bEyDs=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/P/A/MHqOFBRmC0KD2ii9uINA/fta20200710093.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/covas-sanciona-lei-que-extingue-servico-funerario-autarquia-hospitalar-e-reduz-numero-de-entidades-da-administracao-indireta.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Confian\u00e7a do setor de servi\u00e7os recuperou 62% das perdas dos primeiros quatro meses do ano", "description": "Tr\u00eas altas seguidas do indicador n\u00e3o foram suficientes para retomar n\u00edvel pr\u00e9-pandemia. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/sN3ctg7qO_SsnfIwQWAtbg8mlz0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/24/26/8732624", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/confianca-do-setor-de-servicos-recuperou-62percent-das-perdas-dos-primeiros-quatro-meses-do-ano.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Desenrola, Rio #47: 'Tempo \u00e9 bom' para Wilson Witzel?", "description": "Edimilson \u00c1vila recebe Octavio Guedes desenrolam o assunto sobre o pedido de impeachment contra o governador do RJ na Assembleia Legislativa do Rio (Alerj).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fZm4O8htUIZt63MGYv8x44paW9Q=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/G/o/eEGPhFSjC2Mua7kI246g/podcasts-3000x1688-sem-logo-01.png", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/podcast/desenrola-rio/noticia/2020/07/30/47-desenrola-rio-tempo-e-bom-para-wilson-witzel.ghtml", "categoria": " Desenrola Rio "},
{"title": "IGP-M: \u00edndice que corrige o aluguel acelera alta a 2,23% em julho, diz FGV", "description": "Com este resultado, o \u00edndice acumula alta de 6,71% no ano e de 9,27% em 12 meses.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/h5QaWPxXqQ2vk3lvcPLWXa4qbj4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/31/38/8613831", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/igp-m-indice-que-corrige-o-aluguel-acelera-alta-a-223percent-em-julho-diz-fgv.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Brasil registra m\u00e9dia de 1.024 mortes pelo coronav\u00edrus por dia na \u00faltima semana; 7 estados t\u00eam alta de \u00f3bitos", "description": "Pa\u00eds conta 91.377 \u00f3bitos registrados e 2.613.789 diagn\u00f3sticos de Covid-19. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/In2WjSET8G6oWlO9NzG0kIcq0tY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/01/02/8740201", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/30/casos-e-mortes-por-coronavirus-no-brasil-em-30-de-julho-segundo-consorcio-de-veiculos-de-imprensa.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Hong Kong veta 12 candidaturas e prende quatro estudantes sob lei de seguran\u00e7a nacional", "description": "\nEssas s\u00e3o as primeiras pris\u00f5es de figuras pol\u00edticas p\u00fablicas desde que entrou em vigor a pol\u00eamica lei, imposta pelo regime comunista de Pequim em seu territ\u00f3rio semiaut\u00f4nomo em 30 de junho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pY2SJ7uhgAFvz3bMq8jY-KIpqjg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/74/8737469", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/30/hong-kong-veta-12-candidaturas-e-prende-quatro-estudantes-sob-lei-de-seguranca-nacional.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Simpsons 'previu' nota de R$ 200 em epis\u00f3dio de 2014", "description": "Em s\u00e9rie, diversas notas da nova c\u00e9dula aparecem em cenas de tentativa de suborno a Homer. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IpJAkI1tO8rNA_XxYizmdblV3mI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/01/64/8736401", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/30/simpsons-previu-nota-de-r-200-em-episodio-de-2014.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Vice-prefeito de Aruj\u00e1 \u00e9 preso pela pol\u00edcia em investiga\u00e7\u00e3o que apura desvio de dinheiro na pasta da Sa\u00fade", "description": "M\u00e1rcio Jos\u00e9 de Oliveira (PRB) foi detido nesta quinta (30). Ao menos mais cinco pessoas foram presas pela pol\u00edcia de Guarulhos por suspeita de que a Organiza\u00e7\u00e3o Social contratada pela prefeitura esteja ligada ao tr\u00e1fico de drogas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/n0EmvzZX_73WJb1P1sC1S6AGmbY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/78/8737843", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/vice-prefeito-de-aruja-e-preso-pela-policia-em-investigacao-que-apura-desvio-de-dinheiro-na-pasta-da-saude.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Disque Den\u00fancia oferece recompensa por informa\u00e7\u00f5es sobre morte de PM\nna Covanca", "description": "O sargento de 46 anos foi baleado no t\u00f3rax na regi\u00e3o da Pra\u00e7a Seca, onde confrontos entre traficantes e milicianos s\u00e3o registrados desde segunda-feira (27).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/f2obRkakNHCgv_Fs384_lW87E-4=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/C/L/XjHSPAR1CPf2jtqFA1Dw/whatsapp-image-2020-07-29-at-14.56.34.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/disque-denuncia-oferece-recompensa-por-informacoes-sobre-morte-de-pm-na-covanca.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Bradesco tem lucro l\u00edquido de R$ 3,5 bilh\u00f5es no 2\u00ba trimestre, queda de 42%", "description": "Banco deve fechar mais de 400 ag\u00eancias no segundo semestre. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KNCWhuI0CfV58lKDtwfD68wK-qI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/u/w/rQZbS2QoG7DASTiwEB7A/banco-bradesco-132a0762-marcelo-brandt-g1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/bradesco-tem-lucro-liquido-de-r-35-bilhoes-no-2o-trimestre-queda-de-42percent.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Unicamp abre inscri\u00e7\u00f5es para vestibular 2021 nesta quinta-feira; mais 2 cidades recebem provas", "description": "Estudantes poder\u00e3o fazer cadastro a partir de 9h pelo site da Comvest. Prova com menos quest\u00f5es e aplica\u00e7\u00e3o em mais dias e munic\u00edpios vai reduzir impactos da pandemia.  ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Hi9-GVcmJf16v3fU59GX26ddKVI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/z/Mbxs8JSAyOwNF0B2NwUw/20200112-2-01-amp-9352.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2020/07/30/unicamp-abre-inscricoes-para-vestibular-2021-nesta-quinta-feira-mais-2-cidades-recebem-provas.ghtml", "categoria": " Campinas e Regi\u00e3o "},
{"title": "Lava Jato no RJ deflagra nova fase da Opera\u00e7\u00e3o Ponto Final, sobre propina nos transportes", "description": "Equipes sa\u00edram para cumprir mandados de busca e apreens\u00e3o na capital.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/lava-jato-cumpre-mandados-no-rj-nesta-quinta-feira.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Casas s\u00e3o erguidas no meio da rua e lojas sobre cal\u00e7ada no Engenho da Rainha, Zona Norte do Rio", "description": "Prefeitura do Rio informou que vai mandar uma equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o no local na manh\u00e3 desta quinta-feira (30). Flagrantes do Globocop tamb\u00e9m mostraram constru\u00e7\u00f5es em Madureira e em Del Castilho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-YpS7Y_Z3iDKj1p8YS0x37gE5UU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/18/75/8737518", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/casas-sao-construidas-no-meio-da-rua-no-engenho-da-rainha-zona-norte-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "\u00c9 preciso trocar o chip ou o n\u00famero de celular ap\u00f3s ter o WhatsApp roubado?", "description": "Tira-d\u00favidas tamb\u00e9m explica por que \u00e9 dif\u00edcil identificar o aparelho de onde partiu uma mensagem do WhatsApp e o risco de coincid\u00eancias em fraudes por e-mail.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CUC-JkiJqAn5foT79z5k8lagD9s=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/V/k/mC73BnSQWhUjYjdLfZww/sim-cards.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/blog/altieres-rohr/post/2020/07/30/e-preciso-trocar-o-chip-ou-o-numero-de-celular-apos-ter-o-whatsapp-roubado.ghtml", "categoria": " Blog do Altieres Rohr "},
{"title": "Cinco PMs s\u00e3o presos em opera\u00e7\u00e3o do MPRJ contra a mil\u00edcia que atua na Zona Oeste do Rio", "description": "Entre os presos est\u00e3o 2 policiais da ativa apontados pelo MP como chefes do organiza\u00e7\u00e3o. Ao todo, 8 pessoas foram presas na a\u00e7\u00e3o. Um subtenente ainda \u00e9 procurado. PM diz que 'n\u00e3o compactua com quaisquer desvios de conduta por parte de seus integrantes'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/HbRwcimlITKNw5iitiujgRGF0fw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/89/74/8737489", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/mprj-faz-operacao-contra-milicia-que-atua-na-zona-oeste-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Pol\u00edcia Civil faz opera\u00e7\u00e3o contra crime organizado no estado de SP", "description": "Mais de 400 policiais cumprem 25 mandados de pris\u00e3o nesta quinta-feira (30) na capital e litoral.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/TXWoSaZFMfKfsAmNpTYYw-aWfNc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/33/77/8737733", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/policia-civil-deflagra-operacao-contra-crime-organizado-na-cidade-de-sp-e-litoral.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Moradores reclamam de sumi\u00e7o de linhas de \u00f4nibus em Vila Isabel, na Zona Norte do Rio", "description": "Os relatos s\u00e3o de que as duas \u00fanicas linhas que passam pela regi\u00e3o do Hospital Municipal Jesus desapareceram h\u00e1 mais de um ano. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ebsPvwVlAm2cq-o8Uy6f5XROhxI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/85/74/8737485", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/moradores-reclamam-de-sumico-de-linhas-de-onibus-em-vila-isabel-durante-a-pandemia.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Pagamento de Aux\u00edlio Emergencial gera fila em ag\u00eancias da Caixa no RJ: '\u00c9 uma vergonha', diz trabalhador", "description": "\u00c0s 6h desta quinta-feira (30), v\u00e1rias pessoas j\u00e1 estavam \u00e0 espera de atendimento do lado de fora do banco em Caxias, na Baixada Fluminense. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/2I3yhGFKZTM0_v_z3cE_8elCuOE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/78/74/8737478", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/pagamento-de-auxilio-emergencial-gera-fila-em-agencias-da-caixa-no-rj-e-uma-vergonha-diz-trabalhador.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Venezuela reativou contato com Noruega, que tenta intermediar o di\u00e1logo entre Maduro e a oposi\u00e7\u00e3o", "description": "Em 2019, a oposi\u00e7\u00e3o e o governo chavista mantiveram negocia\u00e7\u00f5es, mas os di\u00e1logos foram congelados em agosto por Maduro, em retalia\u00e7\u00e3o por duras san\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas impostas pelos Estados Unidos, principal apoiadores de Juan Guaid\u00f3.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BbZUAZEK-aIYkms_bDsUZatKlu0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/10/87/7608710", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/30/venezuela-reativou-contato-com-noruega-que-tenta-intermediar-o-dialogo-entre-maduro-e-a-oposicao.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Acidente na altura do Fund\u00e3o provoca congestionamento na Linha Vermelha, RJ", "description": "Por volta das 6h30, a melhor op\u00e7\u00e3o para os motoristas era seguir pela Avenida Brasil.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/kdSMsSW5fFsw3hQrHnpK7PotfjM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/0/M/r24y1ZSwaQHy4pW3JVjw/vermelha.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/acidente-na-altura-do-fundao-provoca-congestionamento-na-linha-vermelha-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Homem \u00e9 morto a tiros na Zona Sul de S\u00e3o Paulo", "description": "Pelo menos dez tiros foram disparados contra a v\u00edtima. Crime ocorreu no bairro da Pedreira, na noite de quarta (29).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/R-r3C8FVu0AmmiDB5OGMfS5lzss=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/94/74/8737494", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/30/homem-e-morto-a-tiros-na-zona-sul-de-sao-paulo.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Ju\u00edza mais velha da Suprema Corte dos EUA volta a ser hospitalizada", "description": "Ruth Bader Ginsburg, decana da Suprema Corte dos Estados Unidos, voltou a ser hospitalizada ap\u00f3s passar por uma 'interven\u00e7\u00e3o n\u00e3o cir\u00fargica'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SGzDaYEo2MYNcQfLpUhHQqzdrWc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/29/75/8687529", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/30/juiza-mais-velha-da-suprema-corte-dos-eua-volta-a-ser-hospitalizada.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Por que \u00e9 t\u00e3o importante ter um exame de sangue para detectar o Alzheimer", "description": "Atualmente, as mudan\u00e7as que ocorrem no c\u00e9rebro s\u00e3o mapeadas atrav\u00e9s de pet scans ou pun\u00e7\u00e3o lombar ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/lXYmG-LYd3k3Us18llaksFytPHA=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/p/JckaieR0aUsDAYWdgerA/alzheimerpesquisadora.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/blog/longevidade-modo-de-usar/post/2020/07/30/por-que-e-tao-importante-ter-um-exame-de-sangue-para-detectar-o-alzheimer.ghtml", "categoria": " Blog Longevidade: modo de usar "},
{"title": "4 empresas e Prefeitura de SP selecionam para 1 mil vagas de emprego", "description": "S\u00f3 o Centro de Apoio ao Trabalho e Empreendedorismo da Prefeitura de S\u00e3o Paulo disponibiliza 764 vagas de emprego, com destaque para as atividades ligadas \u00e0 \u00e1rea de vendas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/PGpcZAK138FAp66PNf2fSQ11fX8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/24/49/8734924", "link": "https://g1.globo.com/economia/concursos-e-emprego/noticia/2020/07/30/4-empresas-e-prefeitura-de-sp-selecionam-para-1-mil-vagas-de-emprego.ghtml", "categoria": " Concursos e Emprego "},
{"title": "TikTok ganha for\u00e7a no isolamento, cria astros e lan\u00e7a hits no Brasil", "description": "Gal\u00e3, humor social, 'webcrentes'... Plataforma viu seu p\u00fablico e conte\u00fado se diversificarem durante a quarentena causada pelo coronav\u00edrus; relembre fen\u00f4menos tiktokers. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/cT3Y4nbhEh1md30-0lXA4fp1Y6E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/07/61/8636107", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/30/tiktok-ganha-forca-no-isolamento-cria-astros-e-lanca-hits-no-brasil.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Andrea Beltr\u00e3o fala sobre interpretar Hebe Camargo: 'Foi um desespero, n\u00e3o foi nada f\u00e1cil'", "description": "Atriz comenta desafios de construir a sua vers\u00e3o da apresentadora. S\u00e9rie estreia na Globo nesta quinta (30).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/MSsGGwHp7CB7P7u9sawNo4KuZiU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/54/33/8733354", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/30/andrea-beltrao-fala-sobre-interpretar-hebe-camargo-foi-um-desespero-nao-foi-nada-facil.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Lollapalooza on-line come\u00e7a nesta quinta com shows antigos de Paul McCartney e Imagine Dragons", "description": "LCD Soundsystem e Tove Lo tamb\u00e9m abrem programa\u00e7\u00e3o de edi\u00e7\u00e3o virtual, que vai at\u00e9 domingo (2). Festival segue confirmado no Brasil para dezembro. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/brFauThudLQ6KY_XFDtg7bETWhY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/38/14/8361438", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/lollapalooza/2020/noticia/2020/07/30/lollapalooza-online-comeca-nesta-quinta-com-shows-antigos-de-paul-mccartney-e-imagine-dragons.ghtml", "categoria": " Lollapalooza 2020 "},
{"title": "Suspeitas de irregularidades e fraude levam a afastamento de donos de cart\u00f3rios e demiss\u00e3o de servidores da Justi\u00e7a do RJ", "description": "Em um dos casos, servidor agiu para desviar im\u00f3veis de idosos sob curatela da Justi\u00e7a, segundo fontes da Corregedoria do Tribunal de Justi\u00e7a. ", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/suspeitas-de-irregularidades-e-fraude-levam-a-afastamento-de-donos-de-cartorios-e-demissao-de-servidores-da-justica-do-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Ap\u00f3s 'viralizar', garoto que recolhia latinhas no Rio para consertar bicicleta antiga ganha uma nova", "description": "Dono de dep\u00f3sito de materiais recicl\u00e1veis se reconheceu na hist\u00f3ria do menino e o presenteou. Garoto doou a bicicleta antiga para outra crian\u00e7a. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/wgTu4FibyNJzRvQsn8xAXuYzGYE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/50/76/8727650", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/30/apos-viralizar-garoto-que-recolhia-latinhas-no-rio-para-consertar-bicicleta-antiga-ganha-uma-nova.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Nota de R$ 200: lobo-guar\u00e1 tinha sido terceiro colocado em pesquisa feita pelo Banco Central em 2001", "description": "Os primeiros colocados haviam sido a tartaruga-marinha, usada na c\u00e9dula de R$ 2, e o mico le\u00e3o dourado, incorporado na nota de R$ 20.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nO5Xtrb0y2vmLaASUOWOHDiMdpI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/22/64/8736422", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/nota-de-r-200-lobo-guara-tinha-sido-terceiro-colocado-em-pesquisa-feita-pelo-banco-central-em-2001.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Emmy 2020: cerim\u00f4nia da 72\u00b0edi\u00e7\u00e3o da premia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 virtual ", "description": "Evento acontece no dia 20 de setembro. Candidatos aos pr\u00eamios receberam carta da organiza\u00e7\u00e3o informando que tradicional festa em Los Angeles n\u00e3o ser\u00e1 celebrada este ano. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bF96T7C_THsZjOshOWoXQh5MNDc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/V/d/PcVsgSShWflCJfA96RKw/emmy2020.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/30/cerimonia-do-emmy-2020-sera-virtual.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Professores volunt\u00e1rios usam plataforma digital para transmitir conte\u00fado do Enem a estudantes carentes no interior de MG", "description": "Cursinho popular funcionava desde 2018 na sede de um Centro Comunit\u00e1rio em Buritizeiro, mas os volunt\u00e1rios se adaptaram por conta da pandemia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8_WRXq-G7KBikeeTzYR35Ek0dtY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/A/LPRep2S4O2rQsHcCABKg/aula.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mg/grande-minas/noticia/2020/07/30/professores-voluntarios-usam-plataforma-digital-para-transmitir-conteudo-do-enem-a-estudantes-carentes-no-interior-de-mg.ghtml", "categoria": " Grande Minas "},
{"title": "Cai a \u00faltima barreira para Erdogan controlar m\u00eddias sociais na Turquia", "description": "Em novo ataque do governo \u00e0 liberdade de express\u00e3o, para silenciar opositores, Parlamento aprova lei que obriga provedores estrangeiros a armazenarem dados de usu\u00e1rios e removerem conte\u00fados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_k3u4TRJ74i46wT14CnDCObTDEo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/o/u/cSa7cwSZaWlLVIBqzlgQ/ap20210795159464.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/blog/sandra-cohen/post/2020/07/30/cai-a-ultima-barreira-para-erdogan-controlar-midias-sociais-na-turquia.ghtml", "categoria": " Blog da Sandra Cohen  "},
{"title": "Governo vai propor IR maior para ricos e imposto sobre transa\u00e7\u00e3o financeira, diz assessor de Guedes", "description": "Segundo Guilherme Afif, novo imposto permitiria arrecadar R$ 120 bi ao ano; IOF desapareceria. Equipe econ\u00f4mica prepara novas propostas de reforma tribut\u00e1ria para enviar ao Congresso. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/dq-hBOJYmQ6OT7fmWfJHTZIDTy4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/79/64/8736479", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/governo-vai-propor-ir-maior-para-ricos-e-imposto-sobre-transacao-financeira-diz-assessor-de-guedes.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "C\u00e2mara aprova MP que liberou saque de R$ 1.045 do FGTS", "description": "Relator incluiu dispositivo para permitir que trabalhadores com redu\u00e7\u00e3o salarial ou contrato suspenso fa\u00e7am saque adicional; texto segue agora para o Senado.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/camara-aprova-mp-que-liberou-saque-de-r-1045-do-fgts.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Aux\u00edlio Emergencial representa aumento de 24% na renda dos trabalhadores, diz estudo", "description": "Avan\u00e7o na renda chega a 50% entre os trabalhadores informais que receberam o benef\u00edcio, de acordo com o levantamento da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ef8Vphi8H1JBqVTo6DR8Q-FRZ5M=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/89/40/8734089", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/auxilio-emergencial-representa-aumento-de-24percent-na-renda-dos-trabalhadores-diz-estudo.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Nasa lan\u00e7a miss\u00e3o para Marte em busca de vida em local que j\u00e1 foi um lago h\u00e1 bilh\u00f5es de anos", "description": "Rob\u00f4 Perseverance, da Mars 2020, ir\u00e1 aterrissar em cratera de 45 km de largura na parte norte do planeta, um dep\u00f3sito de sedimentos. Amostras ser\u00e3o coletadas e, depois, retornar\u00e3o para a Terra.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/mBnwskpQoUKPs6oOQqEcacLSDA4=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/a/v/HmAkUYTlAnOeoneYWz4A/pia23976.png", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/30/nasa-lanca-missao-para-marte-em-busca-de-vida-em-local-que-ja-foi-um-lago-ha-bilhoes-de-anos.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Discos para descobrir em casa \u2013 'Samba minha verdade, samba minha raiz', Dona Ivone Lara, 1978", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/oUD6YVSuX1GoOKwJikssYC_iNfA=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/x/YnBY46TneM4h0OAAZd3w/donaivonelara.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/30/discos-para-descobrir-em-casa-samba-minha-verdade-samba-minha-raiz-dona-ivone-lara-1978.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Fechamento antecipado das escolas salvou mais de 40 mil americanos da Covid, aponta estudo dos EUA", "description": "A medida evitou tamb\u00e9m que mais de 1 milh\u00e3o de norte-americanos pegassem o coronav\u00edrus entre mar\u00e7o e maio de 2020.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pX-e98KpUfr1WuQLDJPkoXFvvBY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/10/80/8738010", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/30/fechamento-antecipado-das-escolas-salvou-mais-de-40-mil-americanos-da-covid-aponta-estudo-dos-eua.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Aux\u00edlio Emergencial: Caixa paga 4\u00aa parcela a 1,9 milh\u00e3o de benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia com NIS final 9 nesta quinta", "description": "Para os demais trabalhadores, quarta parcela come\u00e7ou a ser paga no \u00faltimo dia 22. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/GUy8iJ3m9G7kOWs_TJtwd3g3sPo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/02/70/8717002", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/30/auxilio-emergencial-caixa-paga-4a-parcela-a-19-milhao-de-beneficiarios-do-bolsa-familia-com-nis-final-9-nesta-quinta.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Veja as vagas de emprego do Sine Macap\u00e1 para 30 de julho; inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o pela web", "description": "H\u00e1 oportunidades para fun\u00e7\u00f5es, como caseiro, or\u00e7amentista, pintor, pedreiro, promotor de vendas, mestre de obras e outros.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/3_MhybdOsXiO8ryUAXk80C6Jczc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/B/G/bOTlxkRiGmIWiaLdcowA/escritorios-contabilidade-1-.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2020/07/29/veja-as-vagas-de-emprego-do-sine-macapa-para-29-de-julho-inscricoes-sao-pela-web.ghtml", "categoria": " Amap\u00e1 "},
{"title": "Beyonc\u00e9 divulga novo trailer de 'Black in king'", "description": "Novo \u00e1lbum visual da cantora vai ser lan\u00e7ado nesta sexta-feira (31).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ADK895rckhJ1nsjAMKWRoR2S_b8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/O/F/M2KSjxSHKsBxw7u83vgQ/beyonce-black-in-king.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/29/beyonce-divulga-novo-trailer-de-black-in-king.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "L\u00edder esp\u00edrita Divaldo Franco passa por cinco horas de cirurgia em S\u00e3o Paulo para corre\u00e7\u00e3o de tr\u00eas h\u00e9rnias de disco", "description": "Segundo as redes sociais das Obras Sociais Mans\u00e3o do Caminho, procedimento de Divaldo, que tem 93 anos, durou cinco horas. M\u00e9dium est\u00e1 bem e \u00e9 observado na UTI.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/znuVK6DMlmsVqg6Bdd04SsjHfK0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/13/75/8737513", "link": "https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2020/07/29/lider-espirita-divaldo-franco-passa-por-cinco-horas-de-cirurgia-em-sao-paulo-para-correcao-de-tres-hernias-de-disco.ghtml", "categoria": " Bahia "},
{"title": "TIM tem lucro 24% menor no segundo trimestre e prop\u00f5e reorganiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria", "description": "Terceira maior operadora de telefonia m\u00f3vel do pa\u00eds teve lucro l\u00edquido ajustado de R$ 260 milh\u00f5es no per\u00edodo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Ki4x6bxSJmmSaQOueRMGcqIjLNA=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/e/X/fc9VH7SoOZ6TehD7biMg/foto-loja-tim.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/tim-tem-lucro-24percent-menor-no-segundo-trimestre-e-propoe-reorganizacao-societaria.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "C\u00e2mara de Vereadores de SP aprova em 1\u00ba turno o projeto de lei para volta \u00e0s aulas na cidade de SP  ", "description": "A proposta do prefeito Bruno Covas (PSDB) promete que o retorno ter\u00e1 aulas extras de reposi\u00e7\u00e3o, aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de alunos, contrata\u00e7\u00e3o emergencial de professores e de vagas na rede privada. O projeto deve passar por vota\u00e7\u00e3o em 2\u00ba turno na pr\u00f3xima quarta-feira (5).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/23_q5eK_63VSvLnEN8OlQkW4RX4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/87/59/8715987", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/camara-de-vereadores-de-sp-aprova-projeto-de-lei-para-volta-as-aulas-na-cidade-de-sp-em-1o-turno.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Coronav\u00edrus: C\u00e2mara aprova MP que prev\u00ea medidas a serem adotadas pelo setor portu\u00e1rio", "description": "Projeto veda trabalho se funcion\u00e1rio estiver com sintomas ou tiver contra\u00eddo v\u00edrus. Texto tamb\u00e9m exclui obrigatoriedade de licita\u00e7\u00e3o se houver s\u00f3 um interessado em arrendamento em atividade portu\u00e1ria.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/coronavirus-camara-aprova-texto-que-preve-medidas-a-serem-adotadas-pelo-setor-portuario.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Quarentena \u00e9 restabelecida em Ciudad del Este devido ao avan\u00e7o do coronav\u00edrus", "description": "Segunda maior cidade do Paraguai registra 40% dos casos do pa\u00eds. Fechamento ser\u00e1 por duas semanas, segundo ministro da Sa\u00fade, que alega saturamento do sistema; ap\u00f3s an\u00fancio, manifestantes tomaram o centro em um protesto. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ZijUWPt6Rwm_Hg4mAGAnqDybVBI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/U/m/4XGPRMTVW184Q6ZgCNGA/ap20185181713421.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/quarentena-e-restabelecida-em-ciudad-del-este-devido-ao-avanco-do-coronavirus.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Vale reverte preju\u00edzo e tem lucro de R$ 5,289 bilh\u00f5es no segundo trimestre", "description": "No mesmo per\u00edodo do ano passado, mineradora registrou preju\u00edzo de R$ 384 milh\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/OhUr0Odf_JZnV0JAuttIRnfKfdg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/j/N/Ld2OiDT9Wqbow6p5OBow/2019-03-11t215730z-2002302987-rc182e50a330-rtrmadp-3-vale-sa-port-closure.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/vale-tem-lucro-de-r-5289-bilhoes-no-segundo-trimestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Vale decide aprovar pagamento de juros sobre capital pr\u00f3prio e restabelece pol\u00edtica de dividendos", "description": "Pol\u00edtica de remunera\u00e7\u00e3o aos acionistas foi suspensa em janeiro de 2019, ap\u00f3s o desastre de Brumadinho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/b-OiETAWYTjjBuYfb__nefYO0ek=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/13/39/8723913", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/vale-decide-aprovar-pagamento-de-juros-sobre-capital-proprio-e-restabelece-politica-de-dividendos.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Caetano Veloso anuncia live no dia 7 de agosto, quando completa 78 anos, no Globoplay", "description": "'Como sempre, imitando Gilberto Gil, vou fazer no dia do meu anivers\u00e1rio', disse cantor ao anunciar apresenta\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Bt_DkC6owrvTJS13kTocxQ9V3Q8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/G/k/hHJAYNTO6BoJB46bdQRA/caetano-veloso-live.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/29/caetano-veloso-anuncia-live-no-dia-7-de-agosto-quando-completa-78-anos.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Petrobras diz que pode recuperar at\u00e9 R$ 16,9 bilh\u00f5es ap\u00f3s ganhar causa tribut\u00e1ria", "description": "Segundo a empresa, os valores ser\u00e3o reconhecidos nas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras do segundo trimestre de 2020.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/a9T1y8hCrEqLjlhUzlLLAJ_w6dU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/1/7/AuwxeVSPGtTNVN0lW8QQ/e76d82a1-0cda-45de-8958-0216c1e0aec2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/petrobras-diz-que-pode-recuperar-ate-r-169-bilhoes-apos-ganhar-causa-tributaria.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Reuni\u00e3o de universidade federal do RJ tem xingamento e autor da ofensa pede desculpas", "description": "Ap\u00f3s xingar de 'filha da p...' a pr\u00f3-reitora Loreine Hermida, o professor Leonardo Villela de Castro refor\u00e7ou pedido de desculpas em publica\u00e7\u00e3o no Facebook. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_yILUPbd05K1l4-_WSRihnZZxh4=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/V/ncCAJbQO2r07fa0604ng/captura-de-tela-2020-07-29-as-20.51.22.png", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/reuniao-de-universidade-federal-do-rj-tem-xingamento-e-autor-da-ofensa-pede-desculpas.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "MP pede que Aloysio Nunes devolva R$ 854 mil aos cofres p\u00fablicos, recebidos da Odebrecht em 2010 em suspeita de caixa 2 ", "description": "A a\u00e7\u00e3o c\u00edvel proposta pelo promotor Ricardo Manuel Castro acusa Aloysio Nunes (PSDB) de improbidade administrativa e diz que o ex-senador violou os princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade e moralidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ao solicitar contribui\u00e7\u00f5es da Odebrecht, quando ele era chefe da Casa Civil do governo de S\u00e3o Paulo. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/mP0PqKE6n-N4mnGuN_z1b_clqzg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/48/87/8738748", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/mp-pede-que-aloysio-nunes-devolva-r-854-mil-aos-cofres-publicos-recebidos-da-odebrecht-em-2010-por-meio-de-caixa-2.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Ativistas contra o aborto protestam no M\u00e9xico; veja imagens desta quarta-feira (29)", "description": "Fotos desta quarta-feira (29) ao redor do mundo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ZVDKsXNFyux655kvGmU9Kb2W0Z0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/T/iIAPlvQLqpH4591W209A/000-1vy9t0-b.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/ativistas-contra-o-aborto-protestam-no-mexico-veja-imagens-desta-quarta-feira-29.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Urso de pel\u00facia roubado, pelo qual Ryan Reynolds tinha oferecido recompensa, \u00e9 devolvido", "description": "Ator falou que daria quase R$ 20 mil se boneco, que tem grava\u00e7\u00e3o com voz da m\u00e3e da dona, fosse encontrado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fX7CCC0aisgiALyoM6tUyr858ms=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/l/0aXNWDQlOB2NxDgrZBhQ/urso-de-pelucia.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/cinema/noticia/2020/07/29/urso-de-pelucia-roubado-pelo-qual-ryan-reynolds-tinha-oferecido-recompensa-e-devolvido.ghtml", "categoria": " Cinema "},
{"title": "Prefeitura de Mau\u00e1, na Grande SP, anuncia que escolas municipais n\u00e3o v\u00e3o retomar aulas presenciais em 2020", "description": "An\u00fancio foi feito pelo prefeito Atila Jacomussi na noite desta quarta (29). Decis\u00e3o difere do plano de volta \u00e0s aulas do governo estadual, que prev\u00ea retomada parcial das aulas presenciais no dia 8 de setembro, caso indicadores de sa\u00fade sejam atingidos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/l15ej4lmvErIaIQj_z7I37BjzJs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/12/77/8737712", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/prefeitura-de-maua-na-grande-sp-anuncia-que-escolas-municipais-nao-vao-retomar-aulas-presenciais-em-2020.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Bolsas dos EUA fecham em alta ap\u00f3s Fed prometer mais apoio para a economia", "description": "Banco Central dos EUA disse que manter\u00e1 sua meta de taxa de juros at\u00e9 ter a certeza de que a economia resistiu \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ihFepHYWEpakwVeKsra9DZhDVso=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/L/s/fZhFhmSQiVdNpA7n6xiA/2018-12-06t130751z-426871487-rc123b0aaf30-rtrmadp-3-usa-trump-markets.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/bolsas-dos-eua-fecham-em-alta-apos-fed-prometer-mais-apoio-para-a-economia.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Advogado apontado como um dos l\u00edderes do Iabas no Rio atua em contratos investigados pelo MPRJ", "description": "Roberto Bertholdo, que j\u00e1 foi condenado por pagar propina a desembargadores, \u00e9 ex-sogro de pol\u00edtico curitibano que \u00e9 amigo de empres\u00e1rio contratado pelo Iabas. Advogado declarou que n\u00e3o h\u00e1 ilegalidades nas contrata\u00e7\u00f5es. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/3ulSNDZBag4HSR5lDDYxm2z-fZU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/19/66/8736619", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/advogado-apontado-como-um-dos-lideres-do-iabas-no-rio-atua-em-contratos-investigados-pelo-mprj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "GPA lucra 20% menos no segundo trimestre com despesas ofuscando salto em vendas", "description": "Aquisi\u00e7\u00e3o do grupo colombiano Almacenes \u00c9xito minimizou o salto das vendas em meio \u00e0 pandemia de coronav\u00edru.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/JJybr-nMYKeC5JkSwccOVn6onmY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/5/v/0l8K18QRuIrX3Lsagn3A/mg-41882.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/gpa-lucra-20percent-menos-no-segundo-trimestre-com-despesas-ofuscando-salto-em-vendas.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Prefeitura de SP amplia de 1,5 para 5 km a dist\u00e2ncia m\u00e1xima permitida entre creche e casa de aluno", "description": "Gest\u00e3o municipal alega que houve um aumento no n\u00famero de solicita\u00e7\u00f5es por vagas,  apenas na quarentena foram recebidos 5.200 novos pedidos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fEwKjQwWU0vz9fv5RlisRUr4t8o=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/58/66/8736658", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/prefeitura-de-sp-amplia-de-15-para-5-km-a-distancia-maxima-permitida-entre-creche-e-casa-de-aluno.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Andr\u00e9 Moura, secret\u00e1rio da Casa Civil do RJ, \u00e9 condenado por improbidade administrativa", "description": "A Justi\u00e7a de Sergipe condenou o secret\u00e1rio por participar de um esquema de corrup\u00e7\u00e3o. Moura teve seus direitos pol\u00edticos suspensos por oito anos. A decis\u00e3o ainda cabe recurso.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/sFSvkZ8jN5ExN0VNaCLmWT_7uno=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/95/65/8736595", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/andre-moura-secretario-da-casa-civil-do-rj-e-condenado-por-improbidade-administrativa.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Em reuni\u00e3o com Aras, senadores pedem esclarecimento a respeito de declara\u00e7\u00f5es sobre a Lava Jato", "description": "Nesta ter\u00e7a, procurador-geral disse que \u00e9 hora de 'corrigir rumos' para que 'lavajatismo n\u00e3o perdure'. Segundo PGR, no encontro, Aras disse que 'combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 garantido'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bkmI8PCE6Abpjjxn8JmnbfKKQzU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/59/59/8735959", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/em-reuniao-com-aras-senadores-pedem-esclarecimento-de-declaracoes-sobre-a-lava-jato.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Governo reabre fronteiras para estrangeiros em voos; restri\u00e7\u00e3o segue valendo para cinco estados", "description": "Voos internacionais seguem proibidos de pousar em MS, PB, RO, RS e TO. Regra consta em portaria publicada em edi\u00e7\u00e3o extra do 'Di\u00e1rio Oficial'; entrada por terra e \u00e1gua segue restrita.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/oHzuFwX7C7IbPwXJusyW29bsbCc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/35/77/8737735", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/governo-prorroga-restricao-a-entrada-de-estrangeiros-no-brasil-ate-o-fim-de-agosto.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Governo do RJ apresenta \u00e0 Justi\u00e7a dados errados sobre v\u00edtimas da Covid-19 em peti\u00e7\u00e3o para fechar hospitais de campanha", "description": "Como mostrou o RJ2, informa\u00e7\u00e3o sobre v\u00edtimas fornecido era 11 vezes menor do que o disponibilizado no painel da Sa\u00fade do RJ. Secretaria informou que houve instabilidade em alguns dias no sistema.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ZNnND9SLArqzbTQ_inyKMaIHUKA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/80/65/8736580", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/governo-do-rj-apresenta-a-jusitica-dados-errados-sobre-vitimas-da-covid-19-em-peticao-para-fechar-hospitais-de-campanha.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "V\u00cdDEOS: RJ2 de quarta-feira, 29 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/2f1I4dy-IKt4mrXi41wl8BE_DFg=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/XVUlQ0YFPHXTg4Moe17y7j0DkI8=/filters:max_age(3600)/s03.video.glbimg.com/deo/vi/82/65/8736582", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/playlist/videos-rj2-de-quarta-feira-29-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Toffoli suspende investiga\u00e7\u00f5es da Lava Jato sobre senador Jos\u00e9 Serra", "description": "Senador do PSDB foi alvo de opera\u00e7\u00f5es da PF sobre suposto caixa 2 e irregularidades no Rodoanel, o que ele nega. Uma hora ap\u00f3s decis\u00e3o de Toffoli, juiz de SP o transformou em r\u00e9u. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/WZ6u8sIe8pRzTSXleIjacQgtvgY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/66/79/8737966", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/toffoli-suspende-investigacoes-da-lava-jato-sobre-campanha-de-serra.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Empres\u00e1rio fatura R$ 55 mil por m\u00eas garimpando produtos gastron\u00f4micos pelo Brasil", "description": "Os produtos s\u00e3o vendidos em um clube de assinatura. Todo m\u00eas, o assinante recebe uma caixa com alimentos t\u00edpicos e informa\u00e7\u00f5es sobre a regi\u00e3o produtora.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8VdBgtZh5cQiRfxDLBdTYc_CaZE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/88/33/8723388", "link": "https://g1.globo.com/economia/pme/pequenas-empresas-grandes-negocios/noticia/2020/07/29/empresario-fatura-r-55-mil-por-mes-garimpando-produtos-gastronomicos-pelo-brasil.ghtml", "categoria": " Pequenas Empresas & Grandes Neg\u00f3cios "},
{"title": "Petrobras lan\u00e7ar\u00e1 R$ 950 milh\u00f5es no balan\u00e7o do segundo trimestre por pagamento ao fundo Petros", "description": "Lan\u00e7amento contempla acordo de pagamento ao fundo Petros pelo fim de lit\u00edgio arbitral relacionado \u00e0 Sete Brasil.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pC7Q6s88IgPcjTuWBqwbvZMAr-s=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/Z/D/n4Jw6zSsaKeYOi2NAA0w/2018-12-05t130414z-1572123489-rc1b9a0ed930-rtrmadp-3-brazil-corruption-petrobras.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/petrobras-lancara-r-950-milhoes-no-balanco-do-segundo-trimestre-por-pagamento-ao-fundo-petros.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "JBS afirma que investiu R$ 100 milh\u00f5es em medidas de prote\u00e7\u00e3o contra coronav\u00edrus", "description": "Empresa tem sido criticada pelos casos de contamina\u00e7\u00e3o de trabalhadores em suas unidades, e \u00e9 alvo de acusa\u00e7\u00f5es de ilegalidades ambientais. Na v\u00e9spera, gestora norueguesa excluiu processadora de carteira de investimentos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Scy5mcjaF-qguIEmXCs1JKnKOPQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/05/96/8719605", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/29/jbs-afirma-que-investiu-r-100-milhoes-em-medidas-de-protecao-contra-coronavirus.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "Projeto faz delivery gr\u00e1tis de livros no RJ durante a pandemia de Covid-19", "description": "\u00d4nibus-biblioteca do \u201dLivro nas Pra\u00e7as\u201d circulava pelas ruas do Rio e da Baixada Fluminense desde 2014, mas se transformou por causa do isolamento social.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/cEZjofgPMJzttt5XZd-eXnr0nVM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/85/62/8736285", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/projeto-faz-delivery-gratis-de-livros-no-rj-durante-a-pandemia-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Senado aprova programa de cr\u00e9dito para micro e pequenas empresas via maquininha", "description": "Medida possibilita empr\u00e9stimo de at\u00e9 R$ 50 mil para MEIs, microempresas e firmas de pequeno porte pela m\u00e1quina, al\u00e9m de prever linhas maiores e cr\u00e9dito a m\u00e9dias empresas. Texto vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CNeRIQqK1ATYViYeenEuWy70BIE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/80/83/8708380", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/senado-aprova-programa-de-credito-para-micro-pequenas-e-medias-empresas-via-maquininha.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "C\u00e2mara de Vereadores de SP come\u00e7a a discutir projeto de lei para volta \u00e0s aulas na cidade de SP ap\u00f3s a pandemia", "description": "Congresso de Comiss\u00f5es aprovou texto que agora ser\u00e1 votado em dois turnos no plen\u00e1rio. Projeto promete que o retorno ter\u00e1 aulas extras, aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, contrata\u00e7\u00e3o emergencial de professores e de vagas na rede privada. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/23_q5eK_63VSvLnEN8OlQkW4RX4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/87/59/8715987", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/camara-de-vereadores-de-sp-comeca-a-discutir-lei-para-volta-as-aulas-na-cidade-de-sp-apos-a-pandemia.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Frequentador de centro de acolhimento de \u00c1gua Rasa diz ter sido agredido por seguran\u00e7a", "description": "Caso foi registrado no Departamento de Homic\u00eddio e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa (DHPP), onde ser\u00e1 investigado. Unidade de acolhimento j\u00e1 foi alvo de den\u00fancias de percevejos nos colch\u00f5es e larvas em alimentos. Prefeitura disse que vai apurar o caso.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/hHkDyPli09mN35FPdqTQyx67bUo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/87/8708721", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/frequentador-de-centro-de-acolhimento-de-agua-rasa-diz-ter-sido-agredido-por-seguranca.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Suspeito de provocar inc\u00eandio na Serra do RJ ap\u00f3s colocar fogo no pr\u00f3prio carro tem pris\u00e3o preventiva decretada", "description": "Pol\u00edcia afirma que idoso de 66 anos incendiou o pr\u00f3prio ve\u00edculo para dar o 'golpe do seguro'. Imagens de posto de seguran\u00e7a mostram o homem adquirindo combust\u00edvel.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/XlA7LdRz-mKQ2LYrr0aOt3aTsFQ=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/z/A/Y0oU8TTtudjUOKV8Hx2w/incendio-petro.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/suspeito-de-provocar-incendio-na-serra-do-rj-apos-colocar-fogo-no-proprio-carro-tem-prisao-preventiva-decretada.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Andrea Bocelli pede desculpas por coment\u00e1rios sobre Covid-19", "description": "Tenor italiano foi criticado por falar que a situa\u00e7\u00e3o poderia n\u00e3o ser t\u00e3o s\u00e9ria quanto as autoridades estavam dizendo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/L-hme4qAoUtb_2d0m8zefn3g2Lw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/6/A4tIPlQraEwgwO2WepRQ/bocelli.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/29/andrea-bocelli-pede-desculpas-por-comentarios-sobre-covid-19.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Governo de SP quer mais R$ 34 milh\u00f5es em doa\u00e7\u00f5es para elevar capacidade prevista de produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra Covid-19", "description": "Instituto Butantan prev\u00ea dobrar a capacidade de produ\u00e7\u00e3o de vacinas contra Covid-19 com doa\u00e7\u00f5es obtidas com empres\u00e1rios. Governo estima que sejam necess\u00e1rios R$ 130 milh\u00f5es para adaptar uma f\u00e1brica do Butantan que hoje n\u00e3o est\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/08qD3XCkLE6t9i13ZPACreYKVJE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/G/Bt2AC8SJWmQibJyGlqxQ/000-1vj9w3.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/governo-de-sp-quer-mais-r-34-milhoes-em-doacoes-para-elevar-capacidade-prevista-de-producao-de-vacinas-contra-covid-19.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Justi\u00e7a Federal aceita den\u00fancia e Jos\u00e9 Serra e filha Ver\u00f4nica viram r\u00e9us por lavagem de dinheiro", "description": "Segundo o MPF, a Odebrecht fez pagamentos indevidos ao senador do PSDB por meio de contas no exterior. Construtora pagou R$ 4,5 milh\u00f5es entre 2006 e 2007 e cerca de R$ 23 milh\u00f5es entre 2009 e 2010, segundo a den\u00fancia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/rafWKS70xmeogTVxdxIfh5pyR6w=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/58/70/8737058", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/justica-federal-aceita-denuncia-e-jose-serra-e-filha-veronica-viram-reus-por-lavagem-de-dinheiro.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Covid-19: UFU lan\u00e7a aux\u00edlio de inclus\u00e3o digital para estudantes em vulnerabilidade econ\u00f4mica acompanharem aulas on-line", "description": "Programa ajuda estudantes a conseguirem equipamentos e acesso \u00e0 internet. Solicita\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio inicia nesta quinta-feira (30); veja edital.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/NqRyrflivWI39DVvmmsOT--4Ovo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/H/R/hsM2mRRPSycuJ8iAGAmQ/imagem-destaque-dji-0159-1-1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mg/triangulo-mineiro/vida-em-casa/noticia/2020/07/29/covid-19-ufu-lanca-auxilio-de-inclusao-digital-para-estudantes-em-vulnerabilidade-economica-acompanharem-aulas-on-line.ghtml", "categoria": " Vida em Casa "},
{"title": "Homem \u00e9 baleado dentro de supermercado na Tijuca ap\u00f3s tentativa de roubo ", "description": "PM diz que disparo aconteceu durante tentativa de roubo. Um suspeito tentou roubar um colar de ouro que o homem usava. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4ZnySlUpdPqd9WoNUl6_ieiTvvk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/64/66/8736664", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/homem-e-baleado-dentro-de-supermercado-na-tijuca-apos-tentativa-de-roubo.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Malik B, antigo membro do grupo Roots, morre aos 47 anos", "description": "Artista entrou para grupo antes do lan\u00e7amento do primeiro disco, mas seguiu carreira solo em 1999. Causa da morte n\u00e3o foi divulgada.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6qylEKaGq7bqMj6vs4J9nL9CGYo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/M/i/VxB44CTOaNNOhBxV3adQ/malik-b-roots.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/29/malik-b-antigo-membro-do-grupo-roots-morre-aos-47-anos.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Cientistas resolvem mist\u00e9rio da origem de Stonehenge", "description": "Testes geoqu\u00edmicos indicam que pedras do monumento compartilham uma origem comum com um lugar chamado West Woods, a cerca de 25 km de dist\u00e2ncia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/OJKnDzq1wvTwtH_j-D6CmvwUa-I=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Y/4/wkA3q8SemBAsO0OS6wLg/2020-07-29t180807z-891779709-rc263i9iiv61-rtrmadp-3-science-stonehenge.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/29/cientistas-resolvem-misterio-da-origem-de-stonehenge.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Pronampe: governo diz que espera disponibilizar mais R$ 12 bi para pequenas empresas at\u00e9 dia 15", "description": "Acesso ser\u00e1 por meio do Programa de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe), criado devido \u00e0 pandemia. Primeira parcela do Pronampe, de R$ 18,7 bi, se esgotou.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gmokQak9-hZ5tDdiwjT3czN6I3o=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/85/34/8713485", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/governo-diz-que-espera-disponibilizar-mais-r-12-bi-para-empresas-ate-15-de-agosto.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Pol\u00edcia desmantela acampamento com cerca de 2 mil migrantes nos arredores de Paris", "description": "Opera\u00e7\u00e3o responde \u00e0 promessa do governo de desmantelar esses locais insalubres que se multiplicaram por alguns anos na capital francesa, al\u00e9m de uma urg\u00eancia sanit\u00e1ria, j\u00e1 que as autoridades lutam para impedir um segundo surto da Covid-19.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/lXeWCJf56Dv_wNCIGhcUTT0eKLE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/z/7/yucPTJSS2XwNd0OMAgiA/000-1vy00i.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/policia-desmantela-acampamento-com-cerca-de-2-mil-migrantes-nos-arredores-de-paris.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Saiba como definir o G1 como p\u00e1gina inicial do seu navegador", "description": "Para ter acesso mais r\u00e1pido a todas as not\u00edcias, veja como incluir o portal nos principais navegadores.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_F2mHs6DVboXY3UBfjrk5d6zQcw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/o/m/BDA06rQ6uEUGo8o9JveA/passo-1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/29/saiba-como-definir-o-portal-g1-como-pagina-inicial-do-navegador.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "\u00c9 #FAKE tu\u00edte que atribui ao general Heleno frase sobre ex-ministros do governo Bolsonaro", "description": "Imagem usa a express\u00e3o 'canalhas frouxos' em refer\u00eancia a ministros que abandonaram a gest\u00e3o. Mas conta usada n\u00e3o existe; perfil \u00e9 diferente do usado pelo ministro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DThH2hqRg3DlLe_9Q7WYpi-neeE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/95/7239543", "link": "https://g1.globo.com/fato-ou-fake/noticia/2020/07/29/e-fake-tuite-que-atribui-ao-general-heleno-frase-sobre-ex-ministros-do-governo-bolsonaro.ghtml", "categoria": " Fato ou Fake "},
{"title": "Petr\u00f3leo fecha em alta nesta quarta ap\u00f3s queda nos estoques dos EUA", "description": "Estoques de petr\u00f3leo registraram o maior recuo desde dezembro, de acordo com a Administra\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o sobre Energia (AIE).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/PAq25KQAya49p5RJp0epbZ3SVro=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/C/4/DzKGAARsOQIoFEjmyFQQ/petroleo.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/petroleo-fecha-em-alta-nesta-quarta-apos-queda-nos-estoques-dos-eua.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Auditora que apontou irregularidades nas obras do Hospital de Campanha do Riocentro \u00e9 exonerada", "description": "M\u00e1rcia Cristina Dias Rodrigues Braga foi retirada de seu posto na Controladoria Geral do Munic\u00edpio do Rio 15 dias depois de assinar um documento que indicava sobreposi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, entre outros problemas na unidade de sa\u00fade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/iYfbFt9b0KuiFp3y_CaOtoEiiPw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/Q/kL2jTBTuip0ilyTfLHoA/49698767606-4a28dbfa35-c-1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/auditora-que-apontou-irregularidades-nas-obras-do-hospital-de-campanha-do-riocentro-e-exonerada.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Uni\u00e3o Europeia exclui de programa de ajuda financeira cidades polonesas acusadas de homofobia", "description": "A homofobia vai custar caro para seis cidades polonesas. A atitude adotava por elas junto \u00e0 comunidade LGBTI+ fez com que a Uni\u00e3o Europeia (UE) as retirasse de um programa de cidades-irm\u00e3s que resultaria em ajuda financeira.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8-KufYwJ4alJEDaAfAhytYbfVVk=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2015/06/13/poland_gay_pride_fran.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/uniao-europeia-exclui-de-programa-de-ajuda-financeira-cidades-polonesas-acusadas-de-homofobia.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "TCU autoriza ANTT a renovar de forma antecipada concess\u00f5es de duas ferrovias", "description": "Decis\u00f5es estendem contratos da Estrada de Ferro Caraj\u00e1s, que passa por Par\u00e1 e Maranh\u00e3o, e da Estrada de Ferro Vit\u00f3ria a Minas. Em troca, Vale se comprometeu a ampliar investimentos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nCaLzLfH67r8R-ezrF3rEDkMDZM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/x/2/BuI3qpTmWeYoEVek4huQ/agenciapara-1121539a-0235-40c8-a70f-a8b6bb476196.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/tcu-autoriza-antt-a-renovar-de-forma-antecipada-concessoes-de-duas-ferrovias.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Saiba como definir o portal Globo.com como p\u00e1gina inicial de seu navegador ", "description": "Para ter acesso mais r\u00e1pido a todas as not\u00edcias, veja como incluir a p\u00e1gina nos principais navegadores.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/tOIs8o4AYZzdfvofHEwKrabh0sk=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/n/F/h10MgMQNminAYZwFqo5A/chrome1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/29/saiba-como-definir-o-portal-globocom-como-pagina-inicial-de-seu-navegador.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "C\u00e2mara aprova MP que dispensa reembolso por cancelamento de eventos durante pandemia", "description": "Texto desobriga a devolu\u00e7\u00e3o do dinheiro desde que empresas do setor cultural e de turismo remarquem servi\u00e7os, eventos e reservas canceladas ou adiadas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/GA9_jfP6t8teBD2p-yQXmdcHbhM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/90/35/8453590", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/camara-aprova-mp-que-dispensa-reembolso-por-cancelamento-de-eventos-durante-pandemia.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Inc\u00eandio \u00e9 extinto e devasta 17% da reserva biol\u00f3gica de Araras, na Serra dos \u00d3rg\u00e3os", "description": "Dos 3.862 hectares da Rebio Araras, em Petr\u00f3polis, 673 foram devastados, o equivalente a 673 campos de futebol, ou seja, 6,7 milh\u00f5es de m\u00b2. Inc\u00eandio foi extinto nesta quarta-feira (29). Suspeito de colocar fogo no pr\u00f3prio carro, dando in\u00edcio ao inc\u00eandio na \u00e1rea, foi indiciado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/k2O8EEtcmc9o-nvehtxR0-lTNCE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/X/XbbArXQFGVJ77d77dnZA/whatsapp-image-2020-07-29-at-18.32.47.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-serrana/noticia/2020/07/29/incendio-destroi-17percent-da-reserva-biologica-de-araras-na-serra-dos-orgaos-no-rj.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o Serrana "},
{"title": "Com nota de R$ 200, real ganha c\u00e9dula de novo valor pela primeira vez em 18 anos", "description": "Nova nota aparece no mesmo contexto que suas antecessoras de R$ 2 e R$ 20: reduzir a demanda pelas notas de R$ 100 em momento que dinheiro vivo passou a circular mais na economia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/l75Ql_LjQpMTZIeXxJotho3DC3Y=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/48/70/8737048", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/com-nota-de-r-200-real-ganha-cedula-de-novo-valor-pela-primeira-vez-em-18-anos.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Senado aprova MP que autoriza Uni\u00e3o a repassar at\u00e9 R$ 16 bilh\u00f5es a estados e munic\u00edpios", "description": "Texto foi editado pelo governo em abril para tentar ajudar estados e munic\u00edpios a repor perdas de arrecada\u00e7\u00e3o, causadas pela pandemia. Proposta segue para san\u00e7\u00e3o presidencial.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YkREtXV5A0a_r1aXIzuNsj1gpRk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/46/57/8485746", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/senado-aprova-mp-que-autoriza-uniao-a-repassar-ate-r-16-bilhoes-a-estados-e-municipios.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "\nMP abre inqu\u00e9rito para investigar pagamento de sal\u00e1rio-esposa para servidores p\u00fablicos da cidade de S\u00e3o Paulo", "description": "Segundo o promotor Paulo Destro, o pagamento da vantagem n\u00e3o encontra respaldo nas leis federal e estadual, causando prov\u00e1vel \"dano ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, \u00e0 frente do interesse dos contribuintes\" de SP. O valor pago \u00e9 de R$ 3,39 por m\u00eas e gera gastos anuais de R$ 500 mil.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/b1_awm3gLI4fTlsmZPKMoen-YI0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/51/88/8218851", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/mp-de-contas-abre-inquerito-para-investigar-pagamento-de-salario-esposa-para-servidores-publicos-da-cidade-de-sao-paulo.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Mais saques, dinheiro parado e Aux\u00edlio Emergencial: entenda por que o BC lan\u00e7ar\u00e1 nota de R$ 200", "description": "\u00d3rg\u00e3o avalia que empresas e pessoas f\u00edsicas fizeram saques por causa da crise provocada pelo coronav\u00edrus e que benefici\u00e1rios do Aux\u00edlio Emergencial n\u00e3o retornaram o dinheiro ao sistema banc\u00e1rio na velocidade esperada. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/l75Ql_LjQpMTZIeXxJotho3DC3Y=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/48/70/8737048", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/bc-recorre-a-nota-de-r-200-com-mais-brasileiros-guardando-dinheiro-em-casa-por-causa-da-crise.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "EUA registram mais de 150 mil mortes por Covid, aponta levantamento da universidade Johns Hopkins", "description": "Com 150.034 vidas perdidas na pandemia do novo coronav\u00edrus, o pa\u00eds \u00e9 respons\u00e1vel por um quinto das mortes por Covid-19 em todo o mundo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/WSOznmpickHYp_KL6kxxRJafmuY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/58/8735821", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/29/eua-registram-mais-de-150-mil-mortes-por-covid-aponta-levantamento-da-universidade-johns-hopkins.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "RJ passa dos 160 mil casos confirmados de Covid-19; m\u00e9dia m\u00f3vel aumenta 108% em 14 dias", "description": "Foram 165 \u00f3bitos e 2.008 casos registrados em 24 horas. Na m\u00e9dia m\u00f3vel de mortes, houve aumento de 3% nas mortes em rela\u00e7\u00e3o a 2 semanas atr\u00e1s.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/D6BXscqmBNfr02UI9VfQEOhNA5M=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/82/65/8736582", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/rj-passa-dos-160-mil-casos-confirmados-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Carreira n\u00e3o pode ser 'trampolim', diz Maia sobre quarentena maior para juiz disputar elei\u00e7\u00f5es", "description": "Ministro Dias Toffoli defende oito anos de espera para evitar 'demagogia'; regra atual \u00e9 de seis meses. Maia v\u00ea chance de vota\u00e7\u00e3o ainda este ano, com debate sobre o novo prazo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Kn8SONkpPZH6xMMtB2U-5SpXPTg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/02/60/8736002", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/carreira-nao-pode-ser-trampolim-diz-maia-sobre-quarentena-maior-para-juiz-disputar-eleicoes.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Nota de R$ 200: veja memes ap\u00f3s o an\u00fancio da nova c\u00e9dula ", "description": "Pedidos de troca do lobo-guar\u00e1 pelo vira-lata caramelo, compaix\u00e3o com caixas e trocadores e compara\u00e7\u00f5es com o valor do d\u00f3lar est\u00e3o entre as piadas mais compartilhadas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IpJAkI1tO8rNA_XxYizmdblV3mI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/01/64/8736401", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/29/nota-de-r-200-veja-memes-apos-o-anuncio-da-nova-cedula.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Agroneg\u00f3cio \u00e9 \u00fanico setor da economia a aumentar vagas de trabalho no 1\u00ba semestre, diz CNA", "description": "Enquanto os dados gerais de emprego no pa\u00eds mostram queda de 1,2 milh\u00e3o de postos, agropecu\u00e1ria abriu 62,6 mil novas vagas no per\u00edodo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6lIkQ074xvUreHtyjVMd-LOx_EE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/40/8734074", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/29/agronegocio-e-unico-setor-da-economia-a-aumentar-vagas-de-trabalho-no-1o-semestre-diz-cna.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "EUA anuncia retirada de 11.900 soldados da Alemanha", "description": "Medida pode ter um impacto econ\u00f4mico e estrat\u00e9gico significativo na Alemanha, onde dezenas de milhares de soldados americanos t\u00eam sido destacados desde o final da Segunda Guerra Mundial.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/WkInRsr3vD_h4HffKCSS6iPJ5Y8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/o/K/bUNqk7QASO2xUcc6cfxA/000-1vy7y6.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/eua-anuncia-retirada-de-11-900-soldados-da-alemanha.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Marco Aur\u00e9lio nega anular buscas ordenadas pela primeira inst\u00e2ncia em gabinetes da C\u00e2mara ", "description": "Mesa da C\u00e2mara pediu que a\u00e7\u00e3o no gabinete de Paulinho da For\u00e7a fosse anulada, por ter ocorrido sem aval do STF. Ao negar, ministro afirmou que n\u00e3o cabe ao Supremo dar essa autoriza\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/A0lPHtguSENMrFH6vxf7XddmH2Y=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/05/86/8698605", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/marco-aurelio-nega-anular-buscas-em-gabinetes-da-camara-ordenadas-pela-primeira-instancia.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Leil\u00e3o com diamantes e barras de ouro de S\u00e9rgio Cabral arrecada mais de R$ 4,5 milh\u00f5es", "description": "No total, foram leiloados 15 diamantes lapidados e cinco barras de ouro 24 quilates, avaliados em R$ 3 milh\u00f5es.  \n", "image_url": "https://s2.glbimg.com/XoNIJhE3BoRCDML-h8IOobGrYHw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/61/65/8736561", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/leilao-de-joias-de-sergio-cabral-arrecada-pelo-menos-r-4-milhoes.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Antecipa\u00e7\u00e3o do saque-anivers\u00e1rio do FGTS chega a R$ 7 milh\u00f5es em empr\u00e9stimos, diz Caixa", "description": "Juros s\u00e3o de 0,99% ao m\u00eas, dispon\u00edveis desde segunda-feira (27). Expectativa da Caixa \u00e9 emprestar cerca de R$ 5 bilh\u00f5es. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KQRxJ0hXv-HQqQvLnhNT322Hpmc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/98/92/8729298", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/antecipacao-do-saque-aniversario-do-fgts-chega-a-r-7-milhoes-em-emprestimos-diz-caixa.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Como a cidade mais branca dos EUA foi parar no centro dos protestos antirracismo", "description": "Portland, que chegou a proibir a presen\u00e7a de negros no s\u00e9culo 19, tem sido palco de protestos di\u00e1rios desde 29 de maio - um movimento que ganhou ainda mais for\u00e7a recentemente, desde que o presidente Donald Trump decidiu enviar agentes federais.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/jkxWGmjdDcRkbKUG74EvZcp6Mck=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/a/LQIo6IRp6JZqGkkFj4xQ/2020-07-17t224740z-1885430128-rc2avh9rvd2i-rtrmadp-3-global-race-protests-portland.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/como-a-cidade-mais-branca-dos-eua-foi-parar-no-centro-dos-protestos-antirracismo.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Homem \u00e9 filmado nadando em aqu\u00e1rio de zool\u00f3gico na Austr\u00e1lia", "description": "A institui\u00e7\u00e3o denunciou o incidente \u00e0 pol\u00edcia e prometeu tomar medidas legais contra o comportamento 'inaceit\u00e1vel' e 'ofensivo'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CZyOVqrFWTDyXLMP_RCnED_zgpk=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/8/o/OXgsRqQ02MXvFSbVvyyA/aquario.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/homem-e-filmado-nadando-em-aquario-de-zoologico-na-australia.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Aux\u00edlio Emergencial: Pagamentos aos 805,3 mil novos pedidos devem come\u00e7ar na semana que vem, diz presidente da Caixa", "description": "Segundo Pedro Guimar\u00e3es, banco necessita de calend\u00e1rio e recursos a serem enviados pelo Minist\u00e9rio da Cidadania.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Psua2fjoZuy_Bmlc4AT-dwL0G-U=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/14/8731421", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/auxilio-emergencial-pagamentos-aos-8053-mil-novos-pedidos-devem-comecar-na-semana-que-vem-diz-presidente-da-caixa.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "PM \u00e9 morto em confronto na comunidade da Covanca, em Jacarepagu\u00e1 ", "description": "Sargento estava na corpora\u00e7\u00e3o h\u00e1 22 anos. Troca de tiros aconteceu pr\u00f3ximo ao bairro da Pra\u00e7a Seca, que registra tiroteios desde segunda-feira (27). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/EaH_LodRk48ZnboyqSMo_ps6oNk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/38/53/8735338", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/pm-e-morto-em-confronto-na-comunidade-da-covanca-em-jacarepagua.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Turquia adota lei que refor\u00e7a poderes das autoridades sobre redes sociais", "description": "A lei foi votada nesta quarta-feira pelo Parlamento e adotado menos de um m\u00eas depois de o presidente turco Recep Tayyp Erdogan pedir \"ordem\" nas redes sociais - um dos \u00fanicos espa\u00e7os onde a popula\u00e7\u00e3o ainda se expressa livremente.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/p5YPx0G_R2a3ZWjxHO3Lt0UmT30=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/A/AOZfAASq2bJYMzzZIAEQ/2020-07-29t123925z-342269921-rc203i92rhd9-rtrmadp-3-turkey-security-socialmedia.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/turquia-adota-lei-que-reforca-poderes-das-autoridades-sobre-redes-sociais.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Banco Central anuncia que lan\u00e7ar\u00e1 c\u00e9dula de R$ 200 em agosto", "description": "Nova c\u00e9dula foi aprovada pelo Conselho Monet\u00e1rio Nacional. Ter\u00e1 estampado um lobo-guar\u00e1. Imagem da nova nota ser\u00e1 divulgada no fim de agosto, quando come\u00e7ar\u00e1 a circular.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IpJAkI1tO8rNA_XxYizmdblV3mI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/01/64/8736401", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/banco-central-anuncia-que-lancara-cedula-de-200-reais.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Vulc\u00e3o entra em atividade na Nicar\u00e1gua e lan\u00e7a gases e cinzas a at\u00e9 60 metros de altura", "description": "O Telica est\u00e1 localizado a 20 km da cidade de Le\u00f3n, noroeste do pa\u00eds e a atividade vulc\u00e2nica n\u00e3o causou danos \u00e0s comunidades vizinhas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/lGrVGaZ4dKNOBPCMuXEcjUpU9Gg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/K/5/GrYMnzQk2UQAl3PDb1sQ/000-1vy950.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/vulcao-entra-em-atividade-na-nicaragua-e-lanca-gases-e-cinzas-a-ate-60-metros-de-altura.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Cal\u00e7ada desaba e cratera \u2018engole\u2019 dois pedestres na China; veja v\u00eddeo", "description": "Acidente aconteceu na cidade de Chongqing, na segunda-feira (27), e foi registrado por c\u00e2mera de seguran\u00e7a. V\u00edtimas foram resgatadas por bombeiros e levadas a um hospital. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/W2UaT8GDS2eM06EVFvLw_jmTz9w=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/73/50/8735073", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/calcada-desaba-e-cratera-engole-dois-pedestres-na-china-veja-video.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "\u00c9 #FAKE que v\u00eddeo mostre projeto de ponte sobre o Rio Xingu", "description": "V\u00eddeo com maquete eletr\u00f4nica \u00e9 de obra na Espanha. Imagens t\u00eam circulado ap\u00f3s governo Bolsonaro anunciar a contrata\u00e7\u00e3o de projeto de engenharia e licen\u00e7a ambiental.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DThH2hqRg3DlLe_9Q7WYpi-neeE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/95/7239543", "link": "https://g1.globo.com/fato-ou-fake/noticia/2020/07/29/e-fake-que-video-mostre-projeto-de-ponte-sobre-o-rio-xingu.ghtml", "categoria": " Fato ou Fake "},
{"title": "Quase uma d\u00e9cada ap\u00f3s concordata, Kodak entra no mercado farmac\u00eautico com empr\u00e9stimo milion\u00e1rio", "description": "Empresa disse que o novo neg\u00f3cio farmac\u00eautico suportar\u00e1 360 empregos diretos e 1.200 indiretos. Em 2012, empresa pediu prote\u00e7\u00e3o \u00e0 lei de fal\u00eancias dos EUA. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/5fgpKuI3HPAAM25IaMpa6DJyinM=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2012/01/19/kodaks-legacy_fran950.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/negocios/noticia/2020/07/29/quase-uma-decada-apos-concordata-kodak-entra-no-mercado-farmaceutico-com-emprestimo-milionario.ghtml", "categoria": " Neg\u00f3cios "},
{"title": "Descarrilamento de trem causa inc\u00eandio e faz ponte desmoronar parcialmente nos EUA", "description": "N\u00e3o h\u00e1 relatos de feridos. Acidente ocorreu pela manh\u00e3, no Arizona.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_XKjIZRQqhWEjBRoBSjA89u9uWU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/07/62/8736207", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/descarrilamento-de-trem-causa-incendio-e-faz-ponte-desmoronar-parcialmente-nos-eua.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "C\u00e2mara aprova MP que d\u00e1 120 dias para estados e munic\u00edpios destinarem R$ 3 bilh\u00f5es \u00e0 cultura", "description": "Recursos n\u00e3o utilizados dever\u00e3o ser devolvidos \u00e0 Uni\u00e3o. C\u00e2mara desfez altera\u00e7\u00f5es do Senado para agilizar tramita\u00e7\u00e3o; com isso, texto ser\u00e1 promulgado pelo Congresso.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/idOsXGcYCACsIyGHk6iMPpRV_d8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/62/33/8663362", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/camara-aprova-mp-que-da-120-dias-para-estados-e-municipios-destinarem-r-3-bilhoes-a-cultura.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Cl\u00ednica de Hemoterapia de Niter\u00f3i faz campanha de doa\u00e7\u00e3o de sangue nesta quinta e sexta", "description": "Al\u00e9m da cl\u00ednica, interessados podem agendar doa\u00e7\u00e3o na Par\u00f3quia S\u00e3o Francisco Xavier. Objetivo \u00e9 regularizar os estoques de sangue.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gs-75rRi_bRHkihqg5AFgGeJ2zI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/B/tdc7HjR6uBIsshJAmzlw/whatsapp-image-2020-07-29-at-14.15.14.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/clinica-de-hemoterapia-de-niteroi-faz-campanha-de-doacao-de-sangue-nesta-quinta-e-sexta.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Ivete Sangalo deixa time de t\u00e9cnicos do 'The Voice Brasil': 'N\u00e3o foi uma decis\u00e3o f\u00e1cil'", "description": "Com a sa\u00edda da cantora, Carlinhos Brown volta ao programa e completa o time formado por Lulu Santos, Michel Tel\u00f3 e Iza. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/kAcTauB4tqvdp_sdhWsY3AR1ELg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/80/99/2249980", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/29/ivete-sangalo-deixa-time-de-tecnicos-do-the-voice-brasil-nao-foi-uma-decisao-facil.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "For\u00e7a-tarefa da Lava Jato repudia declara\u00e7\u00f5es de Aras e diz que n\u00e3o h\u00e1 'caixas de segredos' no trabalho dos procuradores", "description": "Procurador-geral disse, em um debate virtual, que \u00e9 hora de 'corrigir rumos' para que 'lavajatismo n\u00e3o perdure'; procuradores do Paran\u00e1 emitiram nota nesta quarta-feira (29).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/eab-qf1ud0cBH_eXnPQlh0oK0W0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/51/79/8737951", "link": "https://g1.globo.com/pr/parana/noticia/2020/07/29/forca-tarefa-da-lava-jato-repudia-declaracoes-de-aras-e-diz-que-nao-ha-caixas-de-segredos-no-trabalho-dos-procuradores.ghtml", "categoria": " Paran\u00e1 "},
{"title": "Fed mant\u00e9m taxas de juros e renova acordo para liquidez com BCs", "description": "Juros dos EUA seguiram inalterados na faixa de 0% a 0,25%. Fed tamb\u00e9m anunciou amplia\u00e7\u00e3o at\u00e9 mar\u00e7o de 2021 do acordo com bancos centrais para prover liquidez em d\u00f3lares por meio de linhas de swap.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/j70HuJRoPkz4_uMsCQiljx1Lz2Q=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/61/12/8731261", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/bc-dos-eua-mantem-taxas-de-juros.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Baleias s\u00e3o vistas na orla de Ipanema, Zona Sul do Rio", "description": "Segundo especialistas, elas seguem em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de reprodu\u00e7\u00e3o no Arquip\u00e9lago de Abrolhos, no sul da Bahia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/OPH45ksmF1pS9tpBJgYRer9v9Ck=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/39/57/8735739", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/baleias-sao-vistas-na-orla-de-ipanema-zona-sul-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Com mercado receptivo, emiss\u00e3o de t\u00edtulos soma R$ 118 bi em junho e d\u00edvida p\u00fablica sobe 3,27%", "description": "M\u00eas foi marcado por reabertura gradual de diversas economias, avalia Tesouro Nacional. Expectativa de vacinas contra a Covid-19 contribuiu para cen\u00e1rio externo favor\u00e1vel, diz an\u00e1lise.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/G3maKbSIyCC6qMVyF_wboJKJWYw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/13/87/8478713", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/com-mercado-receptivo-emissao-de-titulos-soma-r-118-bi-em-junho-e-divida-publica-sobe-327percent.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Governo de SP testa moradores de comunidades ind\u00edgenas e quilombolas para a Covid-19", "description": "Iniciativa faz parte do programa do Instituto Butantan que quer detectar a doen\u00e7a em locais de maior vulnerabilidade social em SP. Previs\u00e3o da gest\u00e3o estadual \u00e9 que todas as comunidades ind\u00edgenas e quilombolas do estado sejam testadas em at\u00e9 20 dias. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/i_jNt-TVtZS_tC-eKrlH9kJriE4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/86/76/8707686", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/governo-de-sp-testa-moradores-de-comunidades-indigenas-e-quilombolas-para-a-covid-19.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Governo de SP diz que R\u00fassia procurou estado para fazer parceria na produ\u00e7\u00e3o de vacina com registro previsto para agosto ", "description": "Dimas Covas disse que ainda \u00e9 cedo afirmar se o governo se associaria ou n\u00e3o ao governo russo na produ\u00e7\u00e3o dessa vacina. Para ele, ainda \u00e9 preciso conhecer melhor a tecnologia da vacina.Velocidade da pesquisa russa tem levantado d\u00favidas sobre efetividade e seguran\u00e7a do imunizante desenvolvido em Moscou.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/MJkNHjuErJTegG78V90gg8kFI2o=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/25/62/8736225", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/governo-de-sp-diz-que-russia-procurou-estado-para-fazer-parceria-na-producao-de-vacina-com-registro-previsto-para-agosto.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Famosos enviam mensagem de apoio a Thammy Miranda ap\u00f3s ataques por campanha de Dia dos Pais", "description": "Ator foi convidado para estrelar propaganda comercial comemorativa e recebeu mensagens transf\u00f3bicas nas redes sociais. Bruno Gagliasso, Babu Santana e Sophia Abrah\u00e3o sa\u00edram em defesa. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-h7KJFDr_E7-LEqRKbDWRFjipVk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/67/14/8731467", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/29/famosos-enviam-mensagem-de-apoio-a-thammy-miranda-apos-ataques-por-campanha-de-dia-dos-pais.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "MPF cobra de respons\u00e1vel pelas usinas Angra I, II e III o cumprimento de a\u00e7\u00f5es para ind\u00edgenas da regi\u00e3o", "description": "Acordo firmado pela Eletronuclear no Processo de Licenciamento Ambiental previa a aplica\u00e7\u00e3o de medidas de compensa\u00e7\u00e3o para todas as comunidades ind\u00edgenas de Angra dos Reis e Paraty. Conv\u00eanio est\u00e1 paralisado desde 2002.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/anMbY8dPueBAMR-nHL1ykVU2NI8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/U/M/tB6P2QTT6cew60xVXI7Q/foto-4-vista-aerea-das-usinas-de-angra-1-e-angra-2-envoltas-pelo-mar-e-floresta-de-angra-dos-reis.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/mpf-cobra-de-responsavel-pelas-usinas-angra-i-ii-e-iii-o-cumprimento-de-acoes-para-indigenas-da-regiao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Balan\u00e7os impulsionam grandes oscila\u00e7\u00f5es nos mercados acion\u00e1rios europeus antes do Fed", "description": "Investidores esperam que banco central dos EUA siga com sua postura expansionista de apoiar os mercados financeiros em meio aos custos da pandemia de coronav\u00edrus.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-NkSlKjJ3sp6n1t3P0u17DyNDMg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/h/b/Jhr7qAS4yUqyeAF1lgXg/2020-03-09t145951z-1812542964-rc2egf9v90v2-rtrmadp-3-health-coronavirus-britain.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/balancos-impulsionam-grandes-oscilacoes-nos-mercados-acionarios-europeus-antes-do-fed.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "\nGoverno acelerou publica\u00e7\u00e3o de atos sobre meio ambiente no in\u00edcio da pandemia, diz jornal", "description": "Volume de atos foi 12 vezes maior entre mar\u00e7o e maio na compara\u00e7\u00e3o com mesmo per\u00edodo de 2019. Para ministro do Meio Ambiente, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel comparar com primeiro ano de mandato. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/kyXXkq4udySuY5PfnTNfKkWDw1I=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/87/69/8736987", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/governo-acelerou-ritmo-de-publicacao-de-atos-sobre-meio-ambiente-nos-primeiros-meses-da-pandemia-diz-jornal.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "C\u00e2mara aprova MP que cria linha de cr\u00e9dito para empresas durante a pandemia", "description": "Recursos para bancar a folha de pagamento ir\u00e3o para neg\u00f3cios com faturamento entre R$ 360 mil e R$ 50 milh\u00f5es. Texto segue para san\u00e7\u00e3o do presidente Jair Bolsonaro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/w6XH6ISCG26N7HcxE-ImRmcJgn4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/87/81/8708187", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/camara-aprova-mp-que-cria-linha-de-credito-a-empresas-durante-pandemia.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Missa celebra 95 anos de funda\u00e7\u00e3o do jornal O Globo", "description": "Celebra\u00e7\u00e3o sem a presen\u00e7a de p\u00fablico foi exibida na internet, devido \u00e0 pandemia da Covid-19. Diretor-geral da Editora Globo ressalta m\u00faltiplas faces do jornal di\u00e1rio.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/aTczm-pD44mWfEOp8i3NTXF4GQY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/84/55/8735584", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/missa-celebra-95-anos-de-fundacao-do-jornal-o-globo.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "CEOs de gigantes da tecnologia se defendem em audi\u00eancia no Congresso dos EUA", "description": "Comiss\u00e3o investiga se Facebook, Google, Amazon e Apple abusam de posi\u00e7\u00e3o dominante no mercado e aplicam pr\u00e1tica de monop\u00f3lio. Zuckerberg, Bezos, Pixai e Cook afirmam que enfrentam grande concorr\u00eancia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Q8QtfQetrBioDnWzMndJiStkNQ0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/18/64/8736418", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/29/ceos-de-gigantes-da-tecnologia-se-defendem-em-audiencia-no-congresso-dos-eua.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "For\u00e7as federais come\u00e7am a deixar Portland nesta quinta", "description": "Governadora Kate Brown  afirmou que conversou com o vice-presidente Mike Pence, e que agentes federais v\u00e3o deixar a cidade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/LY3gEKC7oTVeMj8Ay_xmXnhKjxc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/84/74/8727484", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/forcas-federais-comecam-a-deixar-portland-nesta-quinta.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "SP supera meio milh\u00e3o de casos do novo coronav\u00edrus", "description": "Governador Doria comanda entrevista coletiva nesta quarta-feira (29) e fala sobre o combate \u00e0 doen\u00e7a.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/ao-vivo/governo-fala-do-combate-ao-coronavirus-em-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Ap\u00f3s n\u00e3o divulgar dados de Covid-19 na ter\u00e7a, SP atualiza balan\u00e7o e estado ultrapassa 22 mil mortes e 500 mil casos", "description": "Pela primeira vez desde o in\u00edcio da pandemia, governo de SP n\u00e3o divulgou na ter\u00e7a-feira o boletim di\u00e1rio, pois afirmou ter tido dificuldade para extrair dados ap\u00f3s mudan\u00e7a em sistema do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Nesta quarta, dados dos dois dias foram atualizados. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/H1c77gfwiwWSEod2oMdQebTX6es=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/94/38/8733894", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/apos-nao-divulgar-dados-de-covid-19-na-terca-sp-atualiza-balanco-e-estado-ultrapassa-22-mil-mortes-e-500-mil-casos.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Obras de condom\u00ednio em \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental em Vargem Grande continuam mesmo durante a pandemia ", "description": "Inea afirma que o condom\u00ednio est\u00e1 na \u00e1rea de amortecimento do Parque Estadual da Pedra Branca e, por isso, a compet\u00eancia da licen\u00e7a e fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 da prefeitura.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bL4x-nzMV4GnMRCKq4kmvIJcN8w=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/41/54/8735441", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/obras-de-condominio-em-area-de-protecao-ambiental-em-vargem-grande-continuam-mesmo-durante-a-pandemia.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "V\u00cdDEOS: RJ1 de quarta-feira, 29 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/FlH8iWv5rw7yJCNIJI81BS70ETE=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/9zCjeEuaW8Ywz7rXxlsqMIVHZQU=/filters:max_age(3600)/s03.video.glbimg.com/deo/vi/98/55/8735598", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/edicao/2020/07/29/videos-rj1-de-quarta-feira-29-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "N\u00e3o vejo home office permanente como uma grande revolu\u00e7\u00e3o, diz presidente do Santander", "description": "Sergio Rial informa que 60% dos funcion\u00e1rios administrativos j\u00e1 voltaram ao trabalho presencial e defende que decis\u00e3o permanente deve ser feita por cada \u00e1rea.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/OCqqeyvfV-nj2qkydDO4eFCR9No=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2017/08/16/santander.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/nao-vejo-home-office-permanente-como-uma-grande-revolucao-diz-presidente-do-santander.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Pol\u00edcia alem\u00e3 continua a escavar canteiro na investiga\u00e7\u00e3o do caso Madeleine ", "description": "Com a ajuda de v\u00e1rios c\u00e3es farejadores e de escavadeiras, os investigadores continuam explorando meticulosamente esse pequeno canteiro em um terreno localizado no oeste de Hannover.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/uFNof0s20uaD070WVQVRZ591zc8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/02/44/8734402", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/policia-alema-continua-a-escavar-canteiro-na-investigacao-do-caso-maddie.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "M\u00e9dica de v\u00eddeo retuitado por Trump cr\u00ea que 'reptilianos' governaram os EUA", "description": "Stella Immanuel \u00e9 defensora da hidroxicloroquina no combate \u00e0 Covid-19. 'Pensei que o que dizia era importante, mas n\u00e3o sei nada dela', afirmou Trump ao ser questionado sobre o motivo de ter compartilhado v\u00eddeo da m\u00e9dica.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/PF2F8i_zIP7WNcz64hVFsLclL5I=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/33/41/8734133", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/medica-de-video-retuitado-por-trump-cre-que-reptilianos-governaram-os-eua.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "N\u00famero de despejos dobra na cidade de SP durante a pandemia, aponta levantamento", "description": "An\u00e1lise foi realizada pela Faculdade de Arquitetura e Urbanismo da USP e divulgada nesta quarta (29). Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) havia recomendado suspens\u00e3o de reintegra\u00e7\u00f5es de posse durante a crise sanit\u00e1ria. MP investiga Prefeitura por aumento de a\u00e7\u00f5es sem oferta pol\u00edticas habitacionais. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CmvPHHeGhrg3bQkHNfaZlB1CuyE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/x/tKIlnPTTykK27HsqviCQ/caveirao.png", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/numero-de-despejos-dobra-na-cidade-de-sp-durante-a-pandemia-aponta-levantamento.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "280 fam\u00edlias devem sair de terreno em Caieiras para obra de interliga\u00e7\u00e3o de bairros", "description": "Prefeitura afirma que n\u00e3o vai indenizar as fam\u00edlias, porque o terreno \u00e9 invadido. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/co2CQhvXz75_m-3h-zv35VBGuEY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/91/55/8735591", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/280-familias-devem-sair-de-terreno-em-caieiras-para-obra-de-interligacao-de-bairros.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Jaguar Land Rover anuncia Thierry Bollor\u00e9, ex-Renault, como novo diretor-executivo", "description": "O franc\u00eas assumir\u00e1 o cargo de CEO em 10 de setembro, substituindo Ralf Speth.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-rLztSCVEWfENmn3r-fKo8Qzuv8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/d/p4842HQXAI7zE3iinbUg/thierry-bollore.jpg", "link": "https://g1.globo.com/carros/noticia/2020/07/29/jaguar-land-rover-anuncia-thierry-bollore-ex-renault-como-novo-diretor-executivo.ghtml", "categoria": " Auto Esporte "},
{"title": "Pixote grava em agosto show no formato de drive-in", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/lOvvyOQ8yP9HpHpcJozh68wC5zE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/k/v/UqL2DzTluAm48iqYRAkQ/pixotegrupo.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/29/pixote-grava-em-agosto-show-no-formato-de-drive-in.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Governo Trump amplia envio de tropas federais para cidades dos EUA", "description": "Donald Trump ampliou a mobiliza\u00e7\u00e3o de tropas federais para grandes cidades com justificativa de que \u00e9 uma miss\u00e3o para combater crimes violentos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/h2AAlWFJGDte7utNRtm662ek4d8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/42/91/8729142", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/governo-trump-amplia-envio-de-tropas-federais-para-cidades-dos-eua.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Profissionais do Samu est\u00e3o h\u00e1 tr\u00eas meses sem receber sal\u00e1rios no RJ", "description": "Sem dinheiro, 30% faltam aos plant\u00f5es do atendimento de emerg\u00eancia do estado. Funcion\u00e1rios tamb\u00e9m reclamam do sucateamento das ambul\u00e2ncias.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ae6ex1lrVp_AJbXfyZAuDBvkGSI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/62/55/8735562", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/profissionais-do-samu-estao-ha-tres-meses-sem-receber-salarios-no-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Ap\u00f3s reuni\u00e3o com relator, Guedes diz buscar com governadores reforma tribut\u00e1ria mais ampla ", "description": "Equipe econ\u00f4mica enviou na semana passada a primeira parte de suas propostas. Novas sugest\u00f5es devem ser enviadas ao Congresso em agosto.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/3nKVBoeHM5bfvYlJtXxHAPNEM6E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/56/8735621", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/apos-reuniao-com-relator-guedes-diz-que-busca-com-governadores-reforma-tributaria-ampla.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Interna\u00e7\u00f5es por gripe no estado de S\u00e3o Paulo t\u00eam queda de 97% em junho deste ano", "description": "Redu\u00e7\u00e3o teve rela\u00e7\u00e3o com isolamento social pelo coronav\u00edrus. Levantamento feito com dados do InfoGripe, da Fiocruz, mostra que os v\u00edrus respirat\u00f3rios, como os da Influenza, representaram 35% dos casos em 2019, e apenas 0,3% em 2020.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fgCF7zKHr3cBAlA14aI_W3rwbRA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/14/54/8735414", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/internacoes-de-doencas-provocadas-por-virus-respiratorios-registram-queda-durante-o-periodo-de-frio-neste-ano.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "INSS adia novamente reabertura de ag\u00eancias para atendimento presencial, para 24 de agosto", "description": "\nInicialmente previsto para 13 de julho, in\u00edcio da reabertura j\u00e1 havia sido adiado para 3 de agosto. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Rzk1fUoHvpytaYJVvkq3AvyFPQM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/39/70/8737039", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/inss-adia-novamente-reabertura-de-agencias-para-atendimento-presencial-para-24-de-agosto.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Por que o homem mais rico do mundo e outros magnatas de tecnologia v\u00e3o depor no Congresso dos EUA", "description": "Pela primeira vez, Jeff Bezos, Mark Zuckerberg, Tim Cook e Sundar Pichai v\u00e3o depor juntos em uma sess\u00e3o que discutir\u00e1 se empresas de tecnologias ficaram poderosas demais.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/0fLuA8PTx426ftQjoi31WBT5il8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/84/19/7921984", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/29/por-que-o-homem-mais-rico-do-mundo-e-outros-magnatas-de-tecnologia-vao-depor-no-congresso-dos-eua.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "CNJ mant\u00e9m decis\u00e3o que proibiu juiz do Maranh\u00e3o de participar de lives pol\u00edtico-partid\u00e1rias ", "description": "Decis\u00e3o s\u00f3 vale para o caso espec\u00edfico. Magistrado foi respons\u00e1vel por determinar o bloqueio total (lockdown) na Regi\u00e3o Metropolitana de S\u00e3o Lu\u00eds.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/cnj-mantem-decisao-que-proibiu-juiz-do-maranhao-de-participar-de-lives-politico-partidarias.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "\u00c9 #FAKE que vacinas contra o novo coronav\u00edrus possam gerar seres geneticamente modificados", "description": "Afirma\u00e7\u00e3o falsa est\u00e1 em v\u00eddeo de osteopata americana que tem viralizado nas redes sociais. Tese \u00e9 fantasiosa, apontam especialistas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DThH2hqRg3DlLe_9Q7WYpi-neeE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/95/7239543", "link": "https://g1.globo.com/fato-ou-fake/coronavirus/noticia/2020/07/29/e-fake-que-vacinas-contra-o-novo-coronavirus-possam-gerar-seres-geneticamente-modificados.ghtml", "categoria": " CoronaV\u00edrus "},
{"title": "Toffoli defende que juiz s\u00f3 possa ser candidato oito anos ap\u00f3s deixar a magistratura ", "description": "Presidente do Supremo quer que per\u00edodo de quarentena valha tamb\u00e9m para integrantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Para ele, medida evitaria 'demagogia' no exerc\u00edcio dos cargos.  ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Kn8SONkpPZH6xMMtB2U-5SpXPTg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/02/60/8736002", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/toffoli-sugere-quarentena-de-oito-anos-para-juiz-ser-candidato.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Joias que pertenciam a S\u00e9rgio Cabral s\u00e3o disputadas em leil\u00e3o", "description": "Segundo funcion\u00e1ria da De Paula Leil\u00f5es, empresa respons\u00e1vel pelo leil\u00e3o online, quase todas as joias j\u00e1 tinham sido vendidas at\u00e9 as 14h desta quarta, com valor arrecadado de aproximadamente R$ 2,8 milh\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/sbU7ilVuZMeAfmCEyDKJurnzur8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/n/E/A8yQ80TNAL4yPfMwCLKg/28cabral.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/joias-que-pertenciam-a-sergio-cabral-sao-disputadas-em-leilao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Fam\u00edlias desesperadas passam horas em busca de oxig\u00eanio em mercado paralelo no Peru", "description": "Ministro da Sa\u00fade disse que, em tempos normais, o consumo de oxig\u00eanio era equivalente a 60 toneladas por dia. Com a pandemia, isso foi multiplicado por cinco, e parentes de pacientes se veem for\u00e7ados a buscar por conta pr\u00f3pria o insumo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DB2Vvs5CL60_DDEuL0y_MwmuVdU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/n/SeEwuSRESGu4wls0EZWA/000-1vo3je.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/29/familias-desesperadas-passam-horas-em-busca-de-oxigenio-em-mercado-paralelo-no-peru.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "China suspende exporta\u00e7\u00e3o de mais 1 frigor\u00edfico brasileiro; voltam a ser 6 unidades embargadas", "description": "Desde o in\u00edcio da pandemia, 7 frigor\u00edficos foram suspensos, mas uma unidade de carne bovina em Mato Grosso teve a autoriza\u00e7\u00e3o restabelecida. Chineses est\u00e3o preocupados com a presen\u00e7a do coronav\u00edrus entre funcion\u00e1rios.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/39VFCHOpcFsWVRnhDkYGBQRK38Q=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/77/84/8658477", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/29/china-suspende-exportacao-de-mais-1-frigorifico-brasileiro-voltam-a-ser-6-unidades-embargadas.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "Ataque cibern\u00e9tico 'misterioso' est\u00e1 destruindo bancos de dados expostos na web", "description": "Informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o substitu\u00eddas por uma sequ\u00eancia de letras e n\u00fameros aleat\u00f3rios seguidos da palavra 'meow'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/S_cvfZVitKAW3j8YONO7ff55-L8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/n/FdNZETTOGT3J82o0j4bw/computer-lock.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/blog/altieres-rohr/post/2020/07/29/ataque-cibernetico-misterioso-esta-destruindo-bancos-de-dados-expostos-na-web.ghtml", "categoria": " Blog do Altieres Rohr "},
{"title": "C\u00e2mara aprova urg\u00eancia de projeto que muda regras do mercado de g\u00e1s natural ", "description": "Objetivo \u00e9 baratear custo do g\u00e1s, reduzindo tamb\u00e9m pre\u00e7o da energia el\u00e9trica. Segundo o presidente da Casa, Rodrigo Maia, vota\u00e7\u00e3o dever\u00e1 esperar pelo menos mais duas semanas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/s7QzGvYCTpqlAAT5bavVWTwN8mY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/57/36/8663657", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/camara-aprova-urgencia-de-projeto-que-muda-regras-do-mercado-de-gas-natural.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Governo do RJ espera desmobilizar hospitais de campanha at\u00e9 12 de agosto", "description": "Atualmente, h\u00e1 uma decis\u00e3o judicial que impede o fechamento das unidades. Secret\u00e1rio de Sa\u00fade diz, no entanto, que a Procuradoria-Geral do Estado avalia a quest\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pwJ9oY86n1I3mwIdhj0exEHUoMk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/50/56/8735650", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/governo-do-rj-espera-desmobilizar-hospitais-de-campanha-ate-12-de-agosto.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Criminosos roubam pertences de funcion\u00e1rios e pacientes de cl\u00ednica no Rio; veja imagens", "description": "Crime aconteceu por volta das 14h30 e durou poucos segundos. Imagens de c\u00e2mera de seguran\u00e7a registrou a a\u00e7\u00e3o dos bandidos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6Xpi8J4CGqsyGtgzXMwkGcM6ngQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/11/46/8734611", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/criminosos-roubam-pertences-de-funcionarios-e-pacientes-de-uma-clinica-no-rio-veja-imagens.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Belarus anuncia deten\u00e7\u00e3o de 32 combatentes russos", "description": "O principal canal de televis\u00e3o do pa\u00eds e a ag\u00eancia oficial de not\u00edcias anunciaram as deten\u00e7\u00f5es. As pris\u00f5es foram ordenadas depois que as autoridades receberam informa\u00e7\u00f5es sobre a 'chegada ao territ\u00f3rio de 200 combatentes com o o objetivo de desestabilizar a situa\u00e7\u00e3o durante a campanha eleitoral'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bufjcT25q2FCGU8y1q2oCybcfvg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/72/37/8493772", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/belarus-anuncia-detencao-de-32-combatentes-russos.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Rede de supermercados abre 120 vagas de emprego para nova unidade em Americana, SP", "description": "Candidatos devem entregar curr\u00edculo pessoalmente entre os dias 11 e 12 de agosto no endere\u00e7o do novo estabelecimento, que esta ser\u00e1 inaugurado no Jardim Orqu\u00eddeas. Cadastro tamb\u00e9m ser\u00e1 aceito por e-mail.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/iOnRASMhuIEeIwPFwr6LP0zTM4Q=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/2/G/cRQ3txTGmM6NKPhpZkzA/000-1ud75i-b.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/concursos-e-emprego/noticia/2020/07/29/rede-de-supermercados-abre-vagas-de-emprego-para-nova-unidade-em-americana-sp.ghtml", "categoria": " Concursos e emprego em Campinas e regi\u00e3o "},
{"title": "Unesp de Presidente Prudente abre inscri\u00e7\u00f5es para contrata\u00e7\u00e3o de professor substituto", "description": "Vaga \u00e9 para atuar no Departamento de Planejamento, Urbanismo e Ambiente da Faculdade de Ci\u00eancias e Tecnologia. Interessados devem garantir a participa\u00e7\u00e3o at\u00e9 14 de agosto.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7i1WV2MzQd5tYfK8RJdE5DjO5HE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/f/qMyYBFRMq91OAlrWINqg/unesp-fachada-3-.png", "link": "https://g1.globo.com/sp/presidente-prudente-regiao/noticia/2020/07/29/unesp-de-presidente-prudente-abre-inscricoes-para-contratacao-de-professor-substituto.ghtml", "categoria": " Presidente Prudente e Regi\u00e3o "},
{"title": "Como m\u00e9dica ajudou a preservar os seios de milhares de v\u00edtimas de c\u00e2ncer de mama no mundo", "description": "Vera Peters poupou seus pacientes de cirurgia traum\u00e1tica para tratar c\u00e2ncer de mama, foi ferozmente criticada, mas provou que mundo da medicina estava errado colocando cirurgi\u00e3o \u00e0 frente do paciente.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SHGQug4PPyR9yVycvY3ze7fjp-o=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/E/3qdrprQmaAccYBwv38UA/image001.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/29/como-medica-ajudou-a-preservar-os-seios-de-milhares-de-vitimas-de-cancer-mama-no-mundo.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Boeing registra fortes perdas no 2\u00ba trimestre", "description": "Figante aeroespacial sofreu uma perda de US$ 2,4 bilh\u00f5es no segundo trimestre.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/JP9A3rjTa3WfxmeNLpnHS87Q21M=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Y/B/ouRZyxR3KIAsRnRX96mg/2020-01-25t192808z-951640316-rc27ne9v56ms-rtrmadp-3-boeing-777x.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/boeing-registra-fortes-perdas-no-2o-trimestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Professores da rede p\u00fablica estadual de SP fazem carreata na Zona Sul contra retorno \u00e0s aulas presenciais", "description": "Grupo se reuniu na manh\u00e3 desta quarta (29) em frente ao Est\u00e1dio do Morumbi e seguiram para o Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, mas foram impedidos de chegar \u00e0 sede do governo paulista pela Pol\u00edcia Militar. Grupo \u00e9 contr\u00e1rio \u00e0 proposta de reabertura das escolas em setembro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KR0c99_sFXMflOrWnEUpOiRsRgY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Y/L/yrk4xsTkqVkHUKjSKcyA/fta20200729042.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/professores-da-rede-publica-estadual-de-sp-fazem-carreata-na-zona-sul-contra-retorno-as-aulas-presenciais.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Prefeito de Arraial do Cabo, RJ, \u00e9 um dos alvos de opera\u00e7\u00e3o que investiga corrup\u00e7\u00e3o e fraude em licita\u00e7\u00f5es", "description": "Mandados de busca e apreens\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o cumpridos na manh\u00e3 desta quarta-feira (29) na Prefeitura, C\u00e2mara de Vereadores e endere\u00e7os ligados a integrantes de organiza\u00e7\u00e3o criminosa suspeitos de atuarem na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do munic\u00edpio.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/3F_1g2HMRYM29vUO4RL7f1XIbKs=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/g/NqfIxHRPAod6zpS7wSfA/casa-do-prefeito-de-arraial.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-dos-lagos/noticia/2020/07/29/prefeito-de-arraial-do-cabo-rj-e-um-dos-alvos-de-operacao-que-investiga-corrupcao-e-fraude-em-licitacoes.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o dos Lagos "},
{"title": "Corpo de jovem que morreu na Pra\u00e7a Seca \u00e9 sepultado no Rio: 'Ele n\u00e3o merecia isso', lamenta irm\u00e3o", "description": "Estudante de direito foi baleado durante um tiroteio na Pra\u00e7a Seca na noite de segunda (27), ap\u00f3s sair de casa para cortar o cabelo para o ensaio fotogr\u00e1fico de seu casamento. Disputa de territ\u00f3rio entre criminosos feriu tamb\u00e9m idosa de 87 anos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/EaH_LodRk48ZnboyqSMo_ps6oNk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/38/53/8735338", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/corpo-de-jovem-que-morreu-na-praca-seca-e-sepultado-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Pedreiro \u00e9 preso suspeito de tentar estuprar e matar casal de idosos em Nova Igua\u00e7u, RJ", "description": "Segundo as investiga\u00e7\u00f5es, o homem de 29 anos fazia servi\u00e7os na casa das v\u00edtimas, quando tentou abusar sexualmente da idosa, de 83 anos. ", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/pedreiro-e-preso-suspeito-de-tentar-estuprar-e-matar-casal-de-idosos-em-nova-iguacu-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Advogado de Johnny Depp pede que a justi\u00e7a 'lave o nome' do ator no fim do julgamento em Londres", "description": "Ap\u00f3s tr\u00eas semanas de depoimentos, juiz anunciar\u00e1 delibera\u00e7\u00e3o em data posterior ainda n\u00e3o informada.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IrfLj-UYntxe0eRsnovA0SCTCIY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/q/I/ODK3cHRUK06W1OPnkagg/2020-07-27t135958z-1-lynxnpeg6q10b-rtroptp-4-britain-people-depp.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/29/advogado-de-johnny-depp-pede-que-a-justica-lave-o-nome-do-ator-no-fim-do-julgamento-em-londres.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Piracicaba e Santa B\u00e1rbara d'Oeste oferecem 195 vagas de emprego nesta quarta", "description": "H\u00e1 op\u00e7\u00f5es para alfabetizados, trabalhadores com ensino fundamental e m\u00e9dio e cursos espec\u00edficos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/h45QJ9sB9vlsfAqDLBLZYb5SH7Y=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/e/L/PdoUh1REaWK2EraN2atg/145.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/piracicaba-regiao/noticia/2020/07/29/piracicaba-e-santa-barbara-doeste-oferecem-195-vagas-de-emprego-nesta-quarta.ghtml", "categoria": " Piracicaba e Regi\u00e3o "},
{"title": "BR Distribuidora aprova proposta da Petrobras e aumenta dividendos de 2019", "description": "Ser\u00e3o distribu\u00eddos R$ 1,124 bilh\u00e3o em dividendos, equivalentes a 50,8% do lucro l\u00edquido ajustado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/jmo0yPSreUmhxrHeMepetBL3vaI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/i/y/YcGBZlRhA9cb1gZ0erow/conteudo21344.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/br-distribuidora-aprova-proposta-da-petrobras-e-aumenta-dividendos-de-2019.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "An\u00edsio Silva, um rei centen\u00e1rio dos boleros lacrimosos ", "description": "Int\u00e9rprete original de 'Algu\u00e9m me disse', hit 'blockbuster' de 1960, faria 100 anos nesta quarta-feira, 29 de julho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ugLP7KwkHoeSMr7vqnF2zRMoU_Y=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/y/Yy3LxhTIiCTJuQ5nMGpw/anisiosilva.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/29/anisio-silva-um-rei-centenario-dos-boleros-lacrimosos.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Governo deve enviar em agosto proposta de aumento da faixa de isen\u00e7\u00e3o do IRPF", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/42sxi1TW7AlI0FrzH34Xxqdf_OI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/46/93/8729346", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2020/07/29/governo-deve-enviar-em-agosto-proposta-de-aumento-da-faixa-de-isencao-do-irpf.ghtml", "categoria": " Blog do Valdo Cruz "},
{"title": "R\u00fassia anuncia que aprovar\u00e1 registro de vacina para Covid-19 j\u00e1 em agosto, mesmo antes de teste em larga escala", "description": "O primeiro lote est\u00e1 previsto para ser produzido em outubro de 2020, de acordo com Tatiana Golikova, vice-primeira-ministra da R\u00fassia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/2HbxlY66U_Pfn0o87LwWEPmkNDk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/72/71/8727172", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/vacina/noticia/2020/07/29/russia-estaria-prestes-a-aprovar-vacina-contra-covid-19-diz-agencia.ghtml", "categoria": " Vacina "},
{"title": "Munic\u00edpios do estado de SP registram queda de 20% na arrecada\u00e7\u00e3o no 1\u00ba semestre de 2020, diz TCE", "description": "De acordo com balan\u00e7o do Tribunal de Contas do Estado, munic\u00edpios paulistas arrecadaram R$ 59,4 bilh\u00f5es, um recuo em rela\u00e7\u00e3o aos R$ 72,4 bilh\u00f5es estimados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/sCxEpDsqkU3N0PxDp4u1osOi-Gw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/q/FLhvDzTRWT5JNqPNBSKw/centro.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/municipios-do-estado-de-sp-registram-queda-de-20percent-na-arrecadacao-no-1o-semestre-de-2020-diz-tce.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Vizinho diz que suspeito alugou terreno no ano em que Madeleine desapareceu", "description": "Christian B, predador sexual que cumpre pena na Alemanha, \u00e9 principal suspeito por desaparecimento de menina brit\u00e2nica em 2007.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/uFNof0s20uaD070WVQVRZ591zc8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/02/44/8734402", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/vizinho-diz-que-suspeito-alugou-terreno-no-ano-em-que-madeleine-desapareceu.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Emmy 2020 tem recorde de atores negros, indica\u00e7\u00e3o de estreantes e Michael Jordan", "description": "Indica\u00e7\u00f5es deste ano mostram mais diversidade de atores e est\u00fadios. Maior premia\u00e7\u00e3o da TV dos EUA ser\u00e1 em 20 de setembro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bF96T7C_THsZjOshOWoXQh5MNDc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/V/d/PcVsgSShWflCJfA96RKw/emmy2020.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/29/emmy-2020-tem-recorde-de-atores-negros-indicacao-de-estreantes-e-michael-jordan.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Frente fria derruba temperaturas e eleva umidade do ar nesta quarta-feira em SP", "description": "Cidade teve m\u00eas de julho predominantemente quente e seco. Frio chegou \u00e0 cidade nesta quarta e deve permanecer at\u00e9 sexta.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zm5sBwW1SrQCUHTHZ_iYqAp_79I=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/33/80/8638033", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/frente-fria-derruba-temperaturas-e-eleva-umidade-do-ar-nesta-quarta-feira-em-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Em Nova York, policiais \u00e0 paisana prendem manifestante e a levam em carro sem identifica\u00e7\u00e3o; entidades criticam a a\u00e7\u00e3o", "description": "Pris\u00e3o foi gravada em v\u00eddeo e mostra policiais \u00e0 paisana levando uma mulher para um carro n\u00e3o identificado. Em Portland, h\u00e1 relatos de a\u00e7\u00f5es semelhantes feitas por agentes federais.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SMQDXUCtu3Hj-vQuP_s5jjhIaMg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/81/43/8734381", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/em-nova-york-policiais-a-paisana-prendem-manifestante-e-a-levam-em-carro-sem-identificacao-entidades-criticam-a-acao.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Mackenzie Scott, ex-mulher de Jeff Bezos, doa R$ 8,6 bilh\u00f5es para institui\u00e7\u00f5es de caridade", "description": "A ativista tamb\u00e9m anunciou sua troca de sobrenome ap\u00f3s a separa\u00e7\u00e3o do fundador da Amazon, Jeff Bezos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/f-XANNJ4O0CJHdPc3AwtfHa6sfw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/00/81/8718100", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/29/mackenzie-scott-ex-mulher-de-jeff-bezos-doa-r-86-bilhoes-para-instituicoes-de-caridade.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "No 1\u00ba semestre, volume total do cr\u00e9dito banc\u00e1rio tem maior alta em 7 anos, mostra Banco Central", "description": "Em meio \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus, foram adotadas diversas a\u00e7\u00f5es para libera\u00e7\u00e3o emergencial de recursos. Analista diz que ajuda a pequenas empresas ainda n\u00e3o \u00e9 suficiente.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/w6XH6ISCG26N7HcxE-ImRmcJgn4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/87/81/8708187", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/no-1o-semestre-volume-total-do-credito-bancario-tem-maior-alta-em-7-anos-mostra-banco-central.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Coronav\u00edrus: crescimento de infec\u00e7\u00f5es entre jovens est\u00e1 provocando aumento de casos na Europa, diz OMS", "description": "Pa\u00edses europeus est\u00e3o vendo uma propor\u00e7\u00e3o maior de novos casos entre os jovens, alerta \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qxdLLcNbTC7miMw9DbtuUBlkjjo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/40/55/8735540", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/29/coronavirus-crescimento-de-infeccoes-entre-jovens-esta-provocando-aumento-de-casos-na-europa-diz-oms.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Profissionais da \u00e1rea t\u00e9cnica de eventos organizam passeata para reivindicar plano emergencial ", "description": "Manifesto acontece no domingo (2), em S\u00e3o Paulo. 'Somos os profissionais que ningu\u00e9m v\u00ea, mas sem o nosso trabalho, nenhum artista sobe ao palco.'", "image_url": "https://s2.glbimg.com/i2Cc3LKYyLNpN3_P0EGrt8h4GJY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/90/56/8725690", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/29/profissionais-da-area-tecnica-de-eventos-organizam-passeata-para-reivindicar-plano-emergencial.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Bovespa fecha em alta ap\u00f3s BC dos EUA manter juros", "description": "Ibovespa encerrou o dia em alta de 1,44%, a 105.605 pontos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/xodKh-caSTCxy26LuekAyV2GbuE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/k/uJBYqrThGi1gdDGbsqpQ/kxilq-varia-o-do-ibovespa-em-2020-4-.png", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/bovespa.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Gata resgatada na Avenida Brasil, no Rio, ganha o nome de Carminha e espera por ado\u00e7\u00e3o", "description": "Mulher colocou um cone na rua para evitar acidentes, atraiu o animal com comida e conseguiu peg\u00e1-lo com um len\u00e7ol. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/sbtiP4xnVinB9V01c2NQENm3too=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/68/48/8734868", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/gata-resgatada-na-avenida-brasil-no-rio-ganha-o-nome-de-carminha-e-espera-por-adocao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Agora de m\u00e1scara, \u2018guarda dan\u00e7arino\u2019 de Meriti auxilia o tr\u00e2nsito e o movimento em fila da Caixa", "description": "Querido na Baixada, Moab da Silva n\u00e3o perdeu o gingado durante a pandemia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YaAGwEef8uPulOpXyptgw1cS3EU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/s/8/tAHlJxR6ib7oHRMJTFPw/29moab1.gif", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/agora-de-mascara-guarda-dancarino-de-meriti-auxilia-o-transito-e-o-movimento-em-fila-da-caixa.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Em meio \u00e0 pandemia, quase 200 mil empresas foram criadas em abril, diz indicador da Serasa Experian", "description": "O \u00edndice de nascimento de empresas apresentou queda de 25,7% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo de 2019; baixa foi puxada pelos setores de Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Ind\u00fastria.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/JImmQBedi8uZV4xVzKkEpSrLh8Y=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/81/33/8723381", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/em-meio-a-pandemia-quase-200-mil-empresas-foram-criadas-em-abril-diz-indicador-da-serasa-experian.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Moro sobre Aras: 'Lava Jato foi constru\u00edda em todas as inst\u00e2ncias, inclusive no STF'", "description": "Atual procurador-geral da Rep\u00fablica criticou a opera\u00e7\u00e3o que foi conduzida por Moro, quando juiz. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/rCxSgnQ3QXbJKKzGide9WnvPb7E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/45/43/8734345", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/andreia-sadi/post/2020/07/29/moro-sobre-aras-lava-jato-foi-construida-em-todas-as-instancias-inclusive-no-stf.ghtml", "categoria": " Blog da Andr\u00e9ia Sadi "},
{"title": "Para procuradores, Aras explicitou a crise mais grave do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/zB7Tuq7Yn6foACg6xBQXe-qZbps=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/00/49/8734900", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2020/07/29/para-procuradores-aras-explicitou-a-crise-mais-grave-do-ministerio-publico-federal.ghtml", "categoria": " Blog do Gerson Camarotti "},
{"title": "Secret\u00e1ria defende projeto de 'Lei do Puxadinho' e diz que mudan\u00e7as n\u00e3o impactam a paisagem urbana do Rio", "description": "Projeto pol\u00eamico foi aprovado pela C\u00e2mara dos Vereadores ap\u00f3s mais de 8 horas de debate, em meio a cr\u00edticas do MP e de urbanistas. Secret\u00e1ria de Urbanismo diz que a pasta trata somente de \u00e1reas formais.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_ukh7uVHLtSu6oTfY77QpQm4Buw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/81/45/8734581", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/secretaria-defende-projeto-de-lei-do-puxadinho-e-diz-que-mudancas-nao-impactam-estrutura-urbana-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Letalidade policial cresce 10% durante a pandemia na cidade de SP; crimes e pris\u00f5es registram queda ", "description": "N\u00famero de pessoas mortas pela pol\u00edcia cresceu enquanto a maior parte dos indicadores criminais caiu. Este ano, 120 pessoas foram mortas pela pol\u00edcia na capital paulista no primeiro trimestre. No mesmo per\u00edodo em 2019, foram registradas 109 mortes. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/WSLASJ2J6pLqw88OgsAhKuYF2yM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/85/47/8734785", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/letalidade-policial-cresce-10percent-durante-a-pandemia-na-cidade-de-sp-crimes-e-prisoes-registram-queda.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Justi\u00e7a nega pedido de habeas corpus de homem suspeito de iniciar inc\u00eandio na Serra do RJ ap\u00f3s colocar fogo em carro", "description": "Fogo come\u00e7ou na madrugada de segunda-feira (27) e j\u00e1 consumiu uma \u00e1rea equivalente a 560 campos de futebol, segundo os bombeiros. Homem de 66 anos teria colocado fogo para receber dinheiro do seguro do ve\u00edculo. Ele disse \u00e0 pol\u00edcia que foi assaltado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ZU1rYIewbOLEANwWZ-52CLnH4fQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/26/49/8734926", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-serrana/noticia/2020/07/29/justica-nega-pedido-de-habeas-corpus-de-homem-acusado-de-iniciar-incendio-na-serra-do-rj-apos-colocar-fogo-em-carro.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o Serrana "},
{"title": "D\u00f3lar fecha em alta ap\u00f3s dia de oscila\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o sobre juros dos EUA", "description": "Moeda norte-americana encerrou o dia em alta de 0,35%, vendida a R$ 5,1748. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/QAGefC2lVesUM3J1XaMGkV0jRSM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/49/85/8718549", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/dolar.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "A controv\u00e9rsia da imunidade", "description": "Um novo estudo conclui que a heterogeneidade no cont\u00e1gio reduz o patamar de imunes necess\u00e1rio para deter o v\u00edrus \u2013 e lan\u00e7a mais combust\u00edvel no debate mais inflam\u00e1vel da pandemia", "image_url": "https://s2.glbimg.com/0rN0DX4vlakXjd90I6DzAs37WvY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/0/P/6dASqsTemKUdxfVxlwOA/covid-19-04-doacoes-do-fundo-um-por-todos-e-todos-contra-a-covid-entrega-de-cestas-pela-fundacao-amazonas-sustentavel-manaus.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/blog/helio-gurovitz/post/2020/07/29/a-controversia-da-imunidade.ghtml", "categoria": " Blog do Helio Gurovitz "},
{"title": "Telef\u00f4nica Brasil lucra menos no 2\u00ba trimestre afetada por pandemia", "description": "Apesar da piora, resultado superou expectativas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/L2voP4L7jsPwr6tzHiNl2pAQ5bA=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2016/11/21/2016-10-24t042338z_370935819_s1aeuitdxqaa_rtrmadp_3_telefonica-brasil-results1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/telefonica-brasil-lucra-menos-no-2o-trimestre-afetada-por-pandemia.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Moradores da Zona Oeste do Rio reclamam das condi\u00e7\u00f5es dos \u00f4nibus que circulam na regi\u00e3o", "description": "Eles afirmam que os ve\u00edculos circulam com teto quebrado, pe\u00e7as penduradas, pneus carecas, sujos e sem conserva\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/cIXtHRY60sRf5t_jgnOOdpelm-E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/71/45/8734571", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/moradores-da-zona-oeste-do-rio-reclamam-das-condicoes-dos-onibus-que-circulam-na-regiao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Uni\u00e3o Europeia assina contrato com Gilead para adquirir medicamento antiviral", "description": "O medicamento remdesivir, que tem sido usado no tratamento da Covid-19, dever\u00e1 cobrir\u00e1 30 mil pacientes no bloco a partir do in\u00edcio de agosto.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/aUFDsGx__piomKbN1r1I3_taDFM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/64/58/8505864", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/uniao-europeia-assina-contrato-com-gilead-para-adquirir-medicamento-antiviral.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "V\u00cdDEOS: Bom Dia Rio de quarta-feira, 29 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/nsxCZC09Fjwlq6Rc4vmDOZ3XDxo=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/3fC5F6176kiXMPhd0aFaj_MK9l4=/filters:max_age(3600)/s02.video.glbimg.com/deo/vi/21/46/8734621", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/edicao/2020/07/29/videos-bom-dia-rio-de-quarta-feira-29-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Grande peregrina\u00e7\u00e3o a Meca tem in\u00edcio com importantes restri\u00e7\u00f5es", "description": "Entre 1.000 e 10.000 peregrinos residentes no reino participam do hajj este ano, de acordo com as autoridades locais e a imprensa saudita, um n\u00famero \u00ednfimo em compara\u00e7\u00e3o com as 2,5 milh\u00f5es de pessoas que compareceram ao ritual em 2019.\n", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4DH12nTHWm1xs04gdxCmewE5gAI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/02/44/8644402", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/grande-peregrinacao-a-meca-tem-inicio-com-importantes-restricoes.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Confian\u00e7a da ind\u00fastria tem nova alta, mas segue longe do pico pr\u00e9-pandemia", "description": "A alta em julho, de 12,2 pontos, foi a segunda maior varia\u00e7\u00e3o positiva da s\u00e9rie hist\u00f3rica do indicador, que atingiu 89,8 pontos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/NLmkpKUE2ISPMTDJCmJJ79MVt2s=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/s/CoFPAfTk6oBa1BmuzaVg/nfsdq-confian-a-da-ind-stria.png", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/confianca-da-industria-tem-nova-alta-mas-segue-longe-do-pico-pre-pandemia.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "PF retoma atendimento para emiss\u00e3o de documentos aos imigrantes em SP", "description": "Servi\u00e7o estava suspenso desde 16 de mar\u00e7o devido a pandemia de Covid-19.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/F5fhAFkEyC120YOxRIbJMW3OJlA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/77/44/8734477", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/pf-retoma-atendimento-para-emissao-de-passaportes-aos-imigrantes-em-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Madonna tem post notificado como conte\u00fado falso ap\u00f3s defender uso de hidroxicloroquina contra Covid-19 ", "description": "Publica\u00e7\u00e3o no Instagram com v\u00eddeo que aponta medicamento como cura para o coronav\u00edrus foi removida ap\u00f3s plataforma sinalizar conte\u00fado como 'informa\u00e7\u00e3o falsa'. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/J_zdabkneBdSb0ca7kRujdXwnTs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/24/00/8610024", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/29/madonna-tem-post-notificado-como-conteudo-falso-apos-defender-uso-de-hidroxicloroquina-contra-covid-19.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Moradores voltam a relatar furto de cabos no Maracan\u00e3: 'Os caras fazem a festa', diz s\u00edndico", "description": "Segundo eles, a\u00e7\u00e3o dos bandidos \u00e9 di\u00e1ria e prejudica inclusive o trabalho remoto durante a pandemia. C\u00e2meras de seguran\u00e7a flagraram furto de sinal de tr\u00e2nsito. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zjZdgcIKqMcgmhap6S71xMjfzUI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/17/45/8734517", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/moradores-voltam-a-relatar-furto-de-cabos-no-maracana-os-caras-fazem-a-festa-diz-sindico.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Governo prorroga suspens\u00e3o de visitas e atendimento de advogados em pres\u00eddios federais", "description": "Medidas valem por mais 30 dias e tentam frear o avan\u00e7o do novo coronav\u00edrus. As altera\u00e7\u00f5es em penitenci\u00e1rias come\u00e7aram em 16 de mar\u00e7o e vem sendo renovadas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/MaUggieOoGc46XjXcvZ0SdIgYvo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/55/50/8535055", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/governo-prorroga-por-30-dias-suspensao-de-visitas-e-atendimento-de-advogados-em-presidios-federais.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Brasil passa de 90 mil mortes pelo novo coronav\u00edrus; 6 estados t\u00eam alta de \u00f3bitos", "description": "Pa\u00eds conta 1.554 \u00f3bitos registrados em 24 horas e 2.555.518 diagn\u00f3sticos de Covid-19. Dados de S\u00e3o Paulo incluem casos e mortes de ter\u00e7a-feira (28) e desta quarta (29).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/r36aJ2js12OabpjYD2X76Yxgmwk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/61/70/8737061", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/29/casos-e-mortes-por-coronavirus-no-brasil-em-29-de-julho-segundo-consorcio-de-veiculos-de-imprensa.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Pol\u00edcia resgata 33 galos de rinha e 15 aves silvestres em Osasco", "description": "Animais estavam com sinais de mutila\u00e7\u00e3o em criadouro clandestino na Grande SP. Homem que cuidava dos animais foi autuado. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1o4VtDf_NXEz1o8bodtSDjYU4QA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/56/44/8734456", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/policia-resgata-33-galos-de-rinha-e-15-aves-silvestres-em-osasco.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Santander Brasil tem lucro de R$ 2,02 bilh\u00f5es no 2\u00ba trimestre, queda de 40% em rela\u00e7\u00e3o a 2019", "description": "Em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro trimestre (R$ 3,774 bilh\u00f5es), a queda foi de 46,3%.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1qBQCmN0g8znYy1RC9MmG5ei6zA=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/P/xr2MBzQi28AkUl63AAfQ/santander-coliseu-1-.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/santander-brasil-tem-lucro-de-r-202-bilhoes-no-2o-trimestre-queda-de-46percent.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Pol\u00edcia Civil descobre planta\u00e7\u00e3o de maconha dentro de casa na Zona Sul de SP", "description": "Droga era mantida com ilumina\u00e7\u00e3o e umidade controladas com uso de tecnologia por criminosos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nyxn4bHJHfHDnrlvrrdQnwotcUs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/45/44/8734445", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/29/policia-civil-descobre-plantacao-de-maconha-dentro-de-casa-na-zona-sul.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "PF deflagra opera\u00e7\u00e3o contra tr\u00e1fico internacional de armas em oito estados", "description": "S\u00e3o cumpridos 25 mandados de busca e apreens\u00e3o e um mandado de pris\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/TEteYsQaNRdN6RVslJmvFQQaCkI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/71/47/8734771", "link": "https://g1.globo.com/pr/parana/noticia/2020/07/29/pf-deflagra-operacao-contra-trafico-internacional-de-armas-em-oito-estados.ghtml", "categoria": " Paran\u00e1 "},
{"title": "Col\u00e9gio Pedro II n\u00e3o deve retomar atividades presenciais neste ano, diz reitor", "description": "Oscar Halac tamb\u00e9m anunciou a volta \u00e0s aulas de maneira remota a partir de setembro e o fornecimento de tablets e aux\u00edlio de R$ 400 para estudantes em vulnerabilidade social. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/lWU0xGA4vxnJY9SBwwL54OX6RNk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/30/46/8734630", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/colegio-pedro-ii-nao-deve-retomar-atividades-presenciais-neste-ano-diz-reitor.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "O pr\u00f3ximo ve\u00edculo espacial da Nasa que pode descobrir se houve vida em Marte", "description": "Ve\u00edculo explorador, que ser\u00e1 lan\u00e7ado nesta quinta-feira, coletar\u00e1 n\u00facelos de rochas em cratera que abrigava lago h\u00e1 bilh\u00f5es de anos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/dJs_gjUylR4j4mlnLPtorF8YMbs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/33/60/8696033", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/29/o-proximo-veiculo-espacial-da-nasa-que-pode-descobrir-se-houve-vida-em-marte.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Governo federal exonera secret\u00e1rio de Regula\u00e7\u00e3o e Supervis\u00e3o do Ensino Superior do MEC", "description": "Exonera\u00e7\u00e3o foi publicada no 'Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o' desta quarta-feira. Novo secret\u00e1rio n\u00e3o foi nomeado ainda.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FGNxpIhkQT_MosY7NGMehnjvqoY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/6/kVLF0wS9imuAAgSM1Uaw/ricardo-braga.jpg", "link": "https://g1.globo.com/educacao/noticia/2020/07/29/governo-federal-exonera-secretario-de-regulacao-e-supervisao-do-ensino-superior-do-mec.ghtml", "categoria": " Educa\u00e7\u00e3o "},
{"title": "'Prefiro a vida da minha m\u00e3e que um trabalho': os brasileiros que abriram m\u00e3o do emprego por medo da covid-19", "description": "Quantidade de brasileiros que n\u00e3o estavam trabalhando nem procurando por trabalho \u00e9 de 76,8 milh\u00f5es, segundo IBGE.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Y_MbjVetV402AJmno0dpH5Oaw1Q=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/s/KpFYmvTw2zVIiOIvBLVQ/image002.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/concursos-e-emprego/noticia/2020/07/29/prefiro-a-vida-da-minha-mae-que-um-trabalho-os-brasileiros-que-abriram-mao-do-emprego-por-medo-da-covid-19.ghtml", "categoria": " Concursos e Emprego "},
{"title": "'Nossa m\u00e3e morreu de coronav\u00edrus enquanto est\u00e1vamos no funeral de nosso pai'", "description": "John e Mary Boxer iam comemorar 60 anos de casados, mas contra\u00edram covid-19 e morreram com 16 dias de diferen\u00e7a um do outro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/B47004GjL3GcMZG_qNAMtlxGS7A=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/55/44/8734455", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/29/nossa-mae-morreu-de-coronavirus-enquanto-estavamos-no-funeral-de-nosso-pai.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Replan refina maior volume de petr\u00f3leo na pandemia ap\u00f3s volta de duas unidades em junho", "description": "De acordo com a ANP, planta em Paul\u00ednia processou 1,4 bilh\u00e3o de litros no m\u00eas; apesar da melhora em 2020, volume \u00e9 12,8% menor que o registrado no mesmo per\u00edodo do ano passado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/NG7dfFFaNLrc8bkAjFb_K4Dh6j8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/b/l/4Bx5JmSCALOVLIgjgFNQ/replan-foto-2.png", "link": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2020/07/29/replan-refina-maior-volume-de-petroleo-na-pandemia-apos-volta-de-duas-unidades-em-junho.ghtml", "categoria": " Campinas e Regi\u00e3o "},
{"title": "Hong Kong refor\u00e7a restri\u00e7\u00f5es contra o coronav\u00edrus", "description": "As reuni\u00f5es com mais de 10 pessoas, com exce\u00e7\u00e3o dos encontros de fam\u00edlias, n\u00e3o ser\u00e3o autorizadas. As infra\u00e7\u00f5es podem receber multas de at\u00e9 US$ 645 (R$ 3.300).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/D53-xBvNOSsGs8p44Cawa7vIGB8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/33/61/8696133", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/hong-kong-reforca-restricoes-contra-o-coronavirus.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Tiroteio provoca interdi\u00e7\u00e3o da autoestrada Graja\u00fa-Jacarepagu\u00e1", "description": "Os dois sentidos da via chegaram a ser bloqueados. \u00c0s 8h, o tr\u00e2nsito foi totalmente liberado na via. Agentes da Pol\u00edcia Militar percorrem ruas da comunidade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qxFxbeaW59sAX7DQtczKtZ3pfTY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/58/44/8734458", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/tiroteio-provoca-interdicao-da-autoestrada-grajau-jacarepagua.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Pol\u00edcia prende em flagrante suspeito de ser armeiro de milicianos da Zona Oeste do Rio", "description": "S\u00edtio onde ele estava, em Guaratiba, fica em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo loteada pela mil\u00edcia. DRFA apreendeu dez vans em a\u00e7\u00e3o para combater transporte irregular.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/kK5B906U_4Hb9GsJNg9YZuDJfrM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/83/44/8734483", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/policia-prende-em-flagrante-suspeito-de-ser-armeiro-de-milicianos-da-zona-oeste-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Pol\u00edcia Federal cumpre mandados na Vila Alian\u00e7a, na Zona Oeste do Rio", "description": "Comando de Opera\u00e7\u00f5es T\u00e1ticas mobilizou blindados para a opera\u00e7\u00e3o, que mira suspeitos de integrarem grupo especializado em tr\u00e1fico internacional de armas de fogo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/R2qL29MPPVNOkjUKYc3gjzUKMvY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/40/44/8734440", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/policia-faz-operacao-na-zona-oeste-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Estudante morto na Pra\u00e7a Seca vai ser enterrado nesta quarta-feira no Rio", "description": "Caio de Jesus Barbosa, de 24 anos, voltava do barbeiro quando foi atingido por um tiro nas costas. O jovem havia comprado as alian\u00e7as do casamento recentemente.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/53lbJZRw6CLzpT53Fz7nBzeWGKs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/27/14/8731427", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/estudante-morto-na-praca-seca-vai-ser-enterrado-nesta-quarta-feira-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Separatistas do I\u00eamen renunciam \u00e0 autonomia e aceitam acordo de paz", "description": "O conflito regional aumentou a complexidade da guerra que devasta o I\u00eamen h\u00e1 cinco anos e que provocou dezenas de milhares de mortes no pa\u00eds mais pobre da pen\u00ednsula ar\u00e1bica.\n", "image_url": "https://s2.glbimg.com/NzeWKE9AnBIeRiDwMDByw0Tgl3k=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/61/22/8302261", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/separatistas-do-iemen-renunciam-a-autonomia-e-aceitam-acordo-de-paz.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Mototaxista \u00e9 baleado em troca de tiros no Vidigal: 'A gente acha que t\u00e1 seguro, mas n\u00e3o t\u00e1', diz parente da v\u00edtima ", "description": "Jos\u00e9 Lindemberg Ferrerira, de 42 anos, foi atingido nas costas e passou por uma cirurgia no Hospital Miguel Couto. Seu estado de sa\u00fade \u00e9 est\u00e1vel, segundo a fam\u00edlia. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/0hGgUsS-UhIrxLDIcswp-oYEqpA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/47/8734774", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/mototaxista-e-baleado-em-troca-de-tiros-no-vidigal-a-gente-acha-que-ta-seguro-mas-nao-ta-diz-filha-da-vitima.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Esc\u00e2ndalo nudista", "description": "Prefeitura de Lychen, ao norte de Berlim, pro\u00edbe a pr\u00e1tica do nudismo entre banhistas na cidade, com multas de at\u00e9 500 euros. Decis\u00e3o causa revolta entre alguns moradores, al\u00e9m de amea\u00e7as an\u00f4nimas de ataque.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gh_TQo2hxB6472n0BgYAQGrVnkM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/67/6996774", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/29/escandalo-nudista.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Mais de 40 empresas abrem 600 vagas de emprego no pa\u00eds; veja lista", "description": "Entre \u00e1reas com vagas est\u00e3o TI, marketing, vendas, neg\u00f3cios, sa\u00fade e finan\u00e7as.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4osG_6pNBoM_yQalEXJspbKHZZw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/88/83/8728388", "link": "https://g1.globo.com/economia/concursos-e-emprego/noticia/2020/07/29/mais-de-40-empresas-abrem-600-vagas-de-emprego-no-pais-veja-lista.ghtml", "categoria": " Concursos e Emprego "},
{"title": "'Podcasts proibid\u00f5es' viram atalhos para liberar funk-rave e raridades de divas pop na web", "description": "Funks com trechos n\u00e3o autorizados e faixas de cantoras pop que n\u00e3o tiveram lan\u00e7amento oficial s\u00e3o 'disfar\u00e7adas' de podcasts e publicadas em servi\u00e7os de streaming; entenda.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/MhECmLpqVJrcfHuwUxyvslQzjKI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/G/r/XJAjNlSOGJAdPqi9e1Yw/pod-sele.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/29/podcasts-proibidoes-viram-atalhos-para-liberar-funk-rave-e-raridades-de-divas-pop-na-web.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "'Hebe' estreia na Globo com lado humano da apresentadora que encantou o Brasil", "description": "Inf\u00e2ncia pobre, aborto, censura e viol\u00eancia dom\u00e9stica s\u00e3o retratados na s\u00e9rie com 10 cap\u00edtulos a partir de quinta (30). Andrea Beltr\u00e3o, Marco Ricca e Valentina Herszage est\u00e3o no elenco. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/MSsGGwHp7CB7P7u9sawNo4KuZiU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/54/33/8733354", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/29/hebe-estreia-na-globo-com-lado-humano-da-apresentadora-que-encantou-o-brasil.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Produtores rurais do RJ se juntam em venda online para evitar desperd\u00edcio de at\u00e9 60% de seus produtos", "description": "Site Mercado Gaia atualmente ajuda cerca de 80 fam\u00edlias de produtores do estado por semana. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BQYzyvAY4AwoMa30gUULTthMeNM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/d/03huf4SOOeFTWYiiABmA/captura-de-tela-2020-07-28-as-16.34.28.png", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/produtores-rurais-do-rj-se-juntam-em-venda-online-para-evitar-desperdicio-de-ate-60percent-de-seus-produtos.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "S\u00e9ries m\u00e9dicas v\u00e3o contar hist\u00f3rias sobre pandemia e fazem doa\u00e7\u00f5es de m\u00e1scaras e materiais", "description": "'Grey's anatomy' e 'Sob press\u00e3o' v\u00e3o retratar combate ao coronav\u00edrus em epis\u00f3dios e outras produ\u00e7\u00f5es buscam ajudar com equipamentos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FW05JXrab802iYGdqKI4EIbMy1E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/52/47/8724752", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/29/series-medicas-vao-contar-historias-sobre-pandemia-e-fazem-doacoes-de-mascaras-e-materiais.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Nove pa\u00edses que desenvolvem vacinas contra a Covid j\u00e1 testam em humanos, mas s\u00f3 tr\u00eas est\u00e3o na etapa final", "description": "Reino Unido, China e Estados Unidos lideram na corrida por uma imuniza\u00e7\u00e3o para o coronav\u00edrus Sars-Cov-2; H\u00e1 164 pesquisas em desenvolvimento, segundo a OMS.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/J_0RPb0WsqZsQ3RDY8G09yIZpRc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/98/44/8734498", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/vacina/noticia/2020/07/29/nove-paises-que-desenvolvem-vacinas-contra-a-covid-ja-testam-em-humanos-mas-so-tres-estao-na-etapa-final.ghtml", "categoria": " Vacina "},
{"title": "Bolsonaro veta projeto que previa prioridade a mulher chefe de fam\u00edlia no pagamento do aux\u00edlio emergencial", "description": "Presidente argumentou que projeto n\u00e3o apresenta impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, o que, segundo ele, viola a Constitui\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/tHRC1FszGRrn-geZJnzu4WMaQ0I=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/25/47/8734725", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/29/bolsonaro-veta-projeto-que-previa-prioridade-a-mulher-chefe-de-familia-no-pagamento-do-auxilio-emergencial.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Joias que pertenciam a S\u00e9rgio Cabral, avaliadas em R$ 3 milh\u00f5es, v\u00e3o a leil\u00e3o no RJ", "description": "Preg\u00e3o ser\u00e1 nesta quarta-feira (29) e colocar\u00e1 \u00e0 venda 15 diamantes e cinco lingotes de ouro 24 quilates. Dinheiro arrecadado vai para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e o Fundo Antidrogas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/M3MwfjCZBKM9LgJf8RG9jnCxDpk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/78/18/8731878", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/29/joias-que-pertenciam-a-sergio-cabral-avaliadas-em-r-3-milhoes-vao-a-leilao-no-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Mart'n\u00e1lia sopra a brisa praieira de 'Cirandeiro' na volta ao disco", "description": "Cantora lan\u00e7a single com m\u00fasica in\u00e9dita que abre a parceria de Ronaldo Bastos com Luciano Salvador Bahia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/AskQZecVLdjq55-hfOlvZdBWp6o=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/D/laKsjsRui3hypmEMqYjw/martnalia3-adericosta.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/29/martnalia-sopra-a-brisa-praieira-de-cirandeiro-na-volta-ao-disco.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Brasil segue em pen\u00faltimo lugar em ranking de competitividade, diz CNI", "description": "Levantamento analisou 18 pa\u00edses de caracter\u00edsticas econ\u00f4micas similares; Brasil s\u00f3 ganha da Argentina.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/l3dvjUhvP2dL_cAyMTHpcFKGmSM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/98/03/8730398", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/brasil-segue-em-penultimo-lugar-em-ranking-de-competitividade-diz-cni.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Discos para descobrir em casa \u2013 'Clementina de Jesus', Clementina de Jesus, 1966", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/wN_6OEpj7oqouhFmCkJY3bEFpAY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/A/9sqDNLQsKHrnR5HMB0cw/clementina1966.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/29/discos-para-descobrir-em-casa-clementina-de-jesus-clementina-de-jesus-1966.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Aux\u00edlio Emergencial: Caixa paga benef\u00edcio a 5,8 milh\u00f5es nesta quarta; veja quem recebe", "description": "Pagamentos ser\u00e3o feitos tanto para p\u00fablico do Bolsa Fam\u00edlia quanto para inscritos via site e aplicativo. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/C6bHHFYOkRk99NjCbQ0G_bpPY-k=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/46/8734669", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/29/auxilio-emergencial-caixa-paga-beneficio-a-58-milhoes-nesta-quarta-veja-quem-recebe.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Veja as vagas de emprego do Sine Macap\u00e1 para 29 de julho; inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o pela web", "description": "H\u00e1 oportunidades para mais de 20 fun\u00e7\u00f5es, como empregada dom\u00e9stica, conferente, pintor, eletricista, e outras vagas para o ramo de obras.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/O28styrtE42BQ87uAO3e9y78Z5w=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/D/A/0dSeIoREyc7BzBowyGSA/atuacao-reeducandos-1-.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2020/07/28/veja-as-vagas-de-emprego-do-sine-macapa-para-29-de-julho-inscricoes-sao-pela-web.ghtml", "categoria": " Amap\u00e1 "},
{"title": "Projeto de lei que flexibiliza regras urban\u00edsticas do Rio \u00e9 aprovado na C\u00e2mara de Vereadores", "description": "PLC-174 recebeu 28 votos a favor e foi encaminhado \u00e0 san\u00e7\u00e3o do prefeito Marcelo Crivella (Republicanos). Proposta \u00e9 alvo de cr\u00edticas do MP e de urbanistas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BlOBvL1rBWSwchEq4MM_LP0KwUQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/13/45/8734513", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/projeto-de-lei-que-flexibiliza-regras-urbanisticas-do-rio-e-aprovado-na-camara-de-vereadores.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Cielo tem preju\u00edzo no 2\u00ba trimestre, diz que vai ajustar estrutura de custos", "description": "Resultado destoa fortemente do lucro l\u00edquido de R$ 428,5 milh\u00f5es obtido um ano atr\u00e1s.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bl87KCp7oFBmS8N-6YAikCVKnVg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/A/h/cxHD1KTFqCkCAkl5gofg/black-friday-guerra-9835-fabio-tito-g1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/cielo-tem-prejuizo-no-2o-trimestre-diz-que-vai-ajustar-estrutura-de-custos.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Minerva Foods limita efeito do c\u00e2mbio e passa de preju\u00edzo para lucro no 2\u00ba trimestre", "description": "Lucro antes de juros, impostos, deprecia\u00e7\u00e3o e amortiza\u00e7\u00e3o (Ebitda) atingiu R$ 590,2 milh\u00f5es, recorde para um segundo trimestre", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6lIkQ074xvUreHtyjVMd-LOx_EE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/40/8734074", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/minerva-foods-limita-efeito-do-cambio-e-passa-de-prejuizo-para-lucro-no-2o-trimestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Astros da m\u00fasica exigem autoriza\u00e7\u00e3o para uso de composi\u00e7\u00f5es em campanhas", "description": "Celebridades como Mick Jagger, Sheryl Crow e Steven Tyler assinaram carta solicitando a pol\u00edticos que pe\u00e7am permiss\u00e3o antes de usarem suas m\u00fasicas em atos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/K2zjBFdzB2mV8vvlXUt-v0th4Do=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/q/A/PLzT6ITQOUlg02g2Lv1w/2020-03-06t150452z-1-lynxmpeg251e2-rtroptp-4-film-mick-jagger.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/28/astros-da-musica-exigem-autorizacao-para-uso-de-composicoes-em-campanhas.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "EUA t\u00eam quase 1.600 mortes por Covid-19 em um dia, a maior cifra desde maio", "description": "Foram 1.592 \u00f3bitos, segundo dados da Universidade Johns Hopkins. N\u00famero de casos voltou a passar de 60 mil em 24 horas, ap\u00f3s dois dias com leve queda. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/cfH-MWQ6VLEYFfIx5GHrgv7mKGo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/O/y/JIw3XnROOLU7LLDzgC4w/063-1262027265.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/eua-tem-quase-1600-mortes-por-covid-19-em-um-dia-a-maior-cifra-desde-maio.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Meu namorado morreu por acreditar em tratamentos 'alternativos' contra o c\u00e2ncer", "description": "A desinforma\u00e7\u00e3o na internet pode ser perigosa. Aimee acredita que no caso de seu namorado Sean foi fatal.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/LgCSFVIuow4iJ0COQA1wWSv6BWQ=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/R/zmnXurQlASB3ocUBBlYw/113572847-p08l3cnv.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/meu-namorado-morreu-por-acreditar-em-tratamentos-alternativos-contra-o-cancer.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Trump defende hidroxicloroquina e se queixa de popularidade de Fauci", "description": "Infectologista Anthony Fauci est\u00e1 na for\u00e7a-tarefa de combate ao coronav\u00edrus e \u00e9 considerado uma das pessoas mais confi\u00e1veis no governo; americanos preferem seguir conselhos do m\u00e9dico do que do presidente, que voltou a defender medicamento sem efic\u00e1cia comprovada. 'Ningu\u00e9m gosta de mim', queixou-se Trump em entrevista. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Pdi-J-790Ap29eP0a0EMooD3PMw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/O/o/JSpZltTEihpBgPkYKjjg/2020-04-10t000000z-307000407-rc2u1g9d6w2m-rtrmadp-3-health-coronavirus-usa.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/trump-defende-hidroxicloroquina-e-se-queixa-de-popularidade-de-fauci.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Ativista LGBT \u00e9 encontrado 'dopado' ap\u00f3s ficar dois dias desaparecido na Grande SP", "description": "Jeferson Santos de Souza, o 'Deko', estava desaparecido desde que foi a uma lanchonete com amigos na madrugada de domingo (26), em Tabo\u00e3o da Serra. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/OGfR_fONg3HTcgPK0EGrEhIXA4g=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/2/FnUMKhRxARDJzHSGVKFg/captura-de-tela-2020-07-28-as-11.04.02.png", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/ativista-lgbt-e-encontrado-e-volta-para-casa-apos-ficar-desaparecido-na-grande-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "indica\u00e7\u00f5es ao emmy, um breve coment\u00e1rio", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/nzpdFaXwTAuJHP083Exf_X3nNis=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/O/u/8ly8aPRDyMXyhCJeVpoA/watchmen-jeremy-irons.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/blog/legendado/post/2020/07/28/indicacoes-ao-emmy-um-breve-comentario.ghtml", "categoria": " Blog Legendado "},
{"title": "Aras diz que \u00e9 hora de 'corrigir rumos' para que 'lavajatismo n\u00e3o perdure'", "description": "Procurador-geral deu declara\u00e7\u00e3o em debate virtual promovido por advogados. Segundo Aras, 'corre\u00e7\u00e3o de rumos n\u00e3o significa redu\u00e7\u00e3o do empenho no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/rCxSgnQ3QXbJKKzGide9WnvPb7E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/45/43/8734345", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/28/aras-diz-que-e-hora-de-corrigir-rumos-para-que-lavajatismo-nao-perdure.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "MPF do RS pede informa\u00e7\u00f5es a Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a sobre suposto monitoramento de agentes antifascistas", "description": "Suposto dossi\u00ea lista 579 agentes federais e estaduais monitorados por secretaria do Minist\u00e9rio. G1 entrou em contato com a pasta, e aguarda retorno. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/grgLxzqJ3U588qphQF534BWDmu8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/j/J/BTZFTrSbCmcrn7ePiBqw/mpfrs.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2020/07/28/mpf-do-rs-pede-informacoes-a-ministerio-da-justica-sobre-suposto-monitoramento-de-agentes-antifascistas.ghtml", "categoria": " Rio Grande do Sul "},
{"title": "Moody's mostra preocupa\u00e7\u00e3o com risco de mudan\u00e7a no teto de gastos", "description": "Segundo a ag\u00eancia, uma eventual eleva\u00e7\u00e3o do teto de gastos sem medidas de compensa\u00e7\u00e3o seria 'evento negativo' do ponto de vista do rating soberano.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/l3dvjUhvP2dL_cAyMTHpcFKGmSM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/98/03/8730398", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/moody-s-mostra-preocupacao-com-risco-de-mudanca-no-teto-de-gastos.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Homem \u00e9 preso por agredir a m\u00e3e idosa com golpes de cano na cabe\u00e7a ap\u00f3s ela se negar a entregar dinheiro do aux\u00edlio emergencial", "description": "Caso aconteceu nesta ter\u00e7a-feira (28), em Nova Friburgo, na Regi\u00e3o Serrana. Idosa de 64 anos contou \u00e0 pol\u00edcia que agress\u00f5es s\u00e3o constantes e que j\u00e1 foi amea\u00e7ada de morte .", "image_url": "https://s2.glbimg.com/i_3b-0kM9g89gpY8WyZJOM0cds8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/6/x324PGQXqgHPjDAqg5bQ/whatsapp-image-2020-07-28-at-19.52.00.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-serrana/noticia/2020/07/28/homem-e-preso-por-agredir-mae-idosa-com-golpes-de-cano-na-cabeca-apos-ela-se-negar-a-entregar-dinheiro-do-auxilio-emergencial.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o Serrana "},
{"title": "Cielo registra preju\u00edzo no segundo trimestre por crise provocada pelo coronav\u00edrus", "description": "Empresa de pagamentos eletr\u00f4nicos registrou preju\u00edzo l\u00edquido de R$ 75,2 milh\u00f5es entre abril e junho, ante lucro de R$ 428,5 milh\u00f5es um ano antes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Unm5mgjrhjpP8f29fFEqbZSVOic=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/p/a/62ZPPYQgudXLhnxygfkA/black-friday-guerra-9863-67-fabio-tito-g1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/negocios/noticia/2020/07/28/cielo-registra-prejuizo-no-segundo-trimestre-por-crise-provocada-pelo-coronavirus.ghtml", "categoria": " Neg\u00f3cios "},
{"title": "AES Corp vence disputa com Eneva por a\u00e7\u00f5es do BNDES na AES Tiet\u00ea", "description": "Eneva chegou fazer uma oferta de R$ 8 bilh\u00f5es em dinheiro e a\u00e7\u00f5es pela incorpora\u00e7\u00e3o da AES Tiet\u00ea.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/tVqbp9zEjzcbB5WgnXc1-T1g-WM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/e/X/r2IIlORTiiAZhcNjuBGQ/brazil-bndes-nacho-doce-reuters.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/negocios/noticia/2020/07/28/aes-corp-vence-disputa-com-eneva-por-acoes-do-bndes-na-aes-tiete.ghtml", "categoria": " Neg\u00f3cios "},
{"title": "Cientistas revivem micr\u00f3bios de mais de 100 milh\u00f5es de anos enterrados no fundo do mar", "description": "Os organismos foram encontrados no Pac\u00edfico Sul e ficaram adormecidos por 101,5 milh\u00f5es de anos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nqTnnJdbpFOXaXjjny_OuEuR3h4=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/j/fM8pywQhAr77uhNAmZww/captura-de-tela-2020-07-28-as-20.22.16.png", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/28/cientistas-revivem-microbios-de-mais-de-100-milhoes-de-anos-enterrados-no-fundo-do-mar.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Governo de SP relata dificuldade para extrair dados e n\u00e3o divulga boletim de  mortes por Covid-19 antes de balan\u00e7o nacional ", "description": "Esta \u00e9 a primeira vez que o estado n\u00e3o entra no balan\u00e7o nacional di\u00e1rio desde o in\u00edcio da pandemia. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/H1c77gfwiwWSEod2oMdQebTX6es=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/94/38/8733894", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/governo-de-sp-relata-dificuldade-para-extrair-dados-e-nao-divulga-boletim-de-mortes-por-coronavirus-antes-de-balanco-nacional.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "V\u00cdDEOS: RJ2 de ter\u00e7a-feira, 28 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/NidL8sFV_MJK-AqfOMm8F7S45ss=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/zMd94Ikmg2OQqggPhiraqw804AA=/filters:max_age(3600)/s03.video.glbimg.com/deo/vi/98/35/8733598", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/playlist/videos-rj2-de-terca-feira-28-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Dos 7,4 mil tempor\u00e1rios previstos, governo contrata 2,9 mil para tentar reduzir fila do INSS ", "description": "Medida provis\u00f3ria que permitia contrata\u00e7\u00f5es expirou, e governo n\u00e3o conseguiu preencher todas as vagas previstas em edital; 1,4 milh\u00e3o de pedidos de benef\u00edcios aguardam an\u00e1lise.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/p-N8T9A0fgqlpRriMgpuUsmPD3c=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/91/79/8367991", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/dos-74-mil-temporarios-previstos-governo-contrata-29-mil-para-tentar-reduzir-fila-do-inss.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Cidade de SP prepara resolu\u00e7\u00e3o para que pais decidam se querem que filhos voltem ou n\u00e3o para a escola ap\u00f3s a quarentena", "description": "Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o vai publicar resolu\u00e7\u00e3o que retira obrigatoriedade prevista em lei. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/EHfsxiC5ExVUSCh9L7I88UTZwEw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/51/36/8733651", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/educacao/noticia/2020/07/28/cidade-de-sp-prepara-resolucao-para-que-pais-decidam-se-querem-que-filhos-voltem-ou-nao-para-a-escola-apos-a-quarentena.ghtml", "categoria": " Educa\u00e7\u00e3o "},
{"title": "M\u00fasicos lamentam a morte de Renato Barros, da banda Renato e Seus Blue Caps", "description": "Cantor morreu nesta ter\u00e7a-feira, aos 76 anos, com complica\u00e7\u00f5es pulmonares ap\u00f3s uma cirurgia card\u00edaca. Erasmo Carlos e Wanderl\u00e9a ressaltaram a import\u00e2ncia do m\u00fasico no cen\u00e1rio musical do pa\u00eds. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/uxczcSxiXJriAVt-HlWulAMWUwM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/66/36/8733666", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/musicos-lamentam-a-morte-de-renato-barros-da-banda-renato-e-seus-blue-caps.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "CSN fecha segundo trimestre com lucro e prev\u00ea queda na alavancagem em 2020", "description": "Empresa registrou lucro l\u00edquido de R$ 446 milh\u00f5es no segundo trimestre ante preju\u00edzo de R$ 1,3 bilh\u00e3o um ano antes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Eotlc4kFWTZ9KDuMbd7fl1TMK50=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2016/04/09/csn.png", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/csn-fecha-segundo-trimestre-com-lucro-e-preve-queda-na-alavancagem-em-2020.ghtml", "categoria": " Neg\u00f3cios "},
{"title": "\u00c9 #FAKE que imagem prove que primeira volunt\u00e1ria n\u00e3o recebeu vacina contra a Covid-19 em SP", "description": "Parte da sess\u00e3o de fotos com a volunt\u00e1ria circula com legendas que colocam em d\u00favida a veracidade da vacina\u00e7\u00e3o, mas outras imagens comprovam que houve a aplica\u00e7\u00e3o de fato. Volunt\u00e1ria gravou depoimento falando da experi\u00eancia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/q_c8VAGtEkW1MrrFXF7KkTklRH8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/63/8716321", "link": "https://g1.globo.com/fato-ou-fake/coronavirus/noticia/2020/07/28/e-fake-que-imagem-prove-que-primeira-voluntaria-nao-recebeu-vacina-contra-a-covid-19-em-sp.ghtml", "categoria": " CoronaV\u00edrus "},
{"title": "A 'balsa do sexo', um dos experimentos mais estranhos de todos os tempos", "description": "O antrop\u00f3logo que construiu um barco para estudar o comportamento de pessoas 'sexualmente atraentes' em alto mar.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/9Rqaz2zQeyPnvrYpsfuGtoL1sV0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/V/7/8Fjxa9R8KBlV7e8EW0Rw/balsa-do-sexo.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/a-balsa-do-sexo-um-dos-experimentos-mais-estranhos-de-todos-os-tempos.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Bens de ex-secret\u00e1rio Edmar Santos e envolvidos em compra de testes para Covid s\u00e3o bloqueados pela Justi\u00e7a do RJ", "description": "Ordem \u00e9 para reter R$ 2,6 milh\u00f5es em bens do ex-secret\u00e1rio e do ex-subsecret\u00e1rio Gabriell Neves, dos funcion\u00e1rios Derlan Maia e Gustavo Silva e da empresa Total Med.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/UiriTp_qMLSkna7yRrwJU7gB3PU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/G/J/Pfs8TfQAuOz7tOtB56Zw/8721182.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/bens-de-ex-secretario-edmar-santos-e-envolvidos-em-compra-de-testes-para-covid-sao-bloqueados-pela-justica-do-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Mais de 70 mil pessoas perderam o emprego no com\u00e9rcio por conta da pandemia em SP, diz sindicato", "description": "Da regi\u00e3o central at\u00e9 a periferia de S\u00e3o Paulo, muitos empres\u00e1rios n\u00e3o resistiram ao per\u00edodo da quarentena e tiveram que fechar as portas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Hcqya0IJgdQGB6OIYuPQ99UZtUo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/17/36/8733617", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/mais-de-70-mil-pessoas-perderam-o-emprego-no-comercio-por-conta-da-pandemia-em-sp-diz-sindicato.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Jovem morto na Pra\u00e7a Seca, Rio, queria ser juiz ou delegado para 'conseguir justi\u00e7a', diz irm\u00e3o ", "description": "'[Queria ser juiz ou delegado] Justamente pra n\u00e3o acontecer essa coisa que aconteceu com ele', afirmou, aos prantos, Diego de Jesus, irm\u00e3o de Caio de Jesus, de 24 anos. O jovem, que se casaria em breve, comprou as alian\u00e7as recentemente. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/rmRpfsQWRwmscw-jZIbHJytgWKc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/98/35/8733598", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/jovem-morto-na-praca-seca-rio-queria-ser-juiz-ou-delegado-para-conseguir-justica-diz-irmao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Twitter passa por instabilidade nesta ter\u00e7a-feira", "description": "P\u00e1gina inicial do servi\u00e7o nos navegadores exibiu mensagem de falha no final da tarde. Empresa afirma que problema foi resolvido por volta das 21h15.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/TbdubR16VWGOkkkmlrw4-cuT1Uk=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/N/tGgEezRuO80EPUs7DGNw/twitter.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/28/twitter-passa-por-instabilidade-nesta-terca-feira.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Trilha da Pedra Bonita, no Parque Nacional da Tijuca, \u00e9 fechada no Rio ap\u00f3s registro de aglomera\u00e7\u00f5es", "description": "Interdi\u00e7\u00e3o come\u00e7a no pr\u00f3ximo s\u00e1bado (1); pista de voo livre segue aberta. Parque foi reaberto em 9 de julho, mas teve de ser fechado pelo descumprimento de medidas de isolamento social.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8zTSiem8hYSP_2ucWkIm79G6dVc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/00/39/8723900", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/trilha-da-pedra-bonita-no-parque-nacional-da-tijuca-e-fechada-no-rio-apos-registro-de-aglomeracoes.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Homens s\u00e3o flagrados vendendo cart\u00e3o Bom da EMTU por pre\u00e7o inferior ao oficial em SP", "description": "Pol\u00edcia diz que dono do cart\u00e3o, facilitador e comprador podem responder pelo crime. Imagens mostram que fraudadores cumprimentam motoristas e conversam com fiscais em terminais de \u00f4nibus da capital paulista.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/PAP-tyZOV-SCzXuviWq_NIHCVL4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/76/36/8733676", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/homens-sao-flagrados-vendendo-cartao-bom-da-emtu-por-preco-inferior-ao-oficial-em-terminais-de-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Charlie Brown Jr. vai estar na trilha sonora do game 'Tony Hawk's Pro Skater 1 and 2'", "description": "Banda brasileira se junta a outros grupos como Sublime e A Tribe Called Quest em nova vers\u00e3o do jogo cl\u00e1ssico de skate.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7xAUKDbkogIqRf2AmQQubcdiuWk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/75/86/8548675", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/games/noticia/2020/07/28/charlie-brown-jr-vai-estar-na-trilha-sonora-do-game-tony-hawks-pro-skater-1-and-2.ghtml", "categoria": " Games "},
{"title": "Frente fria chega ao Rio e traz chuva de moderada a forte at\u00e9 quinta-feira", "description": "Mudan\u00e7a come\u00e7a nesta quarta (29) e piora na quinta. Tamb\u00e9m vai ter queda de temperatura, segundo o Climatempo.  ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/B0QLIfjqY-aP34dPPKUTToOWqfY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/a/znlvOzQqarNBNDIB9yfw/tempo.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/frente-fria-chega-ao-rio-e-traz-chuva-de-moderada-a-forte-ate-quinta-feira.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Canabidiol pode ajudar pessoas a abandonarem o consumo de maconha, diz pesquisa inglesa", "description": "Parte n\u00e3o intoxicante da planta de cannabis, o canabidiol tem sido usado pela ind\u00fastria farmac\u00eautica como subst\u00e2ncia medicinal. Este \u00e9 o primeiro estudo a testar o canabidiol no tratamento para reduzir o consumo de cannabis.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SnQFRtl10xIFd8HTtMOvtd3716o=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/85/09/8500985", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/28/canabidiol-pode-ajudar-pessoas-a-abandonarem-o-consumo-de-maconha-diz-pesquisa-inglesa.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "USP, Unesp e Unicamp divulgam calend\u00e1rio do vestibular 2021; veja datas ", "description": "Unesp e Unicamp decidiram dividir a primeira fase em dois dias para diminuir o n\u00famero de candidatos por sala e evitar aglomera\u00e7\u00f5es. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YZVYfP1U53SJcnjA9s_6OJZkigk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/47/36/8733647", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/educacao/noticia/2020/07/28/usp-unesp-e-unicamp-divulgam-calendario-do-vestibular-2021-veja-datas.ghtml", "categoria": " Educa\u00e7\u00e3o "},
{"title": "Jovem \u00e9 preso por suspeita de roubo em SP e fam\u00edlia diz que houve engano: 'ele conversava com amigas na hora do assalto'", "description": "Crime aconteceu dia 15 de junho. Fam\u00edlia entrou com pedido de liberdade na Justi\u00e7a. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7u9RmEc0-N5Rs__cbv8ROukapJM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/P/n/EswyNvSPGxjSbbfP0OPQ/whatsapp-image-2020-07-28-at-16.16.25.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/jovem-e-preso-por-suspeita-de-roubo-em-sp-e-familia-diz-que-houve-engano-ele-conversava-com-amigas-na-hora-do-assalto.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Nove funcion\u00e1rios de frigor\u00edfico em Chupinguaia, RO, s\u00e3o infectados com Covid-19", "description": "MP encaminhou of\u00edcio \u00e0 prefeitura de Alto Alegre dos Parecis, cidade onde pacientes vivem, para tomar medidas mais r\u00edgidas contra dissemina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Empresa tem 48 horas para dar retorno sobre plano de conting\u00eancia. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/NBtm0ImVgE2DOvYzWy7tmgUzy1c=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2016/08/11/2016-08-11t135125z_1_lynxnpec7a0sq_rtroptp_3_population-brazil.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ro/rondonia/rondonia-rural/noticia/2020/07/28/nove-funcionarios-de-frigorifico-em-chupinguaia-ro-sao-infectados-com-covid-19.ghtml", "categoria": " Rond\u00f4nia Rural "},
{"title": "Apoiadores de Morales marcham contra adiamento das elei\u00e7\u00f5es bolivianas", "description": "Este \u00e9 o segundo adiamento de vota\u00e7\u00e3o originalmente convocada para 3 de maio. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DKOA7GV_YM5G9bDGPRURyFwLlWg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/t/O/mkaEkxTIWM8GIZqwY6wQ/000-1vx3u5.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/apoiadores-de-morales-marcham-contra-adiamento-das-eleicoes-bolivianas.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Pol\u00edcia Federal de S\u00e3o Paulo abre inqu\u00e9rito para apurar suspeita de contamina\u00e7\u00e3o de gasolina de avia\u00e7\u00e3o", "description": "Pilotos relataram danos em tanques de combust\u00edveis e vazamentos causados pelo combust\u00edvel em investiga\u00e7\u00e3o. Petrobras decidiu interromper 'preventivamente' o fornecimento de um lote de gasolina de avia\u00e7\u00e3o importada ap\u00f3s testes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6Wlq1B_jVDcVZTzNVOuFJ-vMlGc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/90/99/8689990", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/policia-federal-de-sao-paulo-abre-inquerito-para-apurar-suspeita-de-contaminacao-da-gasolina-de-aviacao.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Amazon, Apple, Google e Facebook participam de audi\u00eancia no Congresso dos EUA nesta quarta", "description": "Principais executivos das gigantes da tecnologia v\u00e3o testemunhar em comiss\u00e3o antimon\u00f3polio. Empresas s\u00e3o alvos de reclama\u00e7\u00f5es sobre suas posi\u00e7\u00f5es dominantes de mercado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/f-XANNJ4O0CJHdPc3AwtfHa6sfw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/00/81/8718100", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/28/amazon-apple-google-e-facebook-participam-de-audiencia-no-congresso-dos-eua-nesta-quarta.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Multa pra quem fizer aglomera\u00e7\u00e3o com bebida na Catalunha pode passar dos 90 mil reais", "description": "Medida quer desincentivar o tradicional \"botell\u00f3n\", costume espanhol de beber nas ruas ou pra\u00e7as em grandes grupos; infratores podem pagar entre 3 mil e 15 mil euros.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gDfbALRtPoUpQa99Xyh5ryl3Zlw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/50/32/8723250", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/multa-pra-quem-fizer-aglomeracao-com-bebida-na-catalunha-pode-passar-dos-90-mil-reais.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Gestora norueguesa exclui JBS de sua carteira de investimentos", "description": "Nordea Asset Management tirou a\u00e7\u00f5es da companhia dos seus fundos neste m\u00eas, citando hist\u00f3rico ambiental e a\u00e7\u00f5es no combate \u00e0 pandemia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Scy5mcjaF-qguIEmXCs1JKnKOPQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/05/96/8719605", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/28/gestora-norueguesa-de-investimentos-exclui-jbs-de-sua-carteira-de-investimentos.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "Wall St cai com confian\u00e7a do consumidor e balan\u00e7os; negocia\u00e7\u00e3o sobre est\u00edmulos preocupa", "description": "Investidores tamb\u00e9m monitoraram a reuni\u00e3o de dois dias de pol\u00edtica monet\u00e1ria do Federal Reserve.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/L3lahc21k49IAWUqxwKAC-um1z8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/U/j/B9eB9hS8iLXkRBBt3EkA/wall-street.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/wall-st-cai-com-confianca-do-consumidor-e-balancos-negociacao-sobre-estimulos-preocupa.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Partidos do Centr\u00e3o articulam bloco paralelo ao de Arthur Lira", "description": null, "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2020/07/28/partidos-do-centrao-articulam-bloco-paralelo-para-esvaziar-arthur-lira.ghtml", "categoria": " Blog do Gerson Camarotti "},
{"title": "Presen\u00e7a digital e cria\u00e7\u00e3o de novos produtos: marca de p\u00e3o de mel aumenta 100% o faturamento", "description": "Dona da marca \u00e9 uma microempreendedora individual que se preparou para enfrentar a pandemia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/JImmQBedi8uZV4xVzKkEpSrLh8Y=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/81/33/8723381", "link": "https://g1.globo.com/economia/pme/pequenas-empresas-grandes-negocios/noticia/2020/07/28/presenca-digital-e-criacao-de-novos-produtos-marca-de-pao-de-mel-aumenta-100percent-o-faturamento.ghtml", "categoria": " Pequenas Empresas & Grandes Neg\u00f3cios "},
{"title": "Opera\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia na Zona Oeste do Rio mira bra\u00e7o financeiro de mil\u00edcia que atua na regi\u00e3o ", "description": "Foram apreendidos dez ve\u00edculos supostamente clonados ou adulterados. Preju\u00edzo \u00e0 mil\u00edcia chefiada por Ecko com a apreens\u00f5es \u00e9 de R$ 160 mil por m\u00eas, segundo estimativa da pol\u00edcia. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/VbkVTKvM8ZPBOG6ohRoAm2CHyQ0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/9/f/0nunHYQtmQGUnIemO6KA/captura-de-tela-2020-07-28-as-18.08.53.png", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/operacao-da-policia-na-zona-oeste-do-rio-mira-braco-financeiro-de-milicia-que-atua-na-regiao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Fogo atinge Parnaso e deixa Serra dos \u00d3rg\u00e3os com dois inc\u00eandios de grandes propor\u00e7\u00f5es", "description": "Fogo que come\u00e7ou em trilha do Parque Nacional j\u00e1 destruiu 450 mil m\u00b2 de vegeta\u00e7\u00e3o, uma \u00e1rea equivalente a 45 campos de futebol. Na Reserva de Araras, destrui\u00e7\u00e3o foi equivalente a 560 campos de futebol. Ao todo, 72 bombeiros atuam nas duas regi\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KGMaDKK8t8K3YjQLXnImL5pL4pM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/28/41/8734128", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-serrana/noticia/2020/07/28/fogo-atinge-parnaso-e-deixa-serra-dos-orgaos-com-dois-incendios-de-grandes-proporcoes.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o Serrana "},
{"title": "Rosa Weber defende que juiz de primeira inst\u00e2ncia pode autorizar buscas na C\u00e2mara e no Senado", "description": "Ministra entende que aval do STF para essas medidas s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1ria se caso for investigado na Corte. PGR diz ver risco de que fatos investigados atinjam mandatos atuais.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/L0KcjcCS4z5Y8ss9Ppbbr5cEnPA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/14/34/8733414", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/28/rosa-weber-defende-que-juiz-de-primeira-instancia-pode-determinar-buscas-na-camara-e-no-senado.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Presidente bielorrusso, que indicou vodca contra Covid-19, diz ter contra\u00eddo a doen\u00e7a", "description": "Alexander Lukashenko chamou a pandemia de 'psicose' e \u00e9 um dos poucos l\u00edderes do mundo que n\u00e3o imp\u00f4s medidas de conten\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rias em seu pa\u00eds. 'Gra\u00e7as a Deus, eu estou entre aqueles que n\u00e3o apresentaram sintomas', afirmou.  ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/01zXtEjUJc1mQRFX2JC3NQiReos=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/j/v/4A1A8IRMSDjOZxCpDqgw/2020-07-28t165230z-612211008-rc2g2i92h53q-rtrmadp-3-health-coronavirus-belarus.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/presidente-bielorrusso-que-indicou-vodca-contra-covid-19-diz-ter-contraido-a-doenca.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Bolsonaro sanciona lei que destina R$ 1,5 bilh\u00e3o parado no Minist\u00e9rio da Cidadania ao combate da Covid", "description": "Dinheiro do Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social estava paralisado por falta de projetos em andamento, diz justificativa do texto. Verba ser\u00e1 enviada a governos estaduais e do DF.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/d5gLiLQujkOoScQIgBt2S-5du8Q=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/82/41/8624182", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/28/bolsonaro-sanciona-lei-que-destina-r-15-bilhao-parado-no-ministerio-da-cidadania-ao-combate-da-covid-19.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Petr\u00f3leo fecha em queda, \u00e0 espera dos dados de estoques dos EUA", "description": "Os contratos do Brent para setembro terminaram a sess\u00e3o em queda de 0,43%, a US$ 43,22 o barril, e os do WTI para o mesmo m\u00eas recuaram 1,34%, a US$ 41,04 o barril.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Sapd3SGrZ-oUG7w2fnVO5g9R3cE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/s/4/Wr2mMzT5mzxt1EhlSy8g/2018-04-23t214251z-340386188-rc143531e980-rtrmadp-3-global-petroleum.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/petroleo-fecha-em-queda-a-espera-dos-dados-de-estoques-dos-eua.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "\u00c9 #FAKE que foto mostre jovem com rosto inchado ap\u00f3s tomar vacina chinesa contra a Covid-19", "description": "Imagem, na verdade, \u00e9 do jovem Andrew Seely, que teve rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica ap\u00f3s ser alvo de trote em universidade nos Estados Unidos. Foto foi registrada em 2016.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DThH2hqRg3DlLe_9Q7WYpi-neeE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/95/7239543", "link": "https://g1.globo.com/fato-ou-fake/coronavirus/noticia/2020/07/28/e-fake-que-foto-mostre-jovem-com-rosto-inchado-apos-tomar-vacina-chinesa-contra-a-covid-19.ghtml", "categoria": " CoronaV\u00edrus "},
{"title": "Pol\u00edcia brit\u00e2nica oferece 10 mil libras por irm\u00e3os comparsas de estrangeiro preso em Fortaleza", "description": "Os dois, naturais da Esc\u00f3cia, s\u00e3o suspeitos de chefiarem a quadrilha mais poderosa do pa\u00eds de origem.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/mka7k872_GpmnQ3SfdxmA8Dlxtk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/71/84/8638471", "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2020/07/28/policia-britanica-oferece-10-mil-libras-por-irmaos-comparsas-de-britanico-preso-em-fortaleza.ghtml", "categoria": " Cear\u00e1 "},
{"title": "Dados mostram emprego melhor que o esperado, mas economistas veem riscos com fim de programas de aux\u00edlio", "description": "Para analistas consultados pelo G1, fim de programas como Aux\u00edlio Emergencial e BEm somados \u00e0 abertura econ\u00f4mica v\u00e3o sobrecarregar busca por vagas. Proje\u00e7\u00f5es apontam para desemprego de at\u00e9 18% no final do ano. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/VQxsOUHtnbEKfIpVz1kbT5r_dCQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/72/23/8732372", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/dados-mostram-emprego-melhor-que-o-esperado-mas-economistas-veem-riscos-com-fim-de-programas-de-auxilio.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Moacyr Luz e Samba do Trabalhador realizam live no Renascen\u00e7a Clube, no Andara\u00ed, na segunda-feira", "description": "Transmiss\u00e3o de roda de samba promove campanha de arrecada\u00e7\u00e3o para ajudar grupo. \u00c9 a primeira vez que os integrantes se re\u00fanem desde o in\u00edcio da pandemia. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/00BpfTfIDbl7WNK9s3UBj0WDR1A=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/0/Y/SATM6lQtKg4YhBeXTiZQ/moacyr-luz-e-samba-do-trabalhador-fazendo-samba-credito-marluci-martins-6-.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/moacyr-luz-e-samba-do-trabalhador-realizam-live-no-renascenca-clube-no-andarai-na-segunda-feira.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Pol\u00edcia investiga desaparecimento de ativista LGBT na Grande SP", "description": "Jeferson Santos de Souza, o 'Deko', foi a lanchonete com amigos na noite de s\u00e1bado (25), em Tabo\u00e3o da Serra, deu carona para amigos e n\u00e3o foi mais visto. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/OGfR_fONg3HTcgPK0EGrEhIXA4g=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/2/FnUMKhRxARDJzHSGVKFg/captura-de-tela-2020-07-28-as-11.04.02.png", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/policia-investiga-desaparecimento-de-ativista-lgbt-na-grande-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Estudo sugere que Alzheimer pode ser detectado em novo tipo de exame de sangue", "description": "Pesquisadores de 4 pa\u00edses, liderados pela Universidade de Lund, na Su\u00e9cia, publicaram artigo na revista 'JAMA' que mostra a efic\u00e1cia do que pode vir a ser o primeiro diagn\u00f3stico laboratorial acess\u00edvel da doen\u00e7a. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/9CkEFtwUqpwuojqGVmGBSzDYNB4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/64/41/8734164", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/28/estudo-sugere-que-alzheimer-pode-ser-detectado-em-novo-tipo-de-exame-de-sangue.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Renato Barros, um her\u00f3i da guitarra no ex\u00e9rcito da juventude brasileira dos anos 1960", "description": "Um dos reis do i\u00ea i\u00ea i\u00ea tupiniquim, artista deixa legado como m\u00fasico l\u00edder dos Blue Caps e como compositor de sucessos de Roberto Carlos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/eyLSRqOPvERnkHWGRD5zLgc0nfE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/0/UgbXVAQv2Vo6tYmZ7GXA/renatobarrosfotoanos1960.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/28/renato-barros-um-heroi-da-guitarra-no-exercito-da-juventude-brasileira-dos-anos-1960.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Rea\u00e7\u00e3o inicial do corpo \u00e0 Covid-19 pode prever se a doen\u00e7a ser\u00e1 grave, indica estudo liderado por brasileiros", "description": "Pesquisadores brasileiros em Yale e na Universidade Rockefeller identificaram subst\u00e2ncias do sistema imunol\u00f3gico que agem de forma mais intensa \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pela doen\u00e7a e podem agravar o quadro. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/f8vrQ7_EeQSZWo7f5oQUnms-dNk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/89/98/8729889", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/28/reacao-inicial-do-corpo-a-covid-19-pode-prever-se-a-doenca-sera-grave-indica-estudo-liderado-por-brasileiros.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "\u00c9 #FAKE que Felipe Neto fez post ped\u00f3filo no Twitter associando crian\u00e7as a doces", "description": "Imagem falsa circula em redes sociais como parte de ataque virtual ao youtuber. Buscas avan\u00e7adas no Twitter, no arquivo da internet e na busca por not\u00edcias mostram que postagem n\u00e3o existe. Ele tamb\u00e9m nega ter dado tal declara\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DThH2hqRg3DlLe_9Q7WYpi-neeE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/95/7239543", "link": "https://g1.globo.com/fato-ou-fake/noticia/2020/07/28/e-fake-que-felipe-neto-fez-post-pedofilo-no-twitter-associando-criancas-a-doces.ghtml", "categoria": " Fato ou Fake "},
{"title": "Processadoras de gr\u00e3os da Argentina t\u00eam 14 casos confirmados de Covid-19, diz associa\u00e7\u00e3o", "description": "Pa\u00eds \u00e9 o maior exportadora global de \u00f3leo e farelo de soja, al\u00e9m de terceiro maior fornecedor de gr\u00e3os de soja.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/AEQ6659P6bLmD6Yr0QjMJwvY-u8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/f/c0BoyFSVK6gP8RKGVoIg/2020-06-09t190945z-1-lynxmpeg581s1-rtroptp-3-food-argentina-roads.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/28/processadoras-de-graos-da-argentina-tem-14-casos-confirmados-de-covid-19-diz-associacao.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "O deserto que virou cemit\u00e9rio: pandemia de covid-19 desespera fam\u00edlias no Iraque", "description": "No pa\u00eds j\u00e1 castigado por guerras, doen\u00e7a transformou soldados paramilitares que lutavam contra extremistas em coveiros.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/PBMz4zWXqth7guSqIYKAfWoNSf0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/z/znwXpHR8qQ69GBna1MZg/bbc.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/o-deserto-que-virou-cemiterio-pandemia-de-covid-19-desespera-familias-no-iraque.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "RJ passa das 13 mil mortes causadas por Covid-19", "description": "Foram 157 \u00f3bitos e 1.805 casos registrados em 24 horas. Na m\u00e9dia m\u00f3vel, s\u00e3o 106 mortes, com redu\u00e7\u00e3o de 6% em rela\u00e7\u00e3o a 2 semanas atr\u00e1s - indicativo de estabilidade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pLl3VS1OKjBhaXkGpcWME-kCaCk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/95/77/8627795", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/rj-passa-das-13-mil-mortes-causadas-por-covid-19.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Governo dos EUA n\u00e3o aceitar\u00e1 novos pedidos em programa que ampara jovens imigrantes", "description": "Criado por Obama, o programa Daca protege grupo de cerca de 690 mil jovens que chegaram ao pa\u00eds sem documentos acompanhando seus pais quando eram crian\u00e7as.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/akv8cWn5cuASHkujdStrdpIfE4M=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/P/g/gQDYlVS6yl22E42R1wXg/ap20183754404906.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/governo-dos-eua-nao-aceitara-novos-pedidos-em-programa-que-ampara-jovens-imigrantes.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Ministro de Infraestrutura diz que haver\u00e1 100 leil\u00f5es at\u00e9 fim do governo Bolsonaro", "description": "Tarc\u00edsio Freitas quis mostrar aos investidores estrangeiros oportunidades bem estruturadas e com resultados em sustentabilidade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/jOSZk2dux6UtzEchZ1HjybW1tTg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/M/B/Fqp1WqSjupzHPBy1DgRw/ministro-da-infraestrutura.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/ministro-de-infraestrutura-diz-que-havera-100-leiloes-ate-fim-do-governo-bolsonaro.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Sindicato das Escolas Particulares do DF recorre da decis\u00e3o que suspende retorno das aulas presenciais", "description": "Atividades seriam retomadas na segunda-feira (27), mas Justi\u00e7a atendeu pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho e prorrogou distanciamento social. Sindicato diz que  retorno \u00e9 para 'acolher pedido das fam\u00edlias'. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/s1F5W2099btG0PehdBM8m_fXuxY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/O/mS94ZPSWKlkc3JEXQehQ/volta-as-aulas-bddf.transfer-frame-0.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/df/distrito-federal/noticia/2020/07/28/sindicato-das-escolas-particulares-do-df-recorre-da-decisao-que-suspende-retorno-das-aulas-presenciais.ghtml", "categoria": " Distrito Federal "},
{"title": "Estudo da Uerj detecta presen\u00e7a significativa de 'pensamentos indesej\u00e1veis' no isolamento da quarentena", "description": "Levantamento analisou comportamento de 318 pessoas do estado do RJ durante a pandemia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/tdMQ2xGLGAguG-at7Eyeg93wHCc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/22/34/8683422", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/viva-voce/noticia/2020/07/28/estudo-da-uerj-detecta-presenca-significativa-de-pensamentos-indesejaveis-no-isolamento-da-quarentena.ghtml", "categoria": " Viva voc\u00ea "},
{"title": "Pol\u00edcia europeia diz que site j\u00e1 evitou US$ 632 milh\u00f5es de 'resgates' cobrados por v\u00edrus de computador", "description": "'No More Ransom' re\u00fane ferramentas para contornar ataques que embaralham dados do computador.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/G849dc3_WID28w3wajgvkj-yT4Y=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/94/8029474", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/blog/altieres-rohr/post/2020/07/28/policia-europeia-diz-que-site-ja-evitou-us-632-milhoes-de-resgates-cobrados-por-virus-de-computador.ghtml", "categoria": " Blog do Altieres Rohr "},
{"title": "Secret\u00e1rio de Justi\u00e7a dos EUA se defende de rea\u00e7\u00e3o a protestos e nega proteger associados de Trump", "description": "Em audi\u00eancia perante Comit\u00ea Judici\u00e1rio da C\u00e2mara, William Barr disse que sente 'liberdade completa' no cargo e que Departamento de Justi\u00e7a n\u00e3o faz favores ao presidente e n\u00e3o colabora para sua reelei\u00e7\u00e3o. Deputado Steve Cohen apresentou resolu\u00e7\u00e3o para investigar Barr e averiguar se ele deve ser afastado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/3r5zVm0C2ESSe8rpehvoVM4e_-Y=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/d/T99GgbSsWqBFqffiye4A/2020-07-28t184249z-59687783-rc2i2i9s6vs3-rtrmadp-3-usa-congress-justice.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/secretario-de-justica-dos-eua-se-defende-de-reacao-a-protestos-e-nega-proteger-associados-de-trump.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Maior feira de tecnologia do mundo, CES ter\u00e1 edi\u00e7\u00e3o digital em 2021", "description": "Organiza\u00e7\u00e3o ainda mantinha planos de realizar evento presencial em janeiro do ano que vem em Las Vegas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/URgZ5pHLM8kFvTPwVvDRVh0wMhI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/N/q/Orc5uoQA2GlOa6MGVVIA/2020-07-28t140040z-1839710323-rc2e2i93o7e2-rtrmadp-3-health-coronavirus-ces.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/28/ces-a-maior-feira-de-tecnologia-do-mundo-tera-edicao-digital-em-2021.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Myanmar abre mercado para carne su\u00edna do Brasil", "description": "Segundo Minist\u00e9rio da Agricultura, todos os estabelecimentos brasileiros registrados no SIF est\u00e3o considerados aptos a exportar a prote\u00edna.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ZtZ9Bq41ufnxe_uNm3w2Pi4gFCQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/76/62/8696276", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/28/myanmar-abre-mercado-para-carne-suina-do-brasil-diz-associacao-de-frigorificos.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "Produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os e carnes dever\u00e1 crescer mais de 20% na pr\u00f3xima d\u00e9cada, diz Minist\u00e9rio da Agricultura", "description": "Estudo feito pelo Minist\u00e9rio da Agricultura mostra tamb\u00e9m que o pa\u00eds dever\u00e1 continuar como um dos maiores produtores mundiais de alimentos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Acs6gxbChQbM6Lx9VNaObZO2mjQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/71/84/8658471", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/28/producao-de-graos-e-carnes-devera-crescer-mais-de-20percent-na-proxima-decada-diz-ministerio-da-agricultura.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "Empres\u00e1rios cobram medidas do Congresso para rastrear produ\u00e7\u00e3o e apontar agricultor que desmata", "description": "Lideran\u00e7as empresariais se reuniram com presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, e pediram medidas para 'melhorar imagem' do Brasil. Pa\u00eds vem sendo cobrado por dano ambiental.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7t14p4uTypBc4U8tw_9eeBDQyeA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/53/23/8692353", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/28/empresarios-cobram-medidas-do-congresso-para-rastrear-producao-e-apontar-agricultor-que-desmata.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "EUA pro\u00edbem a entrada de ex-ministros da Venezuela", "description": "Dois ex-ministros do governo de Nicol\u00e1s Maduro foram acusados de corrup\u00e7\u00e3o pelo Departamento de Estado dos EUA e n\u00e3o podem entrar no pa\u00eds por tempo indeterminado. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/RRSUVn9vl7gYkfGrwfm43Lovofo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/05/50/7505005", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/eua-proibe-a-entrada-de-ex-ministros-da-venezuela.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Jornalista Zildetti Montiel morre em SP v\u00edtima do coronav\u00edrus", "description": "Zildetti estava internada no Hospital Municipal da Bela Vista desde o come\u00e7o de julho. Fam\u00edlia chegou a fazer vaquinha para compra de medicamentos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/LfZluQdegP077n4q3NMzfO2CLO8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/F/WZjLYIQjivHQdfRqGa1w/whatsapp-image-2018-11-30-at-3.13.52-am.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/jornalista-zildetti-montiel-morre-em-sp-vitima-do-coronavirus.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "China critica 'provoca\u00e7\u00e3o imprudente' dos EUA ap\u00f3s fechamento de consulados", "description": "Os interesses da China e Estados Unidos est\u00e3o muito integrados, e o fechamento do consulado da China em Houston foi uma 'provoca\u00e7\u00e3o imprudente dos Estados Unidos', disse o ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Wang Yi.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/QAGefC2lVesUM3J1XaMGkV0jRSM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/49/85/8718549", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/china-critica-provocacao-imprudente-dos-eua-apos-fechamento-de-consulados.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Homem compra Lamborghini de R$ 1,6 milh\u00e3o com verba de ajuda contra o coronav\u00edrus, diz justi\u00e7a americana", "description": "David T. Hines, de 29 anos, obteve empr\u00e9stimos fraudulentos de US$ 3,9 milh\u00f5es, segundo as autoridades. US$ 318 mil foram utilizados na compra de esportivo de luxo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/VJXxQi70gBWx7fG4L1oAWwI-348=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/78/17/7131778", "link": "https://g1.globo.com/carros/noticia/2020/07/28/homem-usou-fundos-contra-o-coronavirus-para-comprar-lamborghini-de-r-16-milhao-diz-justica-americana.ghtml", "categoria": " Auto Esporte "},
{"title": "Grupo Aglomerou anuncia data de nova live ap\u00f3s tiroteio", "description": "Banda de pagode faz nova apresenta\u00e7\u00e3o on-line neste domingo (2). Transmiss\u00e3o ao vivo do grupo foi interrompida por barulho de tiros e policiais civis entrando em casa no final de semana.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/dSc_e_g0_ymc2z_4eQJqVAKDFwI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/17/80/8728017", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/28/grupo-aglomerou-anuncia-data-de-nova-live-apos-tiroteio.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "B\u00fazios usar\u00e1 QR Code para liberar entrada de turistas na cidade a partir de agosto", "description": "Apresenta\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo, que ser\u00e1 emitido por empresas da cidade, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria nas barreiras sanit\u00e1rias. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/h6KifRhjq7WHp0QO7JcI1guA24w=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/B/HGgLn1S8yZDSuwXAQSGA/113850973-3287718707915454-8071264953112676937-o.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-dos-lagos/noticia/2020/07/28/buzios-usara-qr-code-para-liberar-entrada-de-turistas-na-cidade-a-partir-de-agosto.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o dos Lagos "},
{"title": "Marinho afirma que Bebianno alertou pessoalmente Bolsonaro sobre gravidade do caso Queiroz", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/Ov2Zi39_M_vM-kfmJ-8rVcFVOEo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/51/27/8732751", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/gerson-camarotti/post/2020/07/28/segundo-marinho-bebianno-alertou-pessoalmente-bolsonaro-sobre-gravidade-do-caso-queiroz.ghtml", "categoria": " Blog do Gerson Camarotti "},
{"title": "Mercado europeu fecha em alta com foco em est\u00edmulos dos EUA", "description": "\u00cdndice FTSEurofirst 300 subiu 0,38%, a 1.431 pontos, enquanto o \u00edndice pan-europeu STOXX 600 ganhou 0,42%, a 368 pontos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/QnYxDSivbiCrFCQvnuRafs9t_9U=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/60/12/8731260", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/mercado-europeu-fecha-em-alta-com-foco-em-estimulos-dos-eua.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "China 'encobriu' casos de coronav\u00edrus em Wuhan, diz cientista que investigou origem da pandemia", "description": "Em entrevista \u00e0 BBC, Yuen Kwok-yung alegou ter alertado governo chin\u00eas em 12 de janeiro sobre suspeita de transmiss\u00e3o humana da covid-19, mas seus avisos n\u00e3o teriam sido divulgados at\u00e9 19 de janeiro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/180mSQKA1uG6tH4g74FsYsA9ghA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/97/15/8661597", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/28/china-encobriu-casos-de-coronavirus-em-wuhan-diz-cientista-que-investigou-origem-da-pandemia.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Pesquisa mostra que 40% dos infectados por Covid-19 em SP s\u00e3o assintom\u00e1ticos; doen\u00e7a \u00e9 4 vezes maior na classe D do que na A", "description": "Inqu\u00e9rito sorol\u00f3gico mostra que popula\u00e7\u00e3o da capital paulista que n\u00e3o fez isolamento social e n\u00e3o usou m\u00e1scara em locais p\u00fablicos teve 3 vezes mais chance de contrair o v\u00edrus. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zo5kLqlPY-MV7wkDZ4F-1Lx5iao=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/97/25/8732597", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/pesquisa-mostra-que-40percent-dos-infectados-pela-covid-19-em-sp-sao-assintomaticos-doenca-e-4-vezes-maior-na-classe-d-do-que-na-a.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Cidades de SP s\u00f3 precisam ter 25% dos leitos de UTI de Covid-19 livres para avan\u00e7ar \u00e0 fase mais branda da quarentena", "description": "Mudan\u00e7a da fase amarela para a verde s\u00f3 era poss\u00edvel se regi\u00e3o tivesse at\u00e9 60% dos leitos de UTI de Covid-19 ocupados. Governo criou ainda valor m\u00e1ximo de \u00f3bitos e interna\u00e7\u00f5es para cada 100 mil habitantes e necessidade de 4 semanas na fase amarela para liberar avan\u00e7o. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ggZO9ngc9ey0SjczS5zExzGBuYo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/49/96/8729649", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/ocupacao-maxima-de-utis-de-covid-19-para-avancar-a-fase-mais-branda-da-quarentena-em-sp-muda-de-60percent-para-75percent.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Fran\u00e7a prop\u00f5e miss\u00e3o internacional de observadores sobre situa\u00e7\u00e3o dos uigures", "description": "Especialistas e organiza\u00e7\u00f5es de defesa dos direitos humanos acusam Pequim de internar at\u00e9 um milh\u00e3o de mu\u00e7ulmanos, principalmente da etnia uigur, em campos da regi\u00e3o em nome da luta contra o terrorismo. \n", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SJbHHKpsqtBOuIdXVdqJnaXuZbY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/82/61/6986182", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/franca-propoe-missao-internacional-de-observadores-sobre-situacao-dos-uigures.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Esqueleto bem preservado de mamute \u00e9 encontrado em lago no \u00c1rtico russo", "description": "As mudan\u00e7as clim\u00e1ticas aquecem o \u00c1rtico a um ritmo mais r\u00e1pido do que o restante do mundo. Com o derretimento de \u00e1reas h\u00e1 muito tempo bloqueadas pelo permafrost, descobertas como essa se tornam mais frequentes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/w9zOQJOdSOVks4ezlJ5IfcXXcqc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/22/21/4512122", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/28/esqueleto-bem-preservado-de-mamute-e-encontrado-em-lago-no-artico-russo.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Renato Barros, da banda Renato e Seus Blue Caps, morre no Rio", "description": "Cantor estava internado havia 10 dias num hospital de Jacarepagu\u00e1, depois de passar por uma cirurgia no cora\u00e7\u00e3o. Ele teve complica\u00e7\u00f5es pulmonares e n\u00e3o resistiu.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/RDIwROJU_MS3KzHoP4MluUGfg_g=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/08/31/8733108", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/renato-barros-vocalista-da-banda-renato-e-seus-blue-caps-morre-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Advogados de executiva da Huawei detida no Canad\u00e1 exigem publicidade dos documentos ", "description": "Representantes de Meng Wanzhou, filha do fundador da gigante chinesa de telecomunica\u00e7\u00f5es, apresentaram uma nova a\u00e7\u00e3o para tentar impedir extradi\u00e7\u00e3o para os EUA.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BwkW5jy51wd2AHlWqZ90Ku4n4rQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/51/91/8699151", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/28/advogados-de-executiva-da-huawei-detida-no-canada-exigem-que-documentos-se-tornem-publicos.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Alerj vai recorrer de decis\u00e3o do STF que dissolveu comiss\u00e3o que analisa impeachment de Witzel", "description": "Recurso ser\u00e1 encaminhado ao Supremo no pr\u00f3ximo s\u00e1bado (1). Assembleia argumenta que respeitou a legisla\u00e7\u00e3o para formar o grupo respons\u00e1vel pela an\u00e1lise do processo contra o governador. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Ax6EDDjhHDZORfp73Cm0veXjVoY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/V/1/oppBgUS72fQOLRWAHpNQ/whatsapp-image-2020-06-18-at-14.05.25-1-.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/alerj-decide-recorrer-de-decisao-do-stf-que-determina-nova-comissao-para-analisar-impeachment-de-witzel.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Funcion\u00e1rios do Hospital Alberto Torres, em S\u00e3o Gon\u00e7alo, afirmam que est\u00e3o sem pagamento h\u00e1 dois meses", "description": "Eles tamb\u00e9m reclamam da falta de insumos. Secretaria Estadual de Sa\u00fade diz que est\u00e1 dentro de prazo para repasse.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/udTEMSLhtoLh1QlJjRObguxN-5Y=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/79/14/8731479", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/funcionarios-do-hospital-alberto-torres-em-sao-goncalo-afirmam-que-estao-sem-pagamento-ha-dois-meses.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Em qualquer faixa de renda, comunidades negras nos EUA registram cerca de 3 vezes mais casos da Covid-19, diz estudo", "description": "Ao observar que somente a renda n\u00e3o \u00e9 fator determinante para explicar disparidade dos casos de coronav\u00edrus em bairros negros, pesquisa conclui que racismo ajuda a entender porque popula\u00e7\u00e3o negra tem sido mais afetada pela pandemia nos EUA.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-m3fsRJYIEwm14uD2jUmsw5Fkvw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/48/27/8722748", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/28/em-qualquer-faixa-de-renda-comunidades-negras-nos-eua-registram-cerca-de-3-vezes-mais-casos-da-covid-19-diz-estudo.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Parlamentares do RS pedem liminar ao STF para suspender distanciamento controlado", "description": "Grupo entende que prefeitos t\u00eam autonomia para decidir sobre abertura de estabelecimentos comerciais e ind\u00fastrias e, n\u00e3o, o governo estadual.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/w-3vx-oeJVzrbmV7QBIPN5s2T2o=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/71/20/8732071", "link": "https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2020/07/28/parlamentares-do-rs-pedem-liminar-ao-stf-para-suspender-distanciamento-controlado.ghtml", "categoria": " Rio Grande do Sul "},
{"title": "Sindicato vai \u00e0 Justi\u00e7a para tentar impedir a volta \u00e0s aulas nas escolas municipais da capital e a reabertura de refeit\u00f3rios", "description": "Prefeitura diz que vai abrir cantinas de 168 col\u00e9gios em \u00e1reas de maior vulnerabilidade. Em outra decis\u00e3o, Justi\u00e7a aumentou multa para estado e munic\u00edpio para que ofere\u00e7am merenda de melhor qualidade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SXbTkEhxOHz4gzIVDv05kZ6T8cI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/10/24/8732410", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/sindicato-vai-a-justica-para-tentar-impedir-a-volta-as-aulas-nas-escolas-municipais-da-capital-e-a-reabertura-de-refeitorios.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Governador de Nova York diz que vai investigar aglomera\u00e7\u00e3o em show do Chainsmokers", "description": "V\u00eddeo mostra p\u00fablico desrespeitando distanciamento social durante apresenta\u00e7\u00e3o, na cidade de Southampton. Organiza\u00e7\u00e3o do show n\u00e3o comentou o caso. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/e4W7LVpKPxmtNVkevPWejUwB0HY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/p/G/VvXd5RSl2cqBbDElcXUQ/the-chainsmokers-lolla2017-guilherme-tosetto-g1-dsc-4288.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/28/governador-de-nova-york-diz-que-vai-investigar-aglomeracao-em-show-do-chainsmokers.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Ap\u00f3s decis\u00e3o do STF, comiss\u00e3o que analisa impeachment de Witzel deve passar a ter mais deputados do PSL e PSOL", "description": "As duas legendas fazem oposi\u00e7\u00e3o ao governador. Alerj tamb\u00e9m considera incluir sess\u00f5es extraordin\u00e1rias na contagem de tempo para apresenta\u00e7\u00e3o da defesa, o que aceleraria a vota\u00e7\u00e3o do processo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/d1RpAym0a1zkcO6lWQqTdvT3E_E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/34/25/8732534", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/apos-decisao-do-stf-comissao-que-analisa-impeachment-de-witzel-deve-passar-a-ter-mais-deputados-do-psl-e-psol.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "V\u00cdDEOS: RJ1 de ter\u00e7a-feira, 28 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/Mt0apxaarVNd9VSx70ra7m9NrB0=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/3-DLpIClMte5rLYKM1rG_K3vO8g=/filters:max_age(3600)/s04.video.glbimg.com/deo/vi/67/24/8732467", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/edicao/2020/07/28/videos-rj1-de-terca-feira-28-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Venezuela pode estar violando san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 Coreia do Norte, dizem especialistas da ONU", "description": "A Coreia do Norte est\u00e1 sujeita a san\u00e7\u00f5es da ONU desde 2006. Estas foram intensificadas pelos 15 membros do Conselho de Seguran\u00e7a ao longo dos anos na tentativa de interromper os fundos para os programas nuclear e de m\u00edsseis bal\u00edsticos norte-coreanos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/aMB6bSfG0Saq57ztTA0QDIrKn7o=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/84/36/7603684", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/venezuela-pode-estar-violando-sancoes-impostas-a-coreia-do-norte-dizem-especialistas-da-onu.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Mais quatro centros de pesquisa iniciar\u00e3o testes com vacina chinesa em volunt\u00e1rios nesta semana", "description": "Nesta segunda, Doria afirmou que vacina pode ser liberada em janeiro de 2021 caso seja comprovada a efic\u00e1cia na \u00faltima fase de testes. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CnUtTJ2D_9cAle6FrxN_pWqW5Co=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/94/35/8733594", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/mais-quatro-centros-iniciarao-testes-com-vacina-chinesa-em-voluntarios-nesta-semana.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "PMs aposentados por invalidez fazem protesto em frente \u00e0 Alerj", "description": "Grupo afirma que descontos no sal\u00e1rio chegam a R$ 1 mil e impactam nos tratamentos m\u00e9dicos. Policiais alegam que n\u00e3o conseguem falar com o governador Wilson Witzel.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/RIpxjj1QpgDsnUek_fQ-_O0Wmfg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/87/23/8732387", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/pms-aposentados-por-invalidez-fazem-protesto-em-frente-a-alerj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Tesla diz que recebeu aux\u00edlio governamental nos EUA para amenizar impacto da pandemia", "description": "Benef\u00edcios ajudaram a pagar funcion\u00e1rios da montadora de carros el\u00e9tricos. Presidente da empresa, Elon Musk, se posicionou contra mais aux\u00edlio do governo norte-americano ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/c1ZwPwS_hm2M9cizz1LHpwBypuw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/22/99/8109922", "link": "https://g1.globo.com/carros/carros-eletricos-e-hibridos/noticia/2020/07/28/tesla-diz-que-recebeu-auxilio-governamental-nos-eua-para-amenizar-impacto-da-pandemia.ghtml", "categoria": " Carros El\u00e9tricos e H\u00edbridos "},
{"title": "\u00c9 #FAKE que vacina chinesa em testes no Brasil use c\u00e9lulas de fetos abortados", "description": "Parceria de empresa da China com o Instituto Butantan, imunizante citado em mensagem falsa tem por base coronav\u00edrus cultivado em c\u00e9lulas de macaco e inativado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CkGmNNtFSYdofPZUE9WvKn-9I2s=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/44/29/8732944", "link": "https://g1.globo.com/fato-ou-fake/coronavirus/noticia/2020/07/28/e-fake-que-vacina-chinesa-em-testes-no-brasil-use-celulas-de-fetos-abortados.ghtml", "categoria": " CoronaV\u00edrus "},
{"title": "Prefeitura de SP vai realizar pesquisa para identificar a preval\u00eancia do coronav\u00edrus em crian\u00e7as e adolescentes", "description": "Estudo acontecer\u00e1 na fase 4 do inqu\u00e9rito sorol\u00f3gico realizado pela administra\u00e7\u00e3o municipal, que avalia a presen\u00e7a de anticorpos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Tdr0NYAwbpOFQz5QH_NBDWNYB3g=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/7/ssFm4GTYWRIpsLPp9MIQ/bruno.gif", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/prefeitura-de-sp-ira-realizar-pesquisa-para-identificar-a-prevalencia-do-coronavirus-em-criancas-e-adolescentes.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Justi\u00e7a do RJ pro\u00edbe venda de livro que ensina pais a educar filhos com castigos f\u00edsicos\u00a0", "description": "A pedido do MPRJ, 1\u00aa Vara da Inf\u00e2ncia determinou tamb\u00e9m a retirada do conte\u00fado de redes sociais e da internet. Em seu perfil, a autora diz que se dedica a dar palestras para fam\u00edlias. A defesa de Simone Quaresma informou que respeita a decis\u00e3o da justi\u00e7a, mas que \"n\u00e3o h\u00e1 qualquer ilegalidade nas a\u00e7\u00f5es orientadas\".", "image_url": "https://s2.glbimg.com/3iXYDmVq4eGgP3GjZ6TmKHcbNZ8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/o/d/1dIeQxTqSi9VGQncGWqw/vale.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/justica-do-rj-proibe-venda-de-livro-que-ensina-pais-a-educar-filhos-com-castigos-fisicos.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Est\u00e1tua coreana que parece mostrar premi\u00ea do Jap\u00e3o se curvando diante de 'mulher de consolo' irrita T\u00f3quio", "description": "Pa\u00edses h\u00e1 d\u00e9cadas t\u00eam atritos por causa das mulheres coreanas for\u00e7adas a trabalhar como prostitutas em bord\u00e9is do Jap\u00e3o em tempos de guerra.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/R3XxjEYCGAlyOKLCpAGkigPn0rc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/1/8gKusEQ9ekR0PNc0YlRw/2020-07-28t084817z-114005807-rc282i9gxvdo-rtrmadp-3-southkorea-japan.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/estatua-coreana-que-parece-mostrar-premie-do-japao-se-curvando-diante-de-mulher-de-consolo-irrita-toquio.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Liberdade de express\u00e3o deve estar a servi\u00e7o da informa\u00e7\u00e3o, diz Toffoli", "description": "Para presidente do Supremo Tribunal Federal, campanhas de desinforma\u00e7\u00e3o t\u00eam como objetivo promover o 'caos'. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CgU5NXdm8Xu2J2vDuHbMIMrXv_k=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/34/41/8734134", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/28/liberdade-de-expressao-deve-estar-a-servico-da-informacao-diz-toffoli.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Emmy 2020: 'Watchmen' recebe 26 indica\u00e7\u00f5es e lidera; Veja lista", "description": "'The Marvelous Mrs. Maisel', 'Succession' e 'Ozark' se destacam. Maior premia\u00e7\u00e3o da TV dos EUA ser\u00e1 em 20 de setembro. Netflix tem 160 indica\u00e7\u00f5es e supera HBO, com 107. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/WFdtB4GrgH3m9Q0KVxh1MSJ0jhA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/18/03/7600318", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/28/emmy-2020-veja-os-indicados.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Pesquisa da Prefeitura de SP registra alta de infectados por Covid-19; 1,32 milh\u00e3o de pessoas tiveram contato com o v\u00edrus", "description": "Inqu\u00e9rito sorol\u00f3gico mostra que 25% das pessoas que n\u00e3o fizeram nenhum isolamento social apresentaram o v\u00edrus.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zo5kLqlPY-MV7wkDZ4F-1Lx5iao=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/97/25/8732597", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/pesquisa-da-prefeitura-de-sp-registra-alta-de-infectados-pelo-coronavirus-132-milhao-de-pessoas-tiveram-contato-com-o-virus.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "C\u00e2mara pede ao Supremo anula\u00e7\u00e3o das buscas em gabinetes de deputados", "description": "Pedidos envolvem a\u00e7\u00f5es da PF nos gabinetes dos deputados Paulinho da For\u00e7a e Rejane Dias. Para a C\u00e2mara, processos devem ser enviados ao STF. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8_6f1H-J4j4SOh2mUgucR_fA0NY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/22/41/8734122", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/28/camara-aciona-stf-para-anular-buscas-em-gabinetes-de-deputados.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Inc\u00eandios na Austr\u00e1lia afetaram 3 bilh\u00f5es de animais, afirma estudo", "description": "Chamas que castigaram o pa\u00eds entre 2019 e 2020 atingiram 143 milh\u00f5es de mam\u00edferos, 2,46 bilh\u00f5es de r\u00e9pteis, 180 milh\u00f5es de p\u00e1ssaros e 51 milh\u00f5es de batr\u00e1quios, revela pesquisa encomendada pela ONG WWF.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Xwb9q8SOtuHuvup5T25JrtxsSjA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/19/08/8100819", "link": "https://g1.globo.com/natureza/noticia/2020/07/28/incendios-na-australia-afetaram-3-bilhoes-de-animais-afirma-estudo.ghtml", "categoria": " Natureza "},
{"title": "Hemocentro itinerante percorre S\u00e3o Paulo para alavancar doa\u00e7\u00f5es de sangue; veja locais", "description": "ONG adaptou carreta em conformidade com normas de seguran\u00e7a sanit\u00e1ria e realiza coletas na regi\u00e3o metropolitana mediante agendamento.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FXW3otKmwF3p_Yu7lfuhYW6jZxo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/25/25/8732525", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/hemocentro-itinerante-percorre-sao-paulo-para-alavancar-doacoes-de-sangue-veja-locais.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Investidores retiram US$ 31,2 bi de aplica\u00e7\u00f5es financeiras no Brasil no semestre, maior sa\u00edda em 26 anos", "description": "Valores englobam aplica\u00e7\u00f5es em a\u00e7\u00f5es, fundos de investimento e t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica. BC informou que em 12 meses, at\u00e9 junho, retirada soma US$ 47,9 bilh\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ygXHbpFRkzFE4grkLdONtpBzmvQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/84/13/8581384", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/investidores-retiram-us-312-bi-de-aplicacoes-financeiras-no-brasil-no-semestre-maior-saida-em-26-anos.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Vendas globais do McDonald's sofrem com pandemia limitando opera\u00e7\u00f5es", "description": "Vendas globais de mesmas lojas ca\u00edram 23,9% no segundo trimestre, arrastadas pelos grandes mercados internacionais.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/eJl3F1aXqts9pdzohkUB9AIZ7nA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/90/45/8724590", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/vendas-globais-do-mcdonald-s-sofrem-com-pandemia-limitando-operacoes.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Governo comemora dados de emprego, mas ainda espera piora nos n\u00fameros", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/1YKfsUN14Ihz8OxYaNDpTA1n-Dk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/24/27/8732724", "link": "https://g1.globo.com/economia/blog/ana-flor/post/2020/07/28/governo-comemora-dados-de-emprego-mas-ainda-espera-piora-nos-numeros.ghtml", "categoria": " Blog Ana Flor "},
{"title": "Twitter suspende conta de filho de Trump temporariamente por postagem sobre hidroxicloroquina no tratamento da Covid-19", "description": "Rede social alega que tweet de Donald Trump Jr. violou regras por compartilhar \"informa\u00e7\u00f5es incorretas\" sobre a doen\u00e7a.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/RLO8sAjVwqPFQXOWQUcljutwoyw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/85/57/8725785", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/28/twitter-suspende-conta-de-filho-de-trump-temporariamente-por-postagem-sobre-hidroxicloroquina-no-tratamento-da-covid-19.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Johnny Depp foi v\u00edtima da 'agressora' Amber Heard, diz advogado do ator", "description": "David Sherborne declarou em tribunal de Londres que Heard \u00e9 uma 'testemunha totalmente n\u00e3o confi\u00e1vel e, francamente, mentirosa compulsiva'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/lK3i5mQTYRnefNQvTIpUaMiIIj8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/92/41/4964192", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/28/johnny-depp-foi-vitima-da-agressora-amber-heard-diz-advogado-do-ator.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Tubar\u00f5es est\u00e3o 'funcionalmente extintos' em 20% dos recifes, diz pesquisa", "description": "Novo estudo aponta que o n\u00famero de tubar\u00f5es de recifes caiu dr\u00e1sticamente devido a t\u00e9cnicas de pesca 'destrutivas e n\u00e3o-sustent\u00e1veis'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/H-dC4i4DeumSE8-8ESWUG1N9jzE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/78/18/4631878", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/28/tubaroes-estao-funcionalmente-extintos-em-20-dos-recifes-diz-pesquisa.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Parcela de fam\u00edlias endividadas bate recorde em julho, aponta CNC", "description": "Total de fam\u00edlias que se declararam endividadas no m\u00eas foi de 67,4%, acima dos 67,1% de junho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7t03dv_yjuKxhwlzDP7eUQV5Sd0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/a/0NifCZSEOR6wlckwLpBg/numero-de-familias-endividadas-bateu-recorde-em-junho-2-.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/parcela-de-familias-endividadas-bate-recorde-em-julho-aponta-cnc.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Tr\u00eas empresas abrem 250 vagas de emprego", "description": "Processos de recrutamento est\u00e3o abertos nas empresas Heineken, GFT e Boa Vista.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/economia/concursos-e-emprego/noticia/2020/07/28/tres-empresas-abrem-250-vagas-de-emprego.ghtml", "categoria": " Concursos e Emprego "},
{"title": "Projeto de lei complementar que flexibiliza regras urban\u00edsticas ser\u00e1 votado nesta ter\u00e7a, diz C\u00e2mara", "description": "Decis\u00e3o judicial que impedia tramita\u00e7\u00e3o foi suspensa. Sess\u00e3o extraordin\u00e1ria que debate em 2\u00aa discuss\u00e3o come\u00e7ou \u00e0s 18h. Projeto \u00e9 alvo de cr\u00edticas do MP e de urbanistas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/he7AWY5ceiPCAdaffC_nJRw7TNw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/54/15/8731554", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/projeto-de-lei-que-flexibiliza-regras-urbanisticas-do-rio-deve-ser-votado-nesta-terca-na-camara-de-vereadores.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Homem \u00e9 preso ao tentar lan\u00e7ar coquetel molotov contra Parlamento belga", "description": "Uma patrulha policial deteve o homem quando ele se preparava para lan\u00e7ar o dispositivo caseiro contra o edif\u00edcio.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zhTZ_xNWkDz5hbCyHnfuJM84Fm0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/87/13/4901387", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/homem-e-preso-ao-tentar-lancar-coquetel-molotov-contra-parlamento-belga.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Cota\u00e7\u00e3o do ouro bate novo recorde hist\u00f3rico", "description": "A cota\u00e7\u00e3o do metal amarelo se valorizou mais de 27% desde o in\u00edcio do ano. Os analistas preveem que, em breve, romper\u00e1 a barreira de US$ 2.000.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4yJYaMjJrojjlc8WfmqRpQmUe7o=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/06/27/8222706", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/cotacao-do-ouro-bate-novo-recorde-historico.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Fernando Cavendish \u00e9 condenado a 11 anos de pris\u00e3o por fraudes em obra da Delta em S\u00e3o Paulo", "description": "Juiz Marcelo Bretas tamb\u00e9m condenou o empres\u00e1rio a pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o de R$ 21 milh\u00f5es. Ex-dono da Delta firmou acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada e vai poder recorrer em liberdade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/f4_wzkWqF4F6I_sMD-6pxkVDgZw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/42/17/8731742", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/fernando-cavendish-e-condenado-a-11-anos-de-prisao-por-fraudes-em-obra-da-delta-em-sao-paulo.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Donos de autoescolas voltam a protestar em SP e reclamam de problemas para agendar prova pr\u00e1tica no Detran", "description": "Categoria diz que h\u00e1 problemas de conex\u00e3o e que alunos n\u00e3o est\u00e3o conseguindo finalizar o procedimento para emitir uma nova habilita\u00e7\u00e3o. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/MDoc9dPI4F-bCRJwk-wcbJEin7A=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/23/13/8731323", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/donos-de-autoescolas-voltam-a-protestar-em-sp-e-reclamam-de-problemas-para-agendar-prova-pratica-no-detran.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Adiamento do Enem pode atrasar ingresso de 3,5 milh\u00f5es de participantes no ensino privado, aponta levantamento", "description": "O n\u00famero se refere a estudantes que se inscreveram no Enem de olho na nota de desempenho para concorrer a bolsas de estudo. Impacto da pandemia tamb\u00e9m leva estudantes a adiarem a entrada nas universidades, previstas para o segundo semestre de 2020.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/O6ytTsLEXpp0RLZCqJqIBrM96Nk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/32/05/8680532", "link": "https://g1.globo.com/educacao/noticia/2020/07/28/adiamento-do-enem-pode-atrasar-ingresso-de-35-milhoes-de-participantes-no-ensino-privado-aponta-levantamento.ghtml", "categoria": " Educa\u00e7\u00e3o "},
{"title": "Dupla OutroEu apronta segundo \u00e1lbum com onze m\u00fasicas autorais e a participa\u00e7\u00e3o de Ana Gabriela", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/pZX3uId3V8cDtvWxPSxbXDpQgTc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/9/x/HKQ8KATDu1eFcgNicNhA/outroeueanagabriela.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/28/dupla-outroeu-apronta-segundo-album-com-onze-musicas-autorais-e-a-participacao-de-ana-gabriela.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "'N\u00e3o se faz isso com nenhuma fam\u00edlia\u2019, diz filha que enterrou corpo trocado com o do pai, morto por Covid-19 em SP", "description": "Kethleen Veloso, filha de M\u00e1rio Augusto, de 64 anos, que morreu de Covid no hospital de campanha de Heli\u00f3polis, afirmou que vai processar hospital.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/e2H30ZReJyXcJxFROVwr_Ci4zHI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/91/14/8731491", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/nao-se-faz-isso-com-nenhuma-familia-diz-filha-que-enterrou-corpo-trocado-com-o-do-pai-morto-por-covid-19-em-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Portland tem nova noite de protestos; prefeitos de 6 cidades pedem que Congresso barre envio de for\u00e7as federais", "description": "Envio de tropas federais para reprimir protestos voltou a incendiar movimento antirracista. Representante do Departamento de Justi\u00e7a disse que agentes n\u00e3o deixar\u00e3o a cidade enquanto instala\u00e7\u00f5es federais forem atacadas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/G7UJRCVkU9sP7-6SoeWx98w2VAQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/63/17/8731763", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/portland-tem-nova-noite-de-protestos-prefeitos-de-6-cidades-pedem-que-congresso-barre-envio-de-forcas-federais.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Funcion\u00e1rios de centro de acolhimento em SP s\u00e3o suspeitos de cobrar R$ 100 para sacar aux\u00edlio-emergencial de sem-teto", "description": "G1 teve acesso a \u00e1udio gravado por morador de rua durante di\u00e1logo com funcion\u00e1rio do CTA Zaki Narchi que oferecia o 'servi\u00e7o'; Prefeitura diz que queixas s\u00e3o devidamente apuradas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/LacL5STY6luIDWKy3tFGFVRf-GU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/s/LwqdXeR6mhMAETLE8iyw/cta.png", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/funcionarios-de-centro-de-acolhimento-em-sp-sao-acusados-de-cobrar-r-100-para-sacar-auxilio-emergencial-de-sem-teto.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Brasil fecha 1,19 milh\u00e3o de vagas de trabalho no primeiro semestre de 2020, diz governo ", "description": "Considerando exclusivamente o m\u00eas de junho, 10,9 mil vagas foram fechadas; em maio, haviam sido 350 mil. Para secret\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Economia, dados indicam retomada da economia.  ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6lIkQ074xvUreHtyjVMd-LOx_EE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/40/8734074", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/brasil-fecha-119-milhao-de-vagas-de-trabalho-no-primeiro-semestre-de-2020-diz-governo.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Rombo nas contas externas cai pela metade no primeiro semestre de 2020", "description": "Balan\u00e7a comercial tem mantido resultados positivos mesmo na pandemia. Por outro lado, gastos no exterior tem ca\u00eddo com o fechamento de fronteiras e desaquecimento econ\u00f4mico.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/t8OPxTJrrijjmxc4COeAaO-7ib8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/79/93/8269379", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/rombo-nas-contas-externas-cai-pela-metade-no-1o-semestre-de-2020.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Presidente da Bol\u00edvia diz que venceu coronav\u00edrus e voltou ao trabalho", "description": "A pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o presidencial boliviana foi adiada para 18 de outubro por causa das dificuldades causadas pela pandemia de coronav\u00edrus na na\u00e7\u00e3o.\n", "image_url": "https://s2.glbimg.com/2P74xoEuge5bCU5fMW6KFcGJGzg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/29/74/8687429", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/presidente-da-bolivia-diz-que-venceu-coronavirus-e-voltou-ao-trabalho.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Royana Black, atriz de TV e da Broadway, morre aos 47 anos", "description": "Black tinha leucemia mieloide aguda. Ap\u00f3s sua morte, fam\u00edlia criou fundo para tratamento da doen\u00e7a. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Z0Lfh3LWCTeM34I7FV-0YPstSPQ=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/G/i7HKRQTlACHsyqziiSpw/atriz-royana-black.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/28/royana-black-atriz-de-tv-e-da-broadway-morre-aos-47-anos.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Jovem que morreu baleado na Pra\u00e7a Seca iria se casar em setembro", "description": "Caio de Jesus Barbosa, de 24 anos, faria nesta ter\u00e7a-feira um ensaio fotogr\u00e1fico do casamento. Ele morreu na noite de segunda-feira durante confronto na Zona Oeste.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/J_wRl3pE_fwdJmyNXo92oUl9wc8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/36/18/8731836", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/jovem-que-morreu-baleado-na-praca-seca-iria-se-casar-em-setembro.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Bovespa fecha em queda, com corre\u00e7\u00e3o de ganho na v\u00e9spera", "description": "Ibovespa teve queda de 0,35%, e fechou em 104.109 pontos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/PFvHBwPwxjNIPWfr675m7Rm_g24=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/17/33/8733317", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/bovespa.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Document\u00e1rio sobre pris\u00e3o de Caetano Veloso \u00e9 selecionado para o Festival de Veneza", "description": "'Narciso em f\u00e9rias' ser\u00e1 exibido fora da competi\u00e7\u00e3o pelo Le\u00e3o de Ouro. Longa tem relato do cantor sobre os 54 dias que passou na pris\u00e3o durante a ditadura militar. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/tHup78y6KhB_tLCFRpoQGN55sQI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/31/19/8731931", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/cinema/noticia/2020/07/28/documentario-sobre-prisao-de-caetano-veloso-e-selecionado-para-o-festival-de-veneza.ghtml", "categoria": " Cinema "},
{"title": "Aux\u00edlio Emergencial: Dataprev libera mais 805,3 mil pedidos ", "description": "Requerimentos feitos por meio do aplicativo e site do benef\u00edcio foram analisados ap\u00f3s contesta\u00e7\u00e3o do resultado. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Psua2fjoZuy_Bmlc4AT-dwL0G-U=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/14/8731421", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/auxilio-emergencial-dataprev-libera-8053-mil-pedidos.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Mais uma vacina para a Covid-19 entra na \u00faltima fase de testes; Brasil deve ser inclu\u00eddo", "description": "Parceria entre farmac\u00eauticas dos Estados Unidos e da Alemanha vai testar mais uma imuniza\u00e7\u00e3o em milhares de volunt\u00e1rios; no Brasil, experimentos devem ser feitos em S\u00e3o Paulo e em Salvador.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/U8IQdhY_mQFxfgMfw2-uTz0WLyQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/73/16/8731673", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/28/mais-uma-vacina-para-a-covid-19-entra-na-ultima-fase-de-testes.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "J\u00e3o lan\u00e7a \u00e1lbum ao vivo com grava\u00e7\u00e3o do show da turn\u00ea 'Anti-her\u00f3i'", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/kZx2_VfN4zp1U5ozafXbcW0totk=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Q/n/ELPyrKR7ecng02rh6mzg/jaofoto.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/28/jao-lanca-album-ao-vivo-com-gravacao-do-show-da-turne-anti-heroi.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Policiais que investigam caso Madeleine usam retroescavadeira em quintal de casa na Alemanha para buscar provas", "description": "O suspeito de ter sequestrado Madeleine McCann em Portugal, em 2007, est\u00e1 preso na Alemanha por outros crimes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7jZKpmjLxxLDSc76lte2AdR9CEA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/71/21/8602171", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/policiais-que-investigam-caso-madeleine-mccann-cavam-buraco-em-quintal-de-casa-no-norte-da-alemanha.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Em meio \u00e0 pandemia, gasto de brasileiros no exterior \u00e9 o menor para o 1\u00ba semestre em 13 anos", "description": "Contra\u00e7\u00e3o nos seis primeiros meses do ano foi de 59%. Devido ao novo coronav\u00edrus, fronteiras foram fechadas e d\u00f3lar teve a maior alta desde 1999.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6l1CiDKYEcEHDRN2sKu52lvn2d8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/19/30/8733019", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/com-pandemia-gasto-de-brasileiros-no-exterior-e-o-menor-para-o-1o-semestre-em-13-anos.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Petrobras realiza pr\u00e9-pagamento de US$ 3,5 bi em linhas de cr\u00e9dito compromissadas", "description": "Estatal havia solicitado no final de mar\u00e7o desembolso junto a bancos de US$ 8 bilh\u00f5es de suas linhas de cr\u00e9dito compromissadas para garantir liquidez em meio \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus e a um choque de pre\u00e7os no mercado de petr\u00f3leo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/JjQkrOpv8dYCil3J4uLGe_r9EXY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/k/TA3LBxTMGjnwXP12Y4iw/conteudo5600.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/petrobras-realiza-pre-pagamento-de-us-35-bi-em-linhas-de-credito-compromissadas.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Secretaria da Fazenda faz opera\u00e7\u00e3o em 78 cidades de SP para combater comercializa\u00e7\u00e3o irregular em plataformas digitais ", "description": "Segundo \u00f3rg\u00e3o, R$ 728 milh\u00f5es em mercadorias foram comercializadas em plataformas digitais entre julho de 2019 e junho de 2020.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/LStGiwn3QWMhhIoTdWZOyzmUpV0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/59/22/8732259", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/secretaria-da-fazenda-faz-operacao-em-78-cidades-de-sp-para-combater-vendas-pela-internet-sem-nota-fiscal.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "MEC publica nova resolu\u00e7\u00e3o em que suspende pagamento de parcelas do Fies ", "description": "Texto \u00e9 voltado \u00e0queles que estavam adimplentes at\u00e9 20 de mar\u00e7o, quando foi decretada a pandemia do novo coronav\u00edrus, e \u00e0 quem estava com parcelas em atraso at\u00e9 aquela data por, no m\u00e1ximo, 180 dias.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nxY2top4hmt7yiOPR9PzUvmd4Ew=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/22/61/5806122", "link": "https://g1.globo.com/educacao/noticia/2020/07/28/mec-publica-nova-resolucao-em-que-suspende-pagamento-de-parcelas-do-fies.ghtml", "categoria": " Educa\u00e7\u00e3o "},
{"title": "Marcelo Adnet e Patr\u00edcia Cardoso est\u00e3o \u00e0 espera da primeira filha", "description": "Mulher do humorista publicou foto em que mostra a barriguinha nas redes sociais. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Mx73RkvuMPkV8EzfzWe-GJWSGGk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/50/96/8349650", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/28/marcelo-adnet-e-patricia-cardoso-estao-a-espera-da-primeira-filha.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Pandemia de covid-19 leva McDonald\u2019s a ter lucro 68% menor", "description": "Grande parte dos restaurantes da companhia ficou fechada nos meses de abril a junho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/iMiObOZ3j4qJP4s0QUyNLNJzfzY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/E/X/h4XUqETK6r6AKV7Bw4zA/2019-12-18t100130z-1991576872-rc2mxd9z8t02-rtrmadp-3-peru-mcdonalds.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/pandemia-de-covid-19-leva-mcdonalds-a-ter-lucro-68-menor.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Homem p\u00f5e fogo em carro para dar 'golpe do seguro' e causa inc\u00eandio de grandes propor\u00e7\u00f5es na reserva biol\u00f3gica de Araras", "description": "Idoso de 66 anos foi preso nesta segunda-feira (27) em Petr\u00f3polis. Fogo j\u00e1 consumiu pelo menos 10 mil metros quadrados de vegeta\u00e7\u00e3o. Pol\u00edcia teve acesso a imagens que mostram homem comprando gasolina no dia anterior ao inc\u00eandio.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/MVfOgqB20w0BC_rV7hnQNTlVib8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/09/23/8732309", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-serrana/noticia/2020/07/28/homem-e-preso-suspeito-de-atear-fogo-em-carro-para-dar-golpe-do-seguro-incendio-atinge-reserva-biologica-em-petropolis-ha-2-dias.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o Serrana "},
{"title": "Google anuncia novo cabo submarino de internet que vai dos EUA ao Reino Unido e Espanha", "description": "A instala\u00e7\u00e3o ser\u00e1 conclu\u00edda at\u00e9 2022 e foi batizada de Grace Hopper, uma homenagem \u00e0 pioneira da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o que criou o termo \"bug\".", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Ye3OMXMffXU2Ek4mElDJAuWrGIE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/m/BPnNKnRAyzcmBA47NamQ/google-submarino.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/28/google-anuncia-novo-cabo-submarino-de-internet-que-vai-dos-eua-ao-reino-unido-e-espanha.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Rio tem mais um dia de filas nas ag\u00eancias da Caixa", "description": "Desde cedo, uma longa fila se formou na porta da ag\u00eancia de Santa Cruz, na Zona Oeste da cidade. Banco afirmou que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio madrugar na fila pois as pessoas que chegarem entre 8h e 14h ser\u00e3o atendidas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Psua2fjoZuy_Bmlc4AT-dwL0G-U=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/14/8731421", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/rio-tem-mais-um-dia-de-filas-nas-agencias-da-caixa.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "D\u00f3lar fecha pr\u00f3ximo da estabilidade nesta ter\u00e7a-feira", "description": "Moeda norte-americana recuou de 0,02%, vendida a R$ 5,1567.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/QAGefC2lVesUM3J1XaMGkV0jRSM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/49/85/8718549", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/dolar.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "V\u00cdDEOS: Bom Dia Rio de ter\u00e7a-feira, 28 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/ElBz2PnAyZry7eApnYJMR_BXRfE=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/4OD7i3PLCiHKDy_rz660ffHVOuM=/filters:max_age(3600)/s03.video.glbimg.com/deo/vi/54/15/8731554", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/edicao/2020/07/28/videos-bom-dia-rio-de-terca-feira-28-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "IBGE adia divulga\u00e7\u00e3o dos dados de  desemprego de junho", "description": "Divulga\u00e7\u00e3o estava prevista para quarta-feira (29). Instituto diz que coleta de dados por telefone representa desafio para manter cronograma original da pesquisa. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/noWL_SoZXjrTEyZipNzGX1ap2Kk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/17/27/8732717", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/ibge-adia-divulgacao-do-desemprego-de-junho.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Pandemia destr\u00f3i 1 milh\u00e3o de empregos na Espanha no segundo trimestre", "description": "A grande maioria foi nos setores de servi\u00e7o e turismo, segundo o Instituto Nacional de Estat\u00edstica.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/tdZ6RPH2tkc1MM1d0yQV3O38Fh0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/91/97/8729791", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/pandemia-destroi-1-milhao-de-empregos-na-espanha-no-segundo-trimestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "'Queria ter feito enterro digno', diz filho de idoso morto por Covid que teve corpo trocado e foi enterrado por engano em SP", "description": "Laurindo Aleixo da Rocha, de 79 anos, morreu em hospital de campanha de Heli\u00f3polis. Secretaria Estadual de Sa\u00fade disse que houve falha na confer\u00eancia dos corpos pelo Servi\u00e7o Funer\u00e1rio de SP. Caso semelhante aconteceu em Santo Andr\u00e9 em abril.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/e2H30ZReJyXcJxFROVwr_Ci4zHI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/91/14/8731491", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/queria-ter-feito-enterro-digno-diz-filho-de-idoso-morto-por-covid-que-teve-corpo-trocado-e-foi-enterrado-por-engano-em-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "'Tenet', de Christopher Nolan, ganha nova data de estreia e ser\u00e1 lan\u00e7ado em mais de 70 pa\u00edses ", "description": "Ap\u00f3s v\u00e1rias mudan\u00e7as por causa da pandemia de coronav\u00edrus, drama de espionagem de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica chegar\u00e1 aos cinemas em 26 de agosto.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Kk-4JMU1tRKHpJcSX-hEbpcWd8U=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/06/09/8590906", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/cinema/noticia/2020/07/28/tenet-de-christopher-nolan-ganha-nova-data-de-estreia-e-sera-lancado-em-mais-de-70-paises.ghtml", "categoria": " Cinema "},
{"title": "Kim Jong-un, da Coreia do Norte, diz que n\u00e3o haver\u00e1 mais guerra gra\u00e7as ao armamento nuclear", "description": "Em um discurso para veteranos da Guerra da Coreia, Kim Jong-un disse que o programa nuclear do pa\u00eds garantir\u00e1 o futuro do pa\u00eds.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pqHvl-uxQxyFYMgfGIg7bqpPE5k=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/52/63/8526352", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/kim-jong-un-da-coreia-do-norte-diz-que-nao-havera-mais-guerra-gracas-ao-armamento-nuclear.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "BCE pede a bancos da zona euro para suspender pagamento de dividendos at\u00e9 2021", "description": "O BCE tamb\u00e9m pediu que os bancos sejam \"extremamente moderados\" no pagamento de b\u00f4nus, \"reduzindo, por exemplo, a soma da parte vari\u00e1vel dos sal\u00e1rios\".", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BRffkewH82xrsFDKp2CkN0rRz0s=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/v/J/XIzoEBQxKD6cdD73Ne1g/2019-03-07t123132z-2121770304-rc1373f002d0-rtrmadp-3-ecb-policy.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/bce-pede-a-bancos-da-zona-euro-para-suspender-pagamento-de-dividendos-ate-2021.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Tim, Vivo e Claro elevam proposta por ativos m\u00f3veis da Oi para R$ 16,5 bilh\u00f5es", "description": "Em recupera\u00e7\u00e3o judicial desde 2016, a Oi havia estabelecido pre\u00e7o m\u00ednimo de R$ 15 bilh\u00f5es pelos ativos m\u00f3veis, mesmo valor da proposta inicial do cons\u00f3rcio. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/udHYMN1VLn_sAq9zRl49OQTp9Qk=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/u/c/AmIK66RVCqxaXLuBBVKw/seoi.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/tim-vivo-e-claro-elevam-proposta-por-ativos-moveis-da-oi-para-r-165-bilhoes.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Premi\u00ea liban\u00eas condena 'perigosa escalada' na fronteira com Israel", "description": "Israel diz ter evitado 'infiltra\u00e7\u00e3o terrorista' na fronteira com o L\u00edbano. O incidente aconteceu na regi\u00e3o do Monte Dov, no norte de Israel, uma encosta do Monte Hermon que h\u00e1 muito tempo \u00e9 reivindicada pelo L\u00edbano.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/S-c48Q-Pgcbj-oQ1mx3HPooMzeY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/93/91/8729193", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/premie-libanes-condena-perigosa-escalada-na-fronteira-com-israel.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Confian\u00e7a da constru\u00e7\u00e3o avan\u00e7a em julho, impulsionada pela retomada das obras", "description": "Confian\u00e7a cresceu impulsionada pela retomada das obras e por expectativas mais otimistas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda. A percep\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao momento corrente j\u00e1 retornou ao patamar de 2019. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/k7lPBJ04Uqzq4L3LFdJXt98mNQE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/B/DrXv3uRZe4jNpbZjxdNQ/construction-4754312-1280-1-.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/confianca-da-construcao-avanca-em-julho-impulsionada-pela-retomada-das-obras.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Niter\u00f3i far\u00e1 testes de vacina chinesa contra o coronav\u00edrus m\u00eas que vem; \u00e9 o primeiro munic\u00edpio do RJ a participar de ensaios", "description": "Secretaria de Sa\u00fade vai recrutar at\u00e9 900 volunt\u00e1rios para receber duas doses para monitoramento.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/JhVBx3lj0JPC-4-efQJ8d8fv7N8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/11/18/8731811", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/niteroi-fara-testes-de-vacina-chinesa-contra-o-coronavirus-mes-que-vem-e-o-primeiro-municipio-do-rj-a-participar-de-ensaios.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Para atrair passageiros, empresa a\u00e9rea banca tratamento para covid-19 e at\u00e9 funeral", "description": "Emirates, a maior operadora de voos de rotas longas, est\u00e1 tentando criar formas de atrair passageiros novamente.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bYat00FqFyAMibz1AqMCj1jHmSQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/82/52/8615282", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/para-atrair-passageiros-empresa-aerea-banca-tratamento-para-covid-19-e-ate-funeral.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Secret\u00e1rio dos Transportes diz que nunca imaginou greve do Metr\u00f4 durante pandemia e que falhou em n\u00e3o acionar Paese", "description": "Alexandre Baldy declarou que n\u00e3o deixou negocia\u00e7\u00e3o com o sindicato para \u00faltima hora. Greve foi suspensa na madrugada e funcion\u00e1rios n\u00e3o conseguiram chegar ao trabalho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/O8uxggrNq274d25uwkX32mtLfEQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/10/14/8731410", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/secretario-dos-transportes-diz-que-nunca-imaginou-greve-do-metro-durante-pandemia-e-afirma-que-falhou-em-nao-acionar-paese.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Thammy Miranda se manifesta ap\u00f3s ataques por participa\u00e7\u00e3o em propaganda de Dia dos Pais", "description": "'Amor, respeito, afeto e coragem s\u00e3o coisas que precisamos pra enfrentar a vida', escreveu Thammy, repostando a mensagem da m\u00e3e, a cantora Gretchen, que gravou v\u00eddeo em defesa do filho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-h7KJFDr_E7-LEqRKbDWRFjipVk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/67/14/8731467", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/28/thammy-miranda-se-manifesta-apos-ataques-por-participar-de-propaganda-de-dia-dos-pais.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Sem dados de SP, Brasil registra 897  mortes pelo novo coronav\u00edrus em 24 horas ", "description": "Pa\u00eds conta 88.634 \u00f3bitos e 2.484.649 diagn\u00f3sticos de Covid-19; 8 estados e o DF t\u00eam alta de mortes. M\u00e9dia de mortes \u00e9 de 1.005 por dia na \u00faltima semana. Par\u00e1, 5\u00ba estado em casos, tamb\u00e9m n\u00e3o teve dados divulgados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1hX1RvQz67l_LkgcT7yEgsdWFfc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/75/40/8734075", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/28/casos-e-mortes-por-coronavirus-no-brasil-em-28-de-julho-segundo-consorcio-de-veiculos-de-imprensa.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "\u00cdndices da China registram maior ganho di\u00e1rio em uma semana por expectativa de recupera\u00e7\u00e3o", "description": "Nesta semana, a China informou forte crescimento em junho dos lucros industriais, que subiram no ritmo mais r\u00e1pido em mais de um ano.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/indices-da-china-registram-maior-ganho-diario-em-uma-semana-por-expectativa-de-recuperacao.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Desenhista industrial formado pela UFRJ desenvolve fechadura acionada com o p\u00e9 ", "description": "Produto pode ser op\u00e7\u00e3o para conter transmiss\u00e3o do v\u00edrus em superf\u00edcies como ma\u00e7anetas manuais. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ePUJVu_NymCSxluc6kg2iqy-jk4=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/3/H/TKLgAYQSy5B5SgneOZNw/whatsapp-image-2020-07-22-at-20.06.50.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/desenhista-industrial-formado-pela-ufrj-desenvolve-fechadura-acionada-com-o-pe.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "China suspende acordos de extradi\u00e7\u00e3o entre Hong Kong e tr\u00eas pa\u00edses ocidentais", "description": "Canad\u00e1, Austr\u00e1lia e Reino Unido criticaram uma lei recente de seguran\u00e7a no territ\u00f3rio semiaut\u00f4nomo de Hong Kong. Os tr\u00eas pa\u00edses j\u00e1 tinham suspendido os acordos de extradi\u00e7\u00e3o com a China, que agora fez o mesmo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1llZzcgA4kIr_41QKOTuUAu0QfE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/00/19/8671900", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/china-suspende-acordos-de-extradicao-entre-hong-kong-e-tres-paises-ocidentais.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Fies abre inscri\u00e7\u00f5es para a sele\u00e7\u00e3o do segundo semestre de 2020; veja cronograma", "description": "Ap\u00f3s uma semana de adiamento, MEC abre processo para selecionar 30 mil vagas de financiamento para alunos pagarem mensalidades de gradua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es privadas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nxY2top4hmt7yiOPR9PzUvmd4Ew=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/22/61/5806122", "link": "https://g1.globo.com/educacao/noticia/2020/07/28/fies-abre-inscricoes-para-a-selecao-do-segundo-semestre-de-2020.ghtml", "categoria": " Educa\u00e7\u00e3o "},
{"title": "Qualidade da areia das praias do Rio n\u00e3o \u00e9 monitorada desde maio de 2019", "description": "H\u00e1 mais de um ano, 27 dos 36 pontos na areia analisados estavam impr\u00f3prios. Inea continua monitorando balneabilidade, mas reduziu pontos analisados. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7joDPQ_RMDLNc8KiMSRBx4b3eiM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/12/14/8731412", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/qualidade-da-areia-das-praias-do-rio-nao-e-monitorada-desde-maio-de-2019.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Opera\u00e7\u00e3o contra fac\u00e7\u00f5es criminosas cumpre 216 mandados de busca e apreens\u00e3o e de pris\u00e3o em Alagoas e mais 10 estados", "description": "No total, mais de 1.000 policiais participam da Opera\u00e7\u00e3o Flashback II em todo o pa\u00eds.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ix8gfDWfAomlUc9V_xYSTj7_8bw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/44/17/8731744", "link": "https://g1.globo.com/al/alagoas/noticia/2020/07/28/operacao-policial-cumpre-212-mandados-em-alagoas-e-mais-10-estados.ghtml", "categoria": " Alagoas "},
{"title": "Shopping de Mogi est\u00e1 com cinco oportunidades de emprego abertas ", "description": "As vagas s\u00e3o para atuar na fun\u00e7\u00e3o de vendedor e os interessados devem deixar os curr\u00edculos no Servi\u00e7o de Atendimento ao Cliente da unidade.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/sp/mogi-das-cruzes-suzano/concursos-e-emprego/noticia/2020/07/28/shopping-de-mogi-esta-com-cinco-oportunidades-de-emprego-abertas.ghtml", "categoria": " Concursos e emprego em Mogi das Cruzes e Suzano "},
{"title": "Por que h\u00e1 vacinas injet\u00e1veis, em gotas e por via nasal \u2014 e como deve ser a prote\u00e7\u00e3o contra a Covid-19", "description": "Vacinas t\u00eam seu modo de aplica\u00e7\u00e3o definido a partir de muitas vari\u00e1veis, que v\u00e3o da facilidade do desenvolvimento \u00e0 praticidade do processo de imuniza\u00e7\u00e3o em si.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/X8qCdN6nGPk_JOatIzY8A2-nAro=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/G/n/8TEykASveeyedsAcfMVQ/vacina1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/vacina/noticia/2020/07/28/por-que-ha-vacinas-injetaveis-em-gotas-e-por-via-nasal-e-como-deve-ser-a-protecao-contra-a-covid-19.ghtml", "categoria": " Vacina "},
{"title": "BRT do Rio pode parar em agosto devido aos impactos sofridos pela pandemia do novo coronav\u00edrus ", "description": "Segundo cons\u00f3rcio, 75% dos passageiros deixaram de usar o transporte devido ao isolamento social. Cons\u00f3rcio registrou R$ 100 milh\u00f5es de perda de receita nos \u00faltimos 4 meses, junto com epis\u00f3dios de vandalismo nas esta\u00e7\u00f5es. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8kat6_uZoGyuK2emN8NbypE8_9Y=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/91/13/8731391", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/brt-do-rio-pode-parar-em-agosto-devido-aos-impactos-sofridos-pela-pandemia-do-novo-coronavirus.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Rod\u00edzio de ve\u00edculos continua suspenso em SP mesmo ap\u00f3s cancelamento da greve dos metrovi\u00e1rios", "description": "Esta\u00e7\u00f5es do Metr\u00f4 amanheceram fechadas j\u00e1 que a suspens\u00e3o da greve ocorreu de \u00faltima hora.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gF5Kn1uCJMcDW1pdK5dEwa1_bDU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/j/n/waG8owQc2DDmtMDBqq0g/whatsapp-image-2020-07-28-at-07.16.42.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/rodizio-de-veiculos-continua-suspenso-em-sp-mesmo-apos-cancelamento-da-greve-dos-metroviarios.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Gente do campo: pecuarista da Amaz\u00f4nia investe em capacita\u00e7\u00e3o e produtividade para garantir preserva\u00e7\u00e3o da floresta", "description": "Elogiado por ambientalistas, Mauro L\u00facio Costa consegue produzir carne acima da m\u00e9dia nacional e mostra que a atividade n\u00e3o precisa ser vil\u00e3 na regi\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/a_PKY4478dN9O7nGnNcm8upbysU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/63/45/8724563", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/agro-a-industria-riqueza-do-brasil/noticia/2020/07/28/gente-do-campo-pecuarista-da-amazonia-investe-em-capacitacao-e-produtividade-para-garantir-preservacao-da-floresta.ghtml", "categoria": " Agro a ind\u00fastria-riqueza do Brasil "},
{"title": "Governo brit\u00e2nico lan\u00e7a plano para promover caminhada e ciclismo", "description": "Atividades ganharam popularidade desde o in\u00edcio da pandemia da Covid-19 devido ao temor do uso do transporte p\u00fablico.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/y6b1OumVZKbqmV8I-8QLEkgIZT0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/C/fk3lvvROSBihfZyyfW6g/bicicletas.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/28/governo-britanico-lanca-plano-para-promover-caminhada-e-ciclismo.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Bolsonaro sanciona com veto projeto que prorroga validade das receitas de rem\u00e9dios de uso cont\u00ednuo", "description": "Prorroga\u00e7\u00e3o vale enquanto durarem medidas de isolamento para conter cont\u00e1gio de Covid-19. Foi vetado trecho que permitia retirada de medicamentos por terceiros que possu\u00edssem declara\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KfTOeORRXadlc4Fe2T70xo9XwbM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/33/17/8731733", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/28/bolsonaro-sanciona-com-veto-projeto-que-prorroga-validade-das-receitas-de-remedios-de-uso-continuo.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Diamantes e ouro que pertenciam a S\u00e9rgio Cabral v\u00e3o a leil\u00e3o; pe\u00e7as est\u00e3o avaliadas em R$ 3 milh\u00f5es", "description": "Preg\u00e3o foi marcado para esta quarta-feira (29). Dinheiro arrecadado vai para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e o Fundo Antidrogas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/M3MwfjCZBKM9LgJf8RG9jnCxDpk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/78/18/8731878", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/diamantes-e-ouro-que-pertenciam-sergio-cabral-vao-a-leilao-pregao-esta-marcado-para-esta-quarta-feira.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Esta\u00e7\u00f5es do Metr\u00f4 amanhecem fechadas em SP mesmo ap\u00f3s metrovi\u00e1rios suspenderem greve", "description": "Segundo sindicato, como decis\u00e3o da assembleia aconteceu por volta de 1h, funcion\u00e1rios do plant\u00e3o noturno que teriam de entrar no trabalho \u00e0s 23h de segunda-feira (27) n\u00e3o entraram. Rod\u00edzio de ve\u00edculos continua suspenso.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/aYBB3O9fp5jv3rCgsMKKo8sIhmw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/05/14/8731405", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/estacoes-de-metro-em-sp-amanhecem-fechadas-mesmo-apos-metroviarios-suspenderem-greve.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "PM faz opera\u00e7\u00e3o na Pra\u00e7a Seca; morador morreu ap\u00f3s tiroteio na noite de segunda", "description": "Disputa de territ\u00f3rio entre criminosos aterrorizou moradores, que tiveram dificuldade de voltar para casa. Uma idosa de 87 anos foi atingida por um tiro de fuzil na perna e est\u00e1 no CTI de um hospital particular. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/vAU99QjcX5uBm5k7kptaKywGgfU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/22/14/8731422", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/28/pm-reforca-o-patrulhamento-apos-noite-de-confronto-na-praca-seca-moradores-registraram-em-video-os-tiroteios.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Como proteger os idosos na pr\u00f3xima pandemia?", "description": "Semin\u00e1rios discutem a vulnerabilidade dos mais velhos e a necessidade de mudan\u00e7as em institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YbURM-wTHuKC9V8KzEXGQ742f8U=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/K/eKY8DUSs6A83UhTHhe5w/pilarrodriguez.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/blog/longevidade-modo-de-usar/post/2020/07/28/como-proteger-os-idosos-na-proxima-pandemia.ghtml", "categoria": " Blog Longevidade: modo de usar "},
{"title": "'Macabro': Suspense estreia em drive-ins retratando 'irm\u00e3os necr\u00f3filos' e viol\u00eancia no Brasil", "description": "Filme com Renato G\u00f3es reconta crimes na Serra dos \u00d3rg\u00e3os (RJ), em 1990. Suspense com ares sobrenaturais \u00e9 sobre 'racismo, fanatismo religioso e viol\u00eancia sexual', diz diretor.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/F3nd1ZU8ys3zZqRcWrqMrMZRQws=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/18/35/8703518", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/cinema/noticia/2020/07/28/macabro-suspense-estreia-em-drive-ins-retratando-irmaos-necrofilos-e-violencia-no-brasil.ghtml", "categoria": " Cinema "},
{"title": "Lives seguem em queda, e buscas n\u00e3o chegam a 25% do que eram no auge, em abril", "description": "No pico do interesse pelas transmiss\u00f5es musicais, no final de abril, brasileiros buscavam por lives quatro vezes mais do que hoje. Veja como \u00edndice foi caindo ao longo das semanas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/55QX96NYLmshR2yp4mDUuTEC71c=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/80/23/8672380", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/28/lives-seguem-em-queda-e-buscas-nao-chegam-a-25percent-do-que-eram-no-auge-em-abril.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Cau\u00e3 Reymond cria s\u00e9rie e conta como perda da m\u00e3e o aproximou do esporte: 'Lugar de cura'", "description": "Ator medita, faz an\u00e1lise e participa de projeto para ajudar comunidades na pandemia. Ele fala ao G1 sobre ansiedade na quarentena e retorno \u00e0s novelas: 'Tinha esquecido o quanto se trabalha'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6Xkj-YQbw-a5s4mXeUwyhffWebA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/32/04/8730432", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/28/caua-reymond-cria-serie-e-conta-como-perda-da-mae-o-aproximou-do-esporte-lugar-de-cura.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Bolsonaro sanciona com veto projeto que prorroga validade das receitas de rem\u00e9dios de uso cont\u00ednuo", "description": "Presidente vetou o dispositivo que possibilitava o uso de qualquer declara\u00e7\u00e3o para que terceiros pudessem retirar medicamentos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KfTOeORRXadlc4Fe2T70xo9XwbM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/33/17/8731733", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/28/bolsonaro-sanciona-com-vetos-projeto-que-prorroga-validade-das-receitas-de-remedios-de-uso-continuo.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "INSS: decreto alterou regras para concess\u00e3o de benef\u00edcios; veja os principais efeitos para os segurados", "description": "Entre mudan\u00e7as est\u00e3o inclus\u00e3o de motoristas de aplicativos e intermitentes na categoria de contribuinte individual, extens\u00e3o de direitos previdenci\u00e1rios a trabalhador dom\u00e9stico e novos crit\u00e9rios para aposentadoria especial.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/0CVU3P0izkZhgyL8gTBHMpgSDbU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/68/60/8676068", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/inss-decreto-alterou-regras-para-concessao-de-beneficios-veja-os-principais-efeitos-para-os-segurados.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Quarentena e distanciamento social funcionaram contra o tifo no Gueto de Vars\u00f3via", "description": "Estudo constata que prisioneiros de nazistas se organizaram para combater a epidemia em situa\u00e7\u00f5es adversas, adotando medidas preventivas e de higiene.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/y501fdJf3BYqAZSri1be2y5cBIA=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/8/a/0gfPi3SJAiU1NKNvJ2Vg/bundesarchiv-bild-101i-134-0791-29a-polen-ghetto-warschau-ghettomauer.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/blog/sandra-cohen/post/2020/07/28/quarentena-e-distanciamento-social-funcionaram-contra-o-tifo-no-gueto-de-varsovia.ghtml", "categoria": " Blog da Sandra Cohen  "},
{"title": "Estudantes indianas descobrem asteroide em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00f3rbita da Terra", "description": "Atualmente o corpo celeste est\u00e1 perto de Marte e sua \u00f3rbita deve cruzar a da Terra em cerca de um milh\u00e3o de anos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SKTThVM_Qk5ZFnyHgxn7E7zCDgk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/70/18/7401870", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/28/estudantes-indianas-descobrem-asteroide-em-direcao-a-orbita-da-terra.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Metrovi\u00e1rios de SP decidem suspender greve; esta\u00e7\u00f5es t\u00eam lota\u00e7\u00e3o ap\u00f3s atraso na abertura ", "description": "Categoria recebeu nova proposta do governo e aprovou suspens\u00e3o ap\u00f3s assembleia virtual no in\u00edcio da madrugada desta ter\u00e7a (28). Apesar do cancelamento, esta\u00e7\u00f5es abriram com atraso porque muitos funcion\u00e1rios do plant\u00e3o noturno n\u00e3o apareceram para trabalhar \u00e0s 23h. \u00c0s 7h30, opera\u00e7\u00e3o estava normalizada.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/jVo6PZiZaIITLgVjNikt58LLPfI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/62/16/8731662", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/28/metroviarios-de-sp-decidem-suspender-greve.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Agricultores familiares da Am\u00e9rica Latina relatam dificuldades na venda de alimentos durante a pandemia, diz pesquisa", "description": "Estudo realizado pelo Instituto Interamericano de Coopera\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola (IICA), em 29 pa\u00edses, aponta que o cen\u00e1rio atual vai repercutir na oferta de alimentos na regi\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/5dDSG8n7Lv2I5snQLtB6YY7B4i0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/24/15/8641524", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/28/agricultores-familiares-da-america-latina-relatam-dificuldades-na-venda-de-alimentos-durante-a-pandemia-diz-pesquisa.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "Discos para descobrir em casa \u2013 'Apresentamos nosso Cassiano', Cassiano, 1973", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/45Bual7C6qbgoMYttyRtwzKeszU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/p/3SQ4MuToeAoGSbHEV1Bw/cassiano.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/28/discos-para-descobrir-em-casa-apresentamos-nosso-cassiano-cassiano-1973.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Veja as vagas de emprego do Sine Macap\u00e1 para 28 de julho; inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o pela web", "description": "H\u00e1 oportunidades para fun\u00e7\u00f5es como auxiliar de vendas, assistente de RH, cozinheiro (a), bab\u00e1, eletricista, mec\u00e2nico, vidraceiro e outros.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bBjP2O4FF6wXw7-qjEWQXS7mfwc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/A/i/Z4bHjGRmOkcLxFK5LF0Q/oficinas-para-vidraceiros.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2020/07/28/veja-as-vagas-de-emprego-do-sine-macapa-para-28-de-julho-inscricoes-sao-pela-web.ghtml", "categoria": " Amap\u00e1 "},
{"title": "Aux\u00edlio Emergencial: Caixa paga 4\u00aa parcela a 1,9 milh\u00e3o de benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia com NIS final 7 nesta ter\u00e7a", "description": "Para os demais trabalhadores, quarta parcela come\u00e7ou a ser paga na \u00faltima quarta-feira (22). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/GUy8iJ3m9G7kOWs_TJtwd3g3sPo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/02/70/8717002", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/28/auxilio-emergencial-caixa-paga-4a-parcela-a-19-milhao-de-beneficiarios-do-bolsa-familia-com-nis-final-7-nesta-terca.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Aishwarya Rai Bachchan, atriz de Bollywood, tem alta ap\u00f3s ser hospitalizada por coronav\u00edrus", "description": "Indiana tinha sido internada com sua filha de 8 anos. Ambas foram liberadas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Tp_Y5oZiC9ofgzTsWYRCSWe9SkQ=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/P/l/phqvNQSEO2nxZaHPBh2Q/aishwarya-rai-bachchan-enthiran.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/cinema/noticia/2020/07/27/atriz-de-bollywood-hospitalizada-por-coronavirus-tem-alta.ghtml", "categoria": " Cinema "},
{"title": "Coronav\u00edrus: Senado adotar\u00e1 modelo 'drive-thru' em vota\u00e7\u00f5es secretas", "description": "Parlamentares passar\u00e3o pela chapelaria do Congresso e, de dentro do carro, poder\u00e3o digitar o voto no sistema. Sess\u00f5es presenciais devem ser retomadas na segunda quinzena de agosto.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gUA4ZR4YSM6UTFUhVJeUYJsBHiY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/W/Z4LyBESDOCsDDvqtCtew/senado.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/27/coronavirus-senado-adotara-modelo-drive-thru-em-votacoes-secretas.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Comiss\u00e3o da C\u00e2mara americana pede que fam\u00edlia Bolsonaro 'fique fora' de elei\u00e7\u00e3o dos EUA", "description": "Mensagem foi publicada pelo presidente do Comit\u00ea de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais da C\u00e2mara dos Estados Unidos, Eliot Engel, ap\u00f3s post do deputado Eduardo Bolsonaro, que apoia reelei\u00e7\u00e3o de Donald Trump.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/tzpSQD4wihDrS-YmpWmZ7iXT6NE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/73/17/8731773", "link": "https://g1.globo.com/mundo/eleicoes-nos-eua/2020/noticia/2020/07/27/comissao-da-camara-americana-pede-que-familia-bolsonaro-fique-fora-de-eleicao-dos-eua.ghtml", "categoria": " Elei\u00e7\u00f5es nos EUA 2020 "},
{"title": "Republicanos apresentam pacote que inclui pagamentos de US$ 1,2 mil a norte-americanos ", "description": "Proposta total de US$ 1 trilh\u00e3o prev\u00ea ainda mais de US$ 100 bilh\u00f5es para escolas e universidades e um programa espec\u00edfico para pequenas empresas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/aEI2RWrWhzEucquVfGqvV8o-Eu8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/W/N7ueJnR7aJvudUlwnmoA/ap20209834847346.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/27/republicanos-apresentam-pacote-que-inclui-pagamentos-de-us-12-mil-a-norte-americanos.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Toffoli determina forma\u00e7\u00e3o de nova comiss\u00e3o especial para analisar impeachment de Witzel", "description": "Decis\u00e3o do presidente do STF atendeu a pedido da defesa do governador do Rio de Janeiro, que apontou irregularidades no procedimento de impeachment aberto pelos deputados estaduais. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bsesVpbkykzDC29Svdv1j2adEpk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/64/12/8731264", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/27/toffoli-determina-formacao-de-nova-comissao-especial-para-analisar-impeachment-de-witzel.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Desembargador que humilhou guarda e depois pediu desculpas diz ao CNJ ser v\u00edtima de 'arma\u00e7\u00e3o'", "description": "Eduardo Siqueira humilhou guarda em Santos ao ser flagrado sem m\u00e1scara; 5 dias depois disse que atitude do agente foi 'irrepreens\u00edvel'. Desembargador \u00e9 alvo de reclama\u00e7\u00e3o disciplinar.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/uqChvudxGIdssJlchqE8-4cIiqI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/05/82/8728205", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/27/desembargador-que-humilhou-guarda-e-depois-pediu-desculpas-diz-ao-cnj-ser-vitima-de-armacao.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Ponte Rio-Niter\u00f3i fica sem luz por problema em subesta\u00e7\u00e3o", "description": "Servi\u00e7o foi interrompido por volta das 17h30 desta segunda-feira (27). Concession\u00e1ria Ecoponte orientou que motoristas redobrem aten\u00e7\u00e3o e respeitem sinaliza\u00e7\u00e3o na via.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/kUXWMcDCbMc175cvvufHrQlV6fE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/55/10/8731055", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/ponte-rio-niteroi-fica-sem-luz-por-problema-em-subestacao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Justi\u00e7a aumenta multa ao Governo e \u00e0 Prefeitura do Rio por n\u00e3o distribu\u00edrem alimentos para alunos da rede p\u00fablica", "description": "Multa saiu de R$ 10 mil para R$ 20 mil por dia, e valores dever\u00e3o ser revertidos para conselhos de direitos da crian\u00e7a e do adolescente. Estado e munic\u00edpio tamb\u00e9m dever\u00e3o apresentar um cronograma para a distribui\u00e7\u00e3o em at\u00e9 5 dias. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/woKpfV0_qxlorRHHUIZu694rXWc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/68/76/8707668", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/justica-aumenta-multa-ao-governo-e-a-prefeitura-do-rio-por-nao-distribuirem-alimentos-para-alunos-da-rede-publica.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Emmy anuncia indicados nesta ter\u00e7a (28); veja nomes mais cotados para concorrer", "description": "Maior premia\u00e7\u00e3o da TV dos EUA vai anunciar seus concorrentes nesta ter\u00e7a-feira (28), \u00e0s 12h30 no hor\u00e1rio de Bras\u00edlia. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/hCGB03M3CDxSfehgsWR0POAID7E=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2016/Z/Z/GZm8OtQ1S4yIh5slwuzA/jimmy-kimmel.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/27/emmy-anuncia-indicados-nesta-terca-28-veja-nomes-mais-cotados-para-concorrer.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Metrovi\u00e1rios decidem fazer greve a partir da 0h desta ter\u00e7a; TRT imp\u00f5e regras para funcionamento do Metr\u00f4", "description": "Tribunal determinou manuten\u00e7\u00e3o de percentual m\u00ednimo de 95% do funcionamento do servi\u00e7o nos hor\u00e1rios de pico (das 6h \u00e0s 9h e das 16h30 \u00e0s 19h30). O Metr\u00f4 anunciou que vai reduzir em 10% os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios no m\u00eas de julho por conta da queda na arrecada\u00e7\u00e3o durante a pandemia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ib_jUxMc59t6jqI3trS7nZmGtsw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/59/06/8730659", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/27/metroviarios-decidem-fazer-greve-a-partir-da-0h-desta-terca-trt-impoe-regras-para-funcionamento-do-metro.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "IPO da Pague Menos pode movimentar mais de R$ 1 bilh\u00e3o", "description": "Estreia das negocia\u00e7\u00f5es das a\u00e7\u00f5es da rede de drogarias na B3 deve ocorrer em 2 de setembro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-_yOiGEdveDy2qeXOFA2y_qKPNI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/Q/d/itIB8VSYy87wyvNIvKBQ/bovespa.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/27/ipo-da-pague-menos-pode-movimentar-mais-de-r-1-bilhao.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Toffoli envia ao plen\u00e1rio do STF a\u00e7\u00e3o contra veto de Bolsonaro ao uso obrigat\u00f3rio de m\u00e1scara", "description": "Projeto que previa uso obrigat\u00f3rio em todos os locais p\u00fablicos foi aprovado pelo Congresso, mas Bolsonaro vetou alguns pontos. Oposi\u00e7\u00e3o argumenta que presidente feriu direito \u00e0 sa\u00fade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/JBCHZBqmkFMvemItY0hKBJEFYOw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/99/07/8670799", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/27/toffoli-envia-ao-plenario-do-stf-acao-contra-veto-de-bolsonaro-ao-uso-obrigatorio-de-mascara.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Juiz diz ao STF que pedido de busca em gabinete de Serra se restringiu a suposto caixa dois em 2014", "description": "Presidente do Supremo, Dias Toffoli pediu informa\u00e7\u00f5es ap\u00f3s suspender a\u00e7\u00e3o da PF no pr\u00e9dio do Senado. Juiz que ordenou busca e apreens\u00e3o nega risco a documentos do mandato atual.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/2KEIG68CCp5DVz6MPerJcY2H6RA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/11/66/8716611", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/27/juiz-diz-ao-stf-que-pedido-de-busca-em-gabinete-de-serra-se-restringiu-a-suposto-caixa-dois-em-2014.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "PM que atirou em motociclista na Zona Leste de SP afirma que n\u00e3o estava 'muito habituado com a pistola' que usava ", "description": "Em depoimento, o policial Claiton Marciano dos Santos disse que n\u00e3o \"est\u00e1 muito habituado com a pistola\" que recebeu \"h\u00e1 cerca de 15 ou 20 dias\". PM se aproximou pelas costas e efetuou dois disparos contra motociclista acusado de ter roubado a moto que conduzia. O PM foi preso. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CSnGUw4j8zNy6Ecw6p0ABrUPGmo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/85/94/8729485", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/27/pm-que-atirou-em-motociclista-na-zona-leste-de-sp-afirma-que-nao-estava-muito-habituado-com-a-pistola-que-usava.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "V\u00eddeo exibe milicianos armados em festa ao lado de live cessada por opera\u00e7\u00e3o policial em Angra, RJ", "description": "Imagens de em redes sociais mostram ainda grupo promovendo desordem na rua. Tr\u00eas policiais militares foram identificados na festa que era alvo de opera\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/HCx6HHNQlBNY5s3U9qAHUsRM2UQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/51/06/8730651", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/video-exibe-milicianos-armados-em-festa-ao-lado-de-live-interrompida-por-operacao-policial.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Escritora e fil\u00f3sofa Djamila Ribeiro faz boletim de ocorr\u00eancia ap\u00f3s filha receber mensagem com amea\u00e7a ", "description": "Ela diz que j\u00e1 recebeu diversas mensagens 'odiosas', mas afirma ser 'inadmiss\u00edvel que esse tipo de persegui\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a, agora direcionada a uma adolescente'. Pol\u00edcia Civil investiga o caso.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/gLVie6LtyFfdAVl7MMCpdc04O_Y=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/k/Q/qSkogLSH64RpDev1u27Q/whatsapp-image-2020-07-27-at-19.45.06-1-.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/27/escritora-e-filosofa-djamila-ribeiro-faz-boletim-de-ocorrencia-apos-filha-ser-ameacada.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Lucro ajustado do Carrefour Brasil dispara 75% no 2\u00ba trimestre", "description": "Unidade local do grupo varejista franc\u00eas anunciou nesta segunda-feira (27) que lucrou R$ 713 milh\u00f5es de abril a junho, ante R$ 408 milh\u00f5es em igual intervalo de 2019.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Tog01g5H6mhXqqs7RGiLrJizM4g=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/Z/6/6P1ROFSiynPei16v8y5w/2019-06-23t095332z-1579554372-rc12e5be9b80-rtrmadp-3-carrefour-m-a-suning-com.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/27/lucro-ajustado-do-carrefour-brasil-dispara-75percent-no-2o-trimestre.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Witzel muda diretorias da Loterj e Detro em busca de apoio no processo de impeachment da Alerj", "description": "Oswaldo Luiz Pacheco Ribeiro assumiu a presid\u00eancia do Detro, departamento que fiscaliza o transporte rodovi\u00e1rio do RJ. Gilberto Gueiros da Silva assumiu a presid\u00eancia da Loterj.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Bu_-lniSoB5EX-G8EdmzOFMd1UI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/05/8730569", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/witzel-muda-diretorias-da-loterj-e-detro-em-busca-de-apoio-no-processo-de-impeachment-da-alerj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "\u00c9 #FAKE que v\u00eddeo mostre execu\u00e7\u00e3o de rep\u00f3rter no Par\u00e1 ap\u00f3s reportagem com den\u00fancia de superfaturamento", "description": "Rep\u00f3rter est\u00e1 bem; ele fez um v\u00eddeo para tranquilizar espectadores. Al\u00e9m disso, Prefeitura de Moju nega irregularidades. Imagens, na verdade, mostram assassinato no Equador em janeiro deste ano.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DThH2hqRg3DlLe_9Q7WYpi-neeE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/95/7239543", "link": "https://g1.globo.com/fato-ou-fake/coronavirus/noticia/2020/07/27/e-fake-que-video-mostre-execucao-de-reporter-no-para-apos-reportagem-com-denuncia-de-superfaturamento.ghtml", "categoria": " CoronaV\u00edrus "},
{"title": "Redu\u00e7\u00e3o de doa\u00e7\u00f5es limita distribui\u00e7\u00e3o de comida na pandemia de Covid-19 em SP", "description": "Em Parais\u00f3polis, doa\u00e7\u00f5es permitiram a doa\u00e7\u00e3o de 10 mil marmitas por dias e agora s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel montar 4,5 mil.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/xYRsnGP6KlMxWN0rYsZjhpwu_f8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/01/07/8730701", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/27/reducao-de-doacoes-limita-distribuicao-de-comida-na-pandemia-de-covid-19-em-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "V\u00eddeo atribu\u00eddo ao sindicato de escolas particulares do Rio faz cr\u00edticas ao isolamento social", "description": "Sinepe-Rio diz que trabalha para um retorno em seguran\u00e7a, mas n\u00e3o comentou sobre o v\u00eddeo. Um dos trechos diz: 'Estudos s\u00f3 confundiram'. Especialista defende confinamento.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/I-0TwnrJwdRIo59SVZCLV_hoG1I=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/48/17/8731748", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/sindicato-de-escolas-particulares-do-rio-faz-video-com-criticas-ao-isolamento-social.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "JBS \u00e9 acusada de comprar gado de \u00e1rea desmatada na Amaz\u00f4nia ", "description": "Cons\u00f3rcio de imprensa diz que empresa teria lucrado com \"triangula\u00e7\u00e3o de gado\", pr\u00e1tica onde animais de fazendas com irregularidades ambientais s\u00e3o transportados para \u00e1reas com \"ficha limpa\".", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Scy5mcjaF-qguIEmXCs1JKnKOPQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/05/96/8719605", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/27/jbs-e-acusada-de-comprar-gado-de-area-desmatada-na-amazonia.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "V\u00cdDEOS: RJ2 de segunda-feira, 27 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/nHkJKKcZbpEXkVNua_xkGJePX1c=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/omjfq5sCDxhOdAMIRduiBfR0cDc=/filters:max_age(3600)/s04.video.glbimg.com/deo/vi/55/05/8730555", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/playlist/videos-rj2-de-segunda-feira-27-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Apenas cinco dos 645 munic\u00edpios do estado de S\u00e3o Paulo ainda n\u00e3o registraram casos de Covid-19", "description": "Arco \u00cdris, Flor\u00ednea, Monte Castelo, Ribeir\u00e3o Corrente e Santa Mercedes s\u00e3o todas cidades pequenas, com cerca de 3,5 mil habitantes em m\u00e9dia. No total, estado de SP tem 640 atingidos pela doen\u00e7a. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Rdjxx9UIPgBeCkM-HccMidM_heU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/85/06/8730685", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/27/apenas-cinco-dos-645-municipios-do-estado-de-sao-paulo-ainda-nao-registraram-casos-de-covid-19.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Fila na porta do TJRJ gera aglomera\u00e7\u00e3o no 1\u00ba dia de atendimento presencial", "description": "Retorno estava previsto em documento do pr\u00f3prio TJ, publicado em 16 de junho, informando que a terceira etapa do plano de flexibiliza\u00e7\u00e3o come\u00e7aria nesta segunda.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/jddLGgdADiIluRLjMLtvCZbR7Bk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/91/05/8730591", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/fila-na-porta-do-tjrj-gera-aglomeracao-no-1o-dia-de-atendimento-presencial.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Prefeitura de SP arrecada 6% a mais com impostos no primeiro semestre de 2020 mesmo com quarentena, aponta TCM ", "description": "Gest\u00e3o municipal gastou 41% a mais com transporte p\u00fablico e 16% a mais com sa\u00fade entre abril, maio e junho. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6IuKUsfjC6IqypXnQxJST08_0Zs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/58/05/8730558", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/27/prefeitura-de-sp-arrecada-6percent-a-mais-com-impostos-no-primeiro-semestre-de-2020-mesmo-com-quarentena-aponta-tcm.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Cade manda Cielo e Facebook detalharem estrutura de remunera\u00e7\u00e3o de pagamentos por Whatsapp", "description": "\u00d3rg\u00e3o pediu que as empresas respondam aos questionamentos at\u00e9 10 de agosto.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/V20L4FFBvdSqYNB7uV_vngPGP_I=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/20/95/8379520", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/27/cade-manda-cielo-e-facebook-detalharem-estrutura-de-remuneracao-de-pagamentos-por-whatsapp.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "V\u00eddeos mostram troca de tiros na Pra\u00e7a Seca", "description": "De acordo com moradores, confronto acontece entre traficantes e milicianos. Pol\u00edcia Militar enviou equipes de dois batalh\u00f5es para a regi\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/lYvAS490eU44F7uX5VPrBj43QC8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/78/06/8730678", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/videos-mostram-troca-de-tiros-na-praca-seca.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Traficantes da Ilha do Governador bloqueiam e 'patrulham' ruas do bairro em comboios com fuzis", "description": "De acordo com testemunhas, pelo menos 25 ruas tiveram bloqueios instalados pelos bandidos nos \u00faltimos dias.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/mGcWkFv_IBZxjj1VvJeY5jeJ5R4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/86/05/8730586", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/traficantes-da-ilha-do-governador-bloqueiam-e-patrulham-ruas-do-bairro-em-comboios-com-fuzis.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Mais de 900 mulheres desapareceram no Peru durante a quarentena", "description": "O desaparecimento de mulheres \u00e9 um problema end\u00eamico no pa\u00eds, que viu a m\u00e9dia de casos subir de cinco para oito por dia ap\u00f3s o come\u00e7o da crise sanit\u00e1ria.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/jBm4EJWyLt5NisvCcyJtJ0fwyjQ=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/L/h7Wq4URky1fxoEWkyLzg/ap20205659187877.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/27/mais-de-900-mulheres-desapareceram-no-peru-durante-a-quarentena.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Manifestantes fazem protesto no Iraque; veja imagens desta segunda-feira (27)", "description": "Fotos desta segunda-feira (27) ao redor do mundo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nHb7Md6JAiRv6qQxF5uVBPsMVGY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/b/So5BveQpSTEE3PB8SLQQ/ap20209755986176-b.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/27/manifestantes-fazem-protesto-no-iraque-veja-imagens-desta-segunda-feira-27.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Inc\u00eandio atinge cobertura em condom\u00ednio da Barra da Tijuca ", "description": "Bombeiros foram acionados \u00e0s 18h22 para combater o fogo em apartamento no Condom\u00ednio Pen\u00ednsula e trabalho durou cerca de uma hora. Ningu\u00e9m ficou ferido. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6bG1HmnBYSF1fgCyDSOMLnL0JhY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/18/05/8730518", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/incendio-atinge-cobertura-em-condominio-da-barra-da-tijuca.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "L\u00edder esp\u00edrita Divaldo Franco \u00e9 hospitalizado em S\u00e3o Paulo para passar por cirurgia ", "description": "Segundo o diretor das Obras Sociais Mans\u00e3o do Caminho, Divaldo, que tem 93 anos, est\u00e1 no Hospital S\u00edrio Liban\u00eas para operar tr\u00eas h\u00e9rnias de disco.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/kF6r4N-lK4baJa5ebfWb0GCYKQ4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/64/10/8731064", "link": "https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2020/07/27/lider-espirita-divaldo-franco-viaja-esta-hospitalizado-em-sao-paulo-e-vai-passar-por-cirurgia.ghtml", "categoria": " Bahia "},
{"title": "Rodrigo Rodrigues est\u00e1 em estado grave na UTI, diz hospital", "description": "Apresentador est\u00e1 em coma induzido ap\u00f3s passar por cirurgia para tratar uma trombose venosa cerebral; h\u00e1 15 dias ele foi diagnosticado com Covid-19.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4DzXX38EpZRCd4gk5FKCPFM1H_8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/09/98/8729809", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/rodrigo-rodrigues-esta-em-estado-grave-na-uti-diz-hospital.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Concurso para o IJF adiado em mar\u00e7o ser\u00e1 retomado pela prefeitura de Fortaleza; provas devem ocorrer em setembro", "description": "A princ\u00edpio, foram oferecidas 176 vagas para candidatos de n\u00edvel m\u00e9dio, n\u00edvel superior e cargos m\u00e9dicos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KZTIgOkoocByYk4ypvY5fCykaW4=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/R/QTenS6REeS0ACPOfi1JQ/ijf-2-sala.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2020/07/27/concurso-para-o-ijf-adiado-em-marco-sera-retomado-pela-prefeitura-de-fortaleza-provas-devem-ocorrer-em-setembro.ghtml", "categoria": " Cear\u00e1 "},
{"title": "Crivella diz que n\u00e3o h\u00e1 nada definido sobre r\u00e9veillon da Praia de Copacabana e para carnaval 2021", "description": "Prefeito disse que estuda fazer uma pesquisa com a popula\u00e7\u00e3o para definir o que ser\u00e1 feito. No ano passado, a festa de despedida do ano levou quase 3 milh\u00f5es de pessoas para a Copacabana.   ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/lIgdHf9F21mmpeOEEjwgc7R5zX0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/K/VKCHjPS76uo2Oh9BR7Ow/reveillon.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/crivella-diz-que-nao-ha-nada-definido-sobre-reveillon-de-copacabana-e-carnaval-e-cogita-pesquisa-com-a-populacao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Belgas ter\u00e3o conv\u00edvio restrito a cinco pessoas para tentar conter a pandemia de Covid-19", "description": "Os evento p\u00fablicos em lugares fechados tamb\u00e9m foram restritos a 100 pessoas e as manifesta\u00e7\u00f5es externas n\u00e3o poder\u00e3o ultrapassar 200 participantes. O pa\u00eds \u00e9, proporcionalmente, o lugar do mundo com o maior n\u00famero de mortes pela doen\u00e7a, com 85 \u00f3bitos para cada 100 mil habitantes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/QB9Kuwbr4lxRvAO3msGjGzeoROM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/l/E3Az5XT9ugRpSuUncueg/000-1vv1mh.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/27/belgas-terao-convivio-restrito-a-cinco-pessoas-para-tentar-conter-a-pandemia-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Programa de Ellen DeGeneres \u00e9 alvo de investiga\u00e7\u00e3o interna sobre tratamento dos funcion\u00e1rios, diz site", "description": "Warner Media vai investigar relatos na imprensa dos EUA de que os empregados do programa s\u00e3o alvo de racismo e tratamento desrepeitoso durante a pandemia do novo coronav\u00edrus. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ijio1WPBlAi-X4YwA_Uxs6GiN4A=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/f/x/yoFXt0SoSgIc3tUcNwaw/ellendegeneres.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/27/programa-de-ellen-degeneres-e-alvo-de-investigacao-interna-sobre-tratamento-dos-funcionarios-diz-site.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Homem de 79 anos tem corpo trocado e \u00e9 enterrado por engano ap\u00f3s morte por Covid-19 em hospital de campanha de SP", "description": "Secretaria estadual de Sa\u00fade confirmou o ocorrido no hospital de campanha de Heli\u00f3polis e disse que houve falha na confer\u00eancia dos corpos pelo Servi\u00e7o Funer\u00e1rio de SP. Filho da v\u00edtima e governo registraram boletim de ocorr\u00eancia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Jkno3MBp_6zafx_qjY5uGDmgDEQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/34/26/8732634", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/27/homem-de-79-anos-tem-corpo-trocado-e-e-enterrado-por-engano-apos-morrer-com-covid-19-em-hospital-de-campanha-de-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Bolsas de NY fecham em alta com apoio de a\u00e7\u00f5es de tecnologia", "description": "Os investidores tamb\u00e9m estiveram de olho no Partido Republicano, do presidente Trump, \u00e0 espera do plano da sigla para a continuidade dos gastos fiscais nos EUA.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/s2lB6tPfh92Di8A7O2pI6SS3kr4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/09/03/8730309", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/27/bolsas-de-ny-fecham-em-alta-com-apoio-de-acoes-de-tecnologia.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Ryan Reynolds oferece recompensa de quase R$ 20 mil por ursinho de pel\u00facia roubado", "description": "Dona diz que boneco tinha grava\u00e7\u00e3o com voz de sua m\u00e3e, que morreu em 2019.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/LOFK_nMgSbnRccGAr-TUuDtZcBc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/U/U/sIwFBaRLe9xfr465uvJw/vida.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/cinema/noticia/2020/07/27/ryan-reynolds-oferece-recompensa-de-quase-r-20-mil-por-ursinho-de-pelucia-roubado.ghtml", "categoria": " Cinema "},
{"title": "Algemado, suspeito preso tenta fugir de policiais antes de entrar em viatura na Zona Norte do Rio ", "description": "Imagens encaminhadas ao G1 s\u00e3o de s\u00e1bado (25), segundo informou a Secretaria de Pol\u00edcia Civil, e foram gravadas em frente \u00e0 39\u00aa Delegacia de Pol\u00edcia, na Pavuna.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/I8b59pAdKDPbSsBJGwGVQDdw3tc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/24/04/8730424", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/algemado-suspeito-preso-tenta-fugir-de-policiais-antes-de-entrar-em-viatura-na-zona-norte-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Lava Jato: Ex-secret\u00e1rio do PT, ex-diretor da Petrobras e empreiteiro s\u00e3o condenados por corrup\u00e7\u00e3o ", "description": "Decis\u00e3o desta segunda (27) aponta acerto de propina de R$ 7 milh\u00f5es em contrato da empresa GDK com a estatal para fornecer materiais e servi\u00e7os nas obras de uma unidade no Esp\u00edrito Santo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Y_tW_h-6647VilEfJZiFJ1M1MAs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/92/18/8731892", "link": "https://g1.globo.com/pr/parana/noticia/2020/07/27/lava-jato-ex-secretario-do-pt-ex-diretor-da-petrobras-e-empreiteiro-sao-condenados-por-corrupcao.ghtml", "categoria": " Paran\u00e1 "},
{"title": "Foco em resultado e qualidade do trabalho: dicas para otimizar o home office", "description": "Empres\u00e1rios contam o que fizeram para a produtividade dos funcion\u00e1rios n\u00e3o cair \u2013 e muitas vezes at\u00e9 aumentar \u2013 durante o isolamento social.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/evRDTuHqLCai6HmIyvAMIq6Rj9Q=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/33/8723369", "link": "https://g1.globo.com/economia/pme/pequenas-empresas-grandes-negocios/noticia/2020/07/27/foco-em-resultado-e-qualidade-do-trabalho-dicas-para-otimizar-o-home-office.ghtml", "categoria": " Pequenas Empresas & Grandes Neg\u00f3cios "},
{"title": "A\u00e7\u00e3o de limpeza da GCM provoca confus\u00e3o e tens\u00e3o na Cracol\u00e2dia", "description": "Uma equipe do Corpo de Bombeiros foi ao local para conter um princ\u00edpio de inc\u00eandio. H\u00e1 muita fuma\u00e7a em um ponto da Alameda Dino Bueno. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-Wm97M1M4O4IUMCc-B4Ldg688W0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/A/EEA8Z9S2uNWFvLLycJgA/whatsapp-image-2020-07-27-at-17.33.01.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/27/acao-de-limpeza-da-gcm-provoca-confusao-e-tensao-na-cracoladia.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Pol\u00edcia prende homem suspeito de matar a pr\u00f3pria m\u00e3e em S\u00e3o Gon\u00e7alo ", "description": "Testemunhas contaram que o crime aconteceu ap\u00f3s surto do filho. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/sJu1zLJMZEdeDFZezNyM9ftT1p8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/T/CuwYgiRIAcdX1gyQ2c3A/dh-niteroi.png", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/policia-prende-homem-suspeito-de-matar-a-propria-mae-em-sao-goncalo.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Justi\u00e7a homologa processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial da Odebrecht e de outras 11 empresas do grupo", "description": "Processo, que ter\u00e1 acompanhamento judicial por 2 anos, soma R$ 83 bilh\u00f5es em d\u00edvidas da companhia e \u00e9 considerado a maior recupera\u00e7\u00e3o judicial brasileira.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/r_bFr1PHL9VTX0ALE_iiTHqj-Bc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/w/J/CqUXqKSDKImWPVwQvaqw/odebrecht.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/27/justica-homologa-processo-de-recuperacao-judicial-da-odebrecht-e-outras-11-empresas-do-grupo.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "PF aponta que 31 pessoas panfletaram para Ibaneis por meio de supostas candidatas 'laranjas' no DF", "description": "Acusa\u00e7\u00e3o consta em indiciamento por omiss\u00e3o de gastos na presta\u00e7\u00e3o de contas das elei\u00e7\u00f5es de 2018. Defesa repudia suspeita e afirma que governador 'n\u00e3o pediu ou orientou' que pessoas fizessem campanha para ele. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/a-XWoPo5Cq3j24rCXs_g-uMhYes=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/65/30/8673065", "link": "https://g1.globo.com/df/distrito-federal/noticia/2020/07/27/pf-aponta-que-31-pessoas-panfletaram-para-ibaneis-por-meio-de-supostas-candidatas-laranjas.ghtml", "categoria": " Distrito Federal "},
{"title": "Jair Oliveira, Luciana Mello e Wilson Simoninha se unem para iluminar 'O sol do novo dia'", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/1wyDzhCGyFRi0iHwVHBr7khZB38=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/O/7G5a38T36W2gIOFhcEPg/capa-o-sol-do-novo-dia.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/27/jair-oliveira-luciana-mello-e-wilson-simoninha-se-unem-para-iluminar-o-sol-do-novo-dia.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Medidas de distanciamento f\u00edsico ser\u00e3o in\u00fateis se relaxadas cedo demais, aponta estudo", "description": "Pesquisa americana destaca que se forem relaxadas as medidas de sa\u00fade nos EUA neste momento da pandemia, casos poder\u00e3o crescer aceleradamente.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-m3fsRJYIEwm14uD2jUmsw5Fkvw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/48/27/8722748", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/27/medidas-de-distanciamento-fisico-serao-inuteis-se-relaxadas-cedo-demais-aponta-estudo.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Tr\u00e1fego nos aeroportos parisienses n\u00e3o volta ao normal antes de 2024", "description": "A previs\u00e3o \u00e9 que a circula\u00e7\u00e3o volte aos n\u00edveis de antes da epidemia apenas entre 2024 e 2027. Dados foram divulgados nesta segunda-feira (27) pela ADP, grupo que gerencia cerca de vinte aeroportos em todo o mundo, incluindo Orly e Roissy Charles de Gaulle, em Paris. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CbCIBMyxcPl7FEQvo73B-EhAUCo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/R/q2mWPuTlm3WjdO3LzhVQ/000-1vv4dd.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/27/trafego-nos-aeroportos-parisienses-nao-volta-ao-normal-antes-de-2024.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Fran\u00e7a vai permitir feiras e sal\u00f5es em setembro", "description": "Segundo ministro do Com\u00e9rcio Exterior, feiras e shows geram 34 milh\u00f5es de euros, diretos e indiretos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/EcekIcRY0jhhowCSIBn5eOxaOw4=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/j/1/UuuPDfRQ2bRcOizGAqLw/000-1pl5sl.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/27/franca-vai-permitir-feiras-e-saloes-em-setembro.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Moraes vota contra suspens\u00e3o de a\u00e7\u00f5es policiais em comunidades do Rio durante pandemia", "description": "Quatro dos 11 ministros j\u00e1 votaram pela manuten\u00e7\u00e3o da liminar de Fachin que autoriza opera\u00e7\u00f5es apenas em 'situa\u00e7\u00f5es excepcionais'. Julgamento virtual termina na pr\u00f3xima semana.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/HbcPsc-szkeJJFuOsXL69pttULg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/07/89/8608907", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/27/moraes-vota-contra-suspensao-de-operacoes-policiais-em-comunidades-do-rio-durante-pandemia.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Doria diz que vacina chinesa contra Covid-19 pode ser liberada em janeiro de 2021", "description": "Secret\u00e1rio da Sa\u00fade do estado, Jean Gorinchteyn, disse que a vacina pode ser liberada emergencialmente no fim deste ano. J\u00e1 Dimas Covas, diretor do Instituto Butantan, prev\u00ea que at\u00e9 o final do ano o estudo cl\u00ednico e a fase de registro da vacina na Anvisa sejam conclu\u00eddos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zV1IZmlphu5ISxPjv8BT82mExdk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/09/76/8707609", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/27/doria-diz-que-vacina-chinesa-contra-covid-19-pode-ser-liberada-em-janeiro-de-2021.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o exonera ex-assessores especiais de Weintraub", "description": "Exonera\u00e7\u00f5es foram publicadas no 'Di\u00e1rio Oficial'. Alvo de dois inqu\u00e9ritos, Weintraub deixou o cargo em junho e foi indicado por Bolsonaro para cargo no Banco Mundial.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/27/ministerio-da-educacao-exonera-ex-assessores-especiais-de-weintraub.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Ap\u00f3s Portland, confrontos entre pol\u00edcia e manifestantes voltam a se espalhar por v\u00e1rias cidades dos EUA", "description": "Envio de tropas federais para reprimir protestos incendiou ainda mais as multid\u00f5es que se manifestam em diferentes cidades. Portland \u00e9 reduto tradicional de ativismo oper\u00e1rio e de desafio \u00e0 autoridade; entenda.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/c3P1TR84qhoBO5MJ-G3P-RdBgG8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/71/91/8729171", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/27/apos-portland-confrontos-entre-policia-e-manifestantes-voltam-a-se-espalhar-por-varias-cidades-dos-eua.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Procurador-geral de Justi\u00e7a de SP abre inqu\u00e9rito para investigar conduta de desembargador que humilhou guarda em Santos", "description": "V\u00eddeo mostra desembargador rasgando multa, jogando no ch\u00e3o, e tentando pedir ajuda para o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a p\u00fablica de Santos (SP).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/S8QwqpL3CpywFuZRq-1uL1kOIEk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/19/99/8729919", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/27/procurador-geral-de-justica-de-sp-abre-inquerito-para-investigar-conduta-de-desembargador-que-humilhou-guarda-em-santos.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Mortalidade quase normal em SP", "description": "Depois de registrar alta superior a 30% por causa da Covid-19, as mortes naturais caem no munic\u00edpio paulistano e j\u00e1 est\u00e3o perto do n\u00edvel anterior \u00e0 pandemia, revela an\u00e1lise exclusiva", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1Uo3Co574yGVdSwzrxAjPgDOLHM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/h/n/fhfmtKSP2xOmfJRGhbuQ/age20200713055.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/blog/helio-gurovitz/post/2020/07/27/mortalidade-quase-normal-em-sp.ghtml", "categoria": " Blog do Helio Gurovitz "},
{"title": "RJ tem 12.876 mortes e 157.834 casos confirmados de Covid-19", "description": "Foram 41 \u00f3bitos e 1.509 casos registrados em 24 horas. Na m\u00e9dia m\u00f3vel, s\u00e3o 102 mortes, com redu\u00e7\u00e3o de 4% em rela\u00e7\u00e3o a 2 semanas atr\u00e1s - indicativo de estabilidade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Ya3v_OJUZQryKe6CWKgnaI_x5_o=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/W/w6Bs3vQqAexzL75ERQoQ/agf20200529042-1-.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/rj-tem-12876-mortes-e-157834-casos-confirmados-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Ju\u00edza suspende repasse de R$ 500 milh\u00f5es da Lava Jato ao combate da Covid-19 at\u00e9 decis\u00e3o do STF", "description": "Jornal Nacional revelou a oferta do recurso para o enfrentamento \u00e0 pandemia. Minist\u00e9rio aceitou repasse, mas governo recorreu ao STF para impedir que Lava Jato defina destina\u00e7\u00e3o de verbas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DA2M36V0gy2ns9N9wPFey3Vq4PM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/75/10/8731075", "link": "https://g1.globo.com/politica/operacao-lava-jato/noticia/2020/07/27/juiza-suspende-repasse-de-r-500-milhoes-da-lava-jato-ao-combate-da-covid-19-ate-decisao-do-stf.ghtml", "categoria": " Opera\u00e7\u00e3o lava jato "},
{"title": "Entenda o que \u00e9 a trombose venosa cerebral", "description": "Apresentador Rodrigo Rodrigues teve uma TVC e foi submetido a cirurgia. Anteriormente, ele foi diagnosticado com Covid-19. Especialistas ouvidos pelo G1 apontam poss\u00edvel rela\u00e7\u00e3o entre coronav\u00edrus e aumento na coagula\u00e7\u00e3o do sangue.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/f8vrQ7_EeQSZWo7f5oQUnms-dNk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/89/98/8729889", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/27/entenda-o-que-e-a-trombose-venosa-cerebral.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "PMs participaram de festa de milicianos em Angra dos Reis, diz pol\u00edcia", "description": "Tr\u00eas PMs foram identificados. Of\u00edcio j\u00e1 foi encaminhado \u00e0 corregedoria da corpora\u00e7\u00e3o. Na casa vizinha, live de grupo de pagode foi interrompida. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/E1qF_VKkdBy8qXa0PE_hv0NhWRM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/54/95/8729554", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/pms-participaram-de-festa-de-milicianos-em-angra-dos-reis-diz-policia.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "John Lewis \u00e9 o primeiro parlamentar negro a ser velado na Rotunda do Capit\u00f3lio, em Washington", "description": "Presidente Donald Trump, que se desentendeu publicamente com ativista de direitos civis, anunciou que n\u00e3o comparecer\u00e1 ao vel\u00f3rio. Antes de chegar ao Capit\u00f3lio, cortejo fez parada na Black Lives Matter Plaza, perto da Casa Branca.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/hJvbOGlxGdi2sKn1RXbdnvsnE6o=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/r/jY2jIWQkm1u90FBIH5tg/ap20209658339837.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/27/john-lewis-e-o-primeiro-parlamentar-negro-a-ser-velado-na-rotunda-do-capitolio-em-washington.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Magazine Luiza abre 415 vagas de emprego para call center em Franca, SP ", "description": "Candidatos podem fazer inscri\u00e7\u00e3o no processo seletivo at\u00e9 10 de agosto. Vagas s\u00e3o para atendente do Servi\u00e7o de Atendimento ao Cliente (SAC).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ipg0T1CzNbJ8Ko_qZbt5-8Sczc4=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/6/n/XPpW4DTgSD3Q4kRjvkGQ/magazine-luiza.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/ribeirao-preto-franca/noticia/2020/07/27/magazine-luiza-abre-415-vagas-de-emprego-para-call-center-em-franca-sp.ghtml", "categoria": " Ribeir\u00e3o Preto e Franca "},
{"title": "Petr\u00f3leo fecha em alta, impulsionado por queda do d\u00f3lar no exterior", "description": "Os contratos do Brent para o m\u00eas de setembro terminaram a sess\u00e3o com ganhos de 0,16%, j\u00e1 os pre\u00e7os do WTI para entrega no mesmo m\u00eas subiram 0,75%.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qQ7OvPYhEww-kgVTFUx3auhtIQk=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/V/j/BwtxwwQYi1mAKPGWOS8w/campos-terrestres.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/27/petroleo-fecha-em-alta-impulsionado-por-queda-do-dolar-no-exterior.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Am\u00e9rica Latina ficar\u00e1 mais pobre ap\u00f3s pandemia, diz presidente do BID", "description": "Regi\u00e3o, onde o crescimento econ\u00f4mico j\u00e1 vem desacelerando nos \u00faltimos anos, dever\u00e1 registrar contra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica entre 8% a 10% em 2020.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/lqxup-Zzb7zu2l6LBJJJw5XW1jw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/79/54/8615479", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/27/america-latina-ficara-mais-pobre-apos-pandemia-diz-presidente-do-bid.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Terreiro da Gomeia, na Baixada Fluminense, ser\u00e1 preservado ap\u00f3s recuo da Prefeitura de Caxias ", "description": "Administra\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio pretendia construir creche em terreno considerado sagrado pelo candombl\u00e9. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BtFZgfl27F1FzFdQf9-Jc4BQgjA=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/5/6/VMF4KXQM6XcAYGK47mXA/captura-de-tela-2020-07-27-as-16.36.25.png", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/prefeitura-de-caxias-recua-e-terreiro-da-gomeia-na-baixada-fluminense-sera-preservado.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Col\u00e9gio de Aplica\u00e7\u00e3o da UFRJ oferece acesso \u00e0 internet e ajuda de at\u00e9 R$ 1 mil para alunos de baixa renda", "description": "Inscri\u00e7\u00f5es para os programas de assist\u00eancia estar\u00e3o abertas at\u00e9 a pr\u00f3xima sexta-feira (31). Ser\u00e3o 120 alunos atendidos com chips para internet ou aux\u00edlio financeiro para compra de equipamentos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/r2wgcITmI-1-iWirw_IARql46lU=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2015/02/20/colegio.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/27/colegio-aplicacao-da-ufrj-oferece-acesso-a-internet-e-ajuda-de-ate-r-1-mil-para-alunos-de-baixa-renda.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Justi\u00e7a alem\u00e3 d\u00e1 vit\u00f3ria a Google sobre 'direito de ser esquecido'", "description": "Segundo decis\u00e3o da mais alta corte alem\u00e3, direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o suplanta o dos indiv\u00edduos que queiram proteger dados pessoais. Justi\u00e7a deve analisar cada caso sobre aplicabilidade do \"direito de esquecer\".", "image_url": "https://s2.glbimg.com/jMY0L_0PUc3AiRIw5bTesd8F2HE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/C/f5HFHDQ4GaQSxX76g0eQ/000-1vv0uj.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/27/justica-alema-da-vitoria-a-google-sobre-direito-de-ser-esquecido.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Fachin ser\u00e1 relator no STF de a\u00e7\u00e3o do governo contra bloqueio de perfis em redes sociais", "description": "A\u00e7\u00e3o foi protocolada um dia ap\u00f3s 16 apoiadores do presidente Jair Bolsonaro investigados por suposta dissemina\u00e7\u00e3o de fake news terem perfis bloqueados pelo Twitter e pelo Facebook.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/XS69Jk7EykQH4FfB9jylnWu8z58=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/73/78/8727873", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/27/fachin-sera-relator-no-stf-de-acao-do-governo-contra-bloqueio-de-perfis-em-redes-sociais.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Aeronave desenha mapa do Brasil em rota a\u00e9rea no c\u00e9u da regi\u00e3o de Campinas", "description": "Avi\u00e3o levou cerca de duas horas para realizar percurso.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KObEyzJ7B4_q-Ui_af4_qVrgIsY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/31/32/8513231", "link": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2020/07/27/aeronave-desenha-mapa-do-brasil-em-rota-aerea-no-ceu-da-regiao-de-campinas.ghtml", "categoria": " Campinas e Regi\u00e3o "}
]