[
{"title": "Rubem Novaes pede demiss\u00e3o e deixar\u00e1 presid\u00eancia do Banco do Brasil", "description": null, "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/24/presidente-do-banco-do-brasil-pede-a-bolsonaro-e-guedes-para-deixar-o-cargo.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Brasil supera 85 mil mortes por Covid, com m\u00e9dia m\u00f3vel de 1.065 por dia", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/44Yx3ejg3qGt9CJT_Mg-z7NwHk8=/1x0:563x316/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/a/D/Bu1EdWRDC7Iu2uz2AFRA/2407-mortes-dia-covid19-feed.gif", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/24/casos-e-mortes-por-coronavirus-no-brasil-em-24-de-julho-segundo-consorcio-de-veiculos-de-imprensa.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Entenda o que \u00e9 a m\u00e9dia m\u00f3vel e como ela \u00e9 calculada", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/valaje2eAZWBIpsALEvggpsCXuo=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/v9-GNyGd2ehkcWGSNNzG_1heAu8=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s02.video.glbimg.com/x720/8716049.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/09/g1-e-telejornais-passam-a-divulgar-dados-mais-detalhados-sobre-a-pandemia-de-covid-19-no-brasil.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Live no G1 discute futuro dos shows, filmes e do lazer; assista aos v\u00eddeos", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/Il_ROaqMX5k_1s_B6Kk_B5OOJfw=/180x71:696x361/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/k/QQMz1SQGSbvqVTH57ZtA/live.jpg", "link": "https://g1.globo.com/agora-e-assim/ao-vivo/agora-e-assim-live-debate-o-lazer-e-a-cultura-apos-a-pandemia.ghtml", "categoria": " Agora \u00e9 Assim? "},
{"title": "Traficante aproveita pandemia, invade favelas no Rio e aterroriza com guerra religiosa", "description": "\u00c1rea tem cerca de 134 mil habitantes; viol\u00eancia da quadrilha j\u00e1 deixa rastro de desaparecidos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Vi85TnMHnX49PS5bmZ7Be5BLM9w=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/r1zkZBb-iFW4cwjVXNWh-v0qo80=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s04.video.glbimg.com/x720/8725103.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/traficantes-usam-pandemia-para-criar-novo-complexo-de-favelas-no-rio-deixam-rastro-de-desaparecidos-e-tentam-impor-religiao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "EUA bloqueiam entrada de estrangeiros que teriam apenas aulas on-line", "description": "Governo desistiu de mandar embora estudantes que est\u00e3o no pa\u00eds, mas vai barrar quem fez matr\u00edculas ap\u00f3s 9 de mar\u00e7o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/UjhU1py1OnWqkooJolEMjnYd2rc=/0x0:5102x2870/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/h/bw3UuwTUAe2PkhgxtqQg/2020-06-29t231817z-478691076-rc2bjh9p2cfk-rtrmadp-3-usa-education-harvard.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/eua-bloqueiam-entrada-de-estudantes-estrangeiros-que-teriam-apenas-aulas-remotas.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Twitter e Facebook derrubam contas de bolsonaristas ap\u00f3s ordem do STF", "description": "Lista inclui Roberto Jefferson, empres\u00e1rio Luciano Hang e extremista Sara Giromini.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/aRyFBG6Xxs7Y99VQ623fbMvER14=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/dAHdXXvkEbor6EygD6Ryd_ZVY70=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s02.video.glbimg.com/x720/8724301.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/24/contas-bolsonaristas-em-redes-sociais-sao-retiradas-do-ar-apos-decisao-de-moraes.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Justi\u00e7a manda soltar empres\u00e1rio preso em opera\u00e7\u00e3o que investiga Serra", "description": "Jos\u00e9 Seripieri Filho, fundador da Qualicorp, \u00e9 investigado por doa\u00e7\u00e3o n\u00e3o declarada de R$ 5 milh\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ad-ABRxPLFPsHRq2Wp9mJXgo4HM=/531x682:2875x2000/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/f/dWwRNkTHmUNcRwAWn8PA/qualicorp1.100401.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/justica-manda-libertar-fundador-da-qualicorp-e-preso-em-operacao-da-pf-que-investiga-serra-diz-assessoria.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Governo retira exig\u00eancia de itens que ajudavam a rastrear armas de agentes ", "description": "Norma previa chips e c\u00f3digos sigilosos de identifica\u00e7\u00e3o em pistolas. Especialistas criticam.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/d5USLbsxvtj57TbvFPIbji3dPXM=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/3U1LfnBV7YvVKu68Me-RZWu_oEw=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s04.video.glbimg.com/x720/8724875.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/24/governo-retira-exigencia-de-itens-de-identificacao-sigilosa-das-armas-de-agentes-da-forca-nacional.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "GM convoca recall de 235 mil ve\u00edculos ap\u00f3s morte por falha de airbag", "description": "Homem que dirigia um Celta teve o pesco\u00e7o cortado por estilha\u00e7os no in\u00edcio do ano.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-9jxR3b5_S2yS4G-GSuA-fb8eHk=/0x178:1544x1047/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/R/KI8ObASQWBIKKDvN5uFg/celta-6.jpg", "link": "https://g1.globo.com/carros/noticia/2020/07/24/chevrolet-fara-recall-de-235-mil-veiculos-por-falha-em-airbag-diz-ministerio-da-justica.ghtml", "categoria": " Auto Esporte "},
{"title": "Na mira do TCU, Pazuello diz que or\u00e7amento n\u00e3o \u00e9 'corrida de 100 metros'", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/d--iGUJ81YawPIHch8pOXNqRdFU=/0x41:1991x1161/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/0/BTEmreT12n3a8A64Ia3w/2020-07-15t232615z-1-lynxnpeg6e1xe-rtroptp-4-health-coronavirus-brazil.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/24/ministro-diz-que-orcamento-nao-e-corrida-de-100-metros-apos-tcu-apontar-gasto-de-29percent-da-verba-contra-pandemia.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Governador Eduardo Leite diz que testou positivo para Covid-19", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/VB5ToJmB5dTLt5Uno1_rD-IJFxA=/0x33:799x482/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/H/E/Zrx6mNTDiVJZAmELD2fw/eduardo-leite-rs.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rs/rio-grande-do-sul/noticia/2020/07/24/governador-do-rs-eduardo-leite-testa-positivo-para-covid-19.ghtml", "categoria": " Rio Grande do Sul "},
{"title": "V\u00cdDEO: PMs invadem casa e d\u00e3o mata-le\u00e3o em jovem negro no interior de SP", "description": "Policiais dizem que rapaz em moto desobedeceu ordem de parada; v\u00eddeo ser\u00e1 analisado. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1CPkFxft0TQZjGydBx-7VIS_8aY=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/WxWgKOlP5yGVobA3PxrGiXyYlXk=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s02.video.glbimg.com/x720/8724893.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/bauru-marilia/noticia/2020/07/24/policia-investiga-abordagem-de-pms-que-deram-mata-leao-em-motociclista-negro-veja-o-video.ghtml", "categoria": " Bauru e Mar\u00edlia "},
{"title": "Carnaval de rua e desfiles em SP s\u00e3o adiados por causa da Covid", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/r2tTXb3WpPta5ZQ6V2LHja993lg=/122x144:822x538/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/9/E/GDtwVbRge5ITnQzwnoNQ/preta-gil.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/carnaval/2021/noticia/2020/07/24/prefeitura-de-sp-adia-carnaval-2021-devido-ao-coronavirus.ghtml", "categoria": " Carnaval 2021 em S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Morte de ministro e lixo adiaram o carnaval outras 2 vezes em SP", "description": "Hist\u00f3ria mostra, no entanto, que foli\u00f5es n\u00e3o respeitaram mudan\u00e7as na data.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_sbU3khruSCrwwhbssUGOMF7DZo=/190x0:2846x1494/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/0/q/idxMGZSPWdOUsuzazrFA/carroalegorico.160801.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/carnaval/2021/noticia/2020/07/24/carnaval-ja-foi-adiado-outras-duas-vezes-mas-folioes-nao-respeitaram-mudancas.ghtml", "categoria": " Carnaval 2021 em S\u00e3o Paulo "},
{"title": "F\u00f3rmula 1 cancela GP do Brasil pela 1\u00aa vez em quase 50 anos", "description": "Etapas no M\u00e9xico, Canad\u00e1 e EUA tamb\u00e9m n\u00e3o v\u00e3o mais acontecer por causa do coronav\u00edrus.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/uat7I4IYPXW4Q0QOMetmFmyDaQk=/172x329:754x656/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/z/3/RNp08LQgS6jVHs1ScZIg/largada-interlagos-2019.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/formula-1-cancela-gp-brasil-no-autodromo-de-interlagos-devido-ao-coronavirus.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "EUA x China: v\u00eddeo explica em 3 minutos o que est\u00e1 em jogo", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/eSkaL8aKme83en3VzM6GyVGZm1g=/0x0:1280x720/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s01.video.glbimg.com/x720/8718549.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/22/desentendimentos-entre-eua-e-china-se-tornam-frequentes-e-especialistas-falam-ate-em-nova-guerra-fria.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Cacique Raoni melhora e deve deixar hospital neste s\u00e1bado", "description": "L\u00edder ind\u00edgena est\u00e1 internado h\u00e1 10 dias para tratar infec\u00e7\u00e3o no intestino. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bUMyC21JHc1yH10pSdeJhEmisNg=/0x49:2126x1245/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/O/p/2FFLvTTvus2nPO0h0Ahg/1582124403190220cg133.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mt/mato-grosso/noticia/2020/07/24/com-melhora-no-quadro-de-saude-raoni-deve-retornar-a-aldeia-em-mt-nesse-sabado-apos-10-dias-internado.ghtml", "categoria": " Mato Grosso "},
{"title": "Desembargador que humilhou guarda foi alvo de 40 processos, diz Justi\u00e7a", "description": "Todos os procedimentos disciplinares contra Eduardo Siqueira foram arquivados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zhBbHpdupYsDBMLHdQpQggNvx28=/0x21:1054x614/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/t/j/XrqlKKRYW08teXGbsa9A/desembargador.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/24/desembargador-que-humilhou-guardas-foi-alvo-de-40-apuracoes-em-15-anos-diz-justica-de-sp.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Juiz Marcelo Bretas diz que teve o celular clonado", "description": "Respons\u00e1vel pela Lava Jato no RJ relatou ainda tentativas de acesso a aplicativos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/vse0vxxOOB9kG9oe4RCOdThzKDo=/0x84:591x416/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/5/CJhuHuRAyZ7AvFr72sdQ/37c88693-f5ab-41dd-b686-662aacd53de8.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/juiz-marcelo-bretas-diz-que-teve-o-telefone-celular-clonado.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Metr\u00f4 de SP anuncia corte de 10% nos sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios em julho ", "description": "Metr\u00f4 diz que governo de SP n\u00e3o repassou a verba necess\u00e1ria e que o valor ser\u00e1 compensado futuramente.  ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Hz8fRRKW0cde7nVmkukR6fV0-UY=/0x88:3000x1776/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/7/q/dwYdeZQWeXJKQRcaXtBg/2020-06-26t200246z-1842037349-rc25hh9ig2l7-rtrmadp-3-health-coronavirus-cases-b.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/metro-de-sp-anuncia-corte-de-10percent-nos-salarios-dos-funcionarios-em-julho-devido-a-queda-na-arrecadacao-durante-pandemia.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "GLOBONEWS: assista \u00e0s \u00faltimas not\u00edcias e an\u00e1lises no 'Edi\u00e7\u00e3o as 18'", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/_zfeOjQJ4kQaSpm7VV1zsPPBOwI=/0x0:1920x1080/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/S/2/wkJrbjSeCjEnH648MwBw/frame-00-14-43.204.jpg", "link": "https://g1.globo.com/globonews/ao-vivo/globonews-ao-vivo.ghtml", "categoria": " GloboNews "},
{"title": "Comit\u00ea alertou Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre falta de rem\u00e9dios na pandemia", "description": "Ata de reuni\u00e3o realizada em maio indica que houve orienta\u00e7\u00e3o para n\u00e3o divulgar dados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/TBL56ZvfodT23-idrieo-F59ibw=/0x0:1280x720/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s01.video.glbimg.com/x720/8724347.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/24/comite-alertou-ministerio-da-saude-sobre-risco-de-desabastecimento-de-remedios-contra-a-covid-19.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Ivermectina s\u00f3 poder\u00e1 ser vendida com receita na pandemia", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/qW2DqDbNuHl8-QKrAfRWuUskcC8=/0x231:2802x1807/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/z/E/giqNq7R56kGhoTtigScQ/fta20200714078.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/24/ivermectina-so-podera-ser-vendida-com-receita-decide-anvisa.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Exame mostra se casos leves podem ser tratados com esteroides", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/oFN-3Me4W8YW8E-KM80E9EkhjrY=/0x93:1800x1106/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/q/irBtzTSpO2aWgByYSRMQ/remedio.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/24/coronavirus-exame-de-sangue-identifica-se-pacientes-com-covid-leve-podem-ser-tratados-com-esteroides.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Imposto de Renda: veja se voc\u00ea vai receber a restitui\u00e7\u00e3o no 3\u00ba lote", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/-ziLglskiORNFmmAfHHOArAcyZQ=/0x0:1170x658/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Y/G/pnKZv2SZi09QOAkU6XLQ/imposto-de-renda.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/imposto-de-renda/2020/noticia/2020/07/24/imposto-de-renda-receita-abre-consultas-ao-3o-lote-de-restituicao-nesta-sexta-feira.ghtml", "categoria": " Imposto de Renda 2020 "},
{"title": "Disputa pelo comando de C\u00e2mara e Senado j\u00e1 movimenta bastidores ", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/1n0m1AGROI_RXsujNvtzc4Xw0jE=/423x20:1679x728/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/W/T/Da9mXSRASpTL4KYTp56g/encontro-poderes-brasilia.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/cristiana-lobo/post/2020/07/24/disputa-pelo-comando-de-camara-e-senado-movimenta-bastidores-e-pode-afetar-governo.ghtml", "categoria": " Blog da Cristiana L\u00f4bo "},
{"title": "Weintraub mandou carta ao Itamaraty pedindo ajuda para entrar nos EUA", "description": "Pedido de visto encaminhado \u00e0s autoridades americanas cita 'miss\u00e3o' at\u00e9 o fim de 2020.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/S-G-ZnKEamoDlDb5ewfYVyKe-kw=/0x96:2000x1221/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/x/b/TdoIREQGAtLcZ44adt8A/weintraub2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/24/em-carta-ao-itamaraty-weintraub-indicou-intencao-de-viajar-para-os-eua-com-a-brevidade-possivel.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "V\u00cdDEO: imagens de 60 mulheres negras s\u00e3o projetadas no Congresso", "description": "Atrizes, pol\u00edticas, l\u00edderes quilombolas, entre outras foram homenageadas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1sp7hb-CKFwfmZhhczP7pQmpikM=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/804M4yrnHzqbDqXZmKex0ciYVgs=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s01.video.glbimg.com/x720/8725084.jpg", "link": "https://g1.globo.com/df/distrito-federal/noticia/2020/07/24/video-imagens-de-mulheres-negras-sao-projetadas-no-congresso-nacional.ghtml", "categoria": " Distrito Federal "},
{"title": "V\u00cdDEO: on\u00e7a-pintada invade barco durante pescaria e rouba peixe", "description": "Animal se aproxima lentamente, comete o 'crime' e vai embora; pol\u00edcia alerta para perigo. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-t4jT6PemNuwUcnKSRkkt3YWkjo=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/cCDd07fBf5IbLKwK7MXU95euPPY=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s04.video.glbimg.com/x720/8724967.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ms/mato-grosso-do-sul/noticia/2020/07/24/onca-pintada-invade-barco-durante-pescaria-e-rouba-peixe-veja-video.ghtml", "categoria": " Mato Grosso do Sul "},
{"title": "Homem anda por Londres vestido s\u00f3 com m\u00e1scara... mas n\u00e3o no rosto", "description": "Apesar da aparente 'brincadeira', itens de prote\u00e7\u00e3o s\u00e3o obrigat\u00f3rios no com\u00e9rcio e esta\u00e7\u00f5es. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ijDYZEgV9Ld7ZsBLa26Sme4yKDQ=/0x238:3000x1926/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/r/G/fjeCBkTmiZrqjIm0yYAA/000-1vp515-b.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/homem-vestido-apenas-com-mascara-passeia-por-londres.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Tequileiras do Funk viram hit global no TikTok, mas ficam sem direito autoral", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/us5Y_NRX4N5hMpQ31Zi4RNF1BYk=/0x100:1066x700/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/1/eABAV6QBABzLf4gz3X0A/tequileiras.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/24/tequileiras-do-funk-viram-hit-global-no-tiktok-mas-ficam-sem-direito-autoral.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "\u00c1lbum surpresa de Taylor Swift d\u00e1 novo rumo \u00e0 carreira da cantora", "description": "'Folklore' foi composto na quarentena, e letras misturam vida pessoal e fic\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4fRHfCUGV3tC-ciRX9FXOs5NbSc=/0x78:1080x686/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/G/b/D9xiA8SHSzWdHQlovHwA/tylor.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/24/taylor-swift-lanca-folklore-com-indie-folk-melancolico-e-letras-muito-bem-escritas-g1-ouviu.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Lives de hoje: Vanessa da Mata, Frank Aguiar, Criolo e mais", "description": "Confira hor\u00e1rios e links de shows para ver em casa.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fXwEnlieaDuih3f5Vm2YoPDPmT0=/0x513:2531x1937/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/S/N/mI9y9xRwiGPyQjYhifCw/02-vanessa-da-mata-foto-rodolfo-magalhaes.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/lives/noticia/2020/07/24/lives-de-hoje-vanessa-da-mata-frank-aguiar-criolo-e-mais-shows-para-ver-em-casa.ghtml", "categoria": " Lives "},
{"title": "Governo amplia prazo para saques do Bolsa Fam\u00edlia na pandemia", "description": "Medida abrange todas as parcelas pagas que ainda estejam v\u00e1lidas.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/24/governo-amplia-prazo-para-saques-do-bolsa-familia-durante-pandemia.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "FOTOS: Igreja do Bonfim volta a receber fi\u00e9is ap\u00f3s 4 meses em Salvador", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/p0EgPKRrDGtP1myOks3sG-zMoHY=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/Y2bG2pu1dRTui3xJ0vJEqaYvtnM=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s04.video.glbimg.com/x720/8725039.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2020/07/24/apos-quatro-meses-fechada-igreja-do-senhor-do-bonfim-volta-a-receber-fieis-fotos.ghtml", "categoria": " Bahia "},
{"title": "Papelaria aposta em kits para crian\u00e7as e fatura com entregas na pandemia", "description": "Neg\u00f3cio familiar aberto em 1970 foi obrigado a fechar e teve que se reinventar. Deu certo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CfQYb_zLQ0L4ZtYE_0IKzfqH_0M=/0x0:1280x720/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s01.video.glbimg.com/x720/8706390.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/pme/pequenas-empresas-grandes-negocios/noticia/2020/07/24/dono-de-papelaria-aumenta-faturamento-durante-isolamento-social.ghtml", "categoria": " Pequenas Empresas & Grandes Neg\u00f3cios "},
{"title": "Homem com 955 anos na certid\u00e3o vai \u00e0 Justi\u00e7a para corrigir idade", "description": "No documento, consta que Raimundo de Queiroz nasceu em 1064. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/OhhzQcMebJHvygQAz0o9_GawoaA=/0x296:904x805/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/N/F0ZNSZRwW6BwlGGQheGQ/img-20200723-wa0031.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ac/acre/noticia/2020/07/23/no-ac-homem-com-955-anos-na-certidao-de-nascimento-recorre-a-justica-para-corrigir-idade.ghtml", "categoria": " Acre "},
{"title": "'Live da naja': cobra que quase matou estudante aparece em transmiss\u00e3o", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/xAwCPuZzAXkfISYtp22M82gF-hY=/0x284:977x834/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/j/1/agE506TLmxGOqy3A7fmg/livenaja.jpg", "link": "https://g1.globo.com/df/distrito-federal/noticia/2020/07/24/zoologico-de-brasilia-faz-live-com-cobra-naja-que-picou-estudante-veja-detalhes-do-animal.ghtml", "categoria": " Distrito Federal "},
{"title": "PSG \u00e9 campe\u00e3o da Copa da Fran\u00e7a com gol de Neymar", "description": "Jogo contra o Saint-\u00c9tienne teve lances violentos e 11 cart\u00f5es. Mbapp\u00e9 saiu machucado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Nc1gQflgymyYEIpWukhCM6xBMtA=/0x0:640x360/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/v/e/arpdLQRtan9SAqhnVYTA/psg.jpg", "link": "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-frances/jogo/24-07-2020/parissaintgermain-saintetienne.ghtml", "categoria": " futebol franc\u00eas "},
{"title": "'N\u00e3o me criaram para aceitar abusos de homem', diz deputada dos EUA", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/BIImguf5xr1j3G3zijXJdZymFXc=/0x0:1700x956/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/P/3/qwLH8lRvaOZ1K6iVzM7w/2019-07-15t231918z-1120048767-rc1d558a11d0-rtrmadp-3-usa-trump-democrats.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/meus-pais-nao-me-criaram-para-aceitar-abusos-de-homem-diz-ocasio-cortez.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Professor pedala mais de 7 km para ajudar alunos sem internet", "description": "Arthur descobriu que grupo de 20 estudantes n\u00e3o conseguia ver as aulas on-line.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/5O3Txe-8Yx1cfPl-1pWUdohLo2s=/0x31:1700x987/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/J/o/t1igBUROWipoPBOwG9Aw/camaragibe-1-.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/pe/pernambuco/noticia/2020/07/24/professor-pedala-mais-de-sete-quilometros-para-ajudar-alunos-que-nao-tem-acesso-a-aulas-online.ghtml", "categoria": " Pernambuco "},
{"title": "Idosa de 92 anos morre com Covid dias ap\u00f3s receber alta", "description": "Rosa ganhou at\u00e9 homenagem em hospital. Marido se contaminou ap\u00f3s ela voltar para casa.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/RAnVw3iBwuWcV5gJ_U4po7sUJXU=/0x210:679x592/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/4/YgMAOKR4AapbYo0cWSkA/whatsapp-image-2020-07-23-at-16.49.54.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/idosa-de-92-anos-morre-com-covid-19-dias-depois-de-receber-homenagem-em-hospital-do-rio-por-ter-se-curado-diz-atestado.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Est\u00e1 por dentro das not\u00edcias? Teste seus conhecimentos ", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/C2Q7qBcRL7bO2j4Y1HDt13TcVX8=/9x0:1200x670/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/QF1L4vI0pN_MTWFmLepv28P-buk=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/H/S8eWsgRbSO7SGChzd2bg/feed-quiz-noticiassemana-2407.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/quiz/quiz-de-noticias-da-semana-vacinas-contra-covid-10-auxilio-emergencial-reforma-tributaria-sergio-ricardo.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "1,7 milh\u00e3o de brasileiros deixam for\u00e7a de trabalho no come\u00e7o de julho", "description": "Total chegou a 76,8 milh\u00f5es. Desses, 28,7 milh\u00f5es disseram que gostariam de trabalhar.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/sdS700LZLq7OprOnjeimfs6IkEw=/0x108:1152x756/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/W/j/lUnyC6RXqhthroWb85sg/1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/24/desemprego-diante-da-pandemia-fica-estavel-em-123percent-diz-ibge.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "RJ recontrata sem licita\u00e7\u00e3o empresa investigada por desvios", "description": "Organiza\u00e7\u00e3o receber\u00e1 R$ 14 milh\u00f5es. Secretaria diz que n\u00e3o houve tempo de refazer processo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/i8SDmqjX3NO1a2FlE9LZG1fmIuw=/165x0:1205x585/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/D/2/bIi0Q7QYWwNTduMTWa1A/os.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/governo-do-rj-recontrata-sem-licitacao-os-alvo-de-operacao-ha-menos-de-um-mes.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Fiocruz detalha plano para fabricar vacina contra a Covid", "description": "Instituto j\u00e1 tem m\u00e1quinas e insumos. Pesquisa da Universidade de Oxford est\u00e1 em fase avan\u00e7ada.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/slXffbkAyRWbldMzqFewHbIurxI=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/BrGYSUBfZNvRbzYgsmpnliejuGc=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s01.video.glbimg.com/x720/8723848.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/fiocruz-aguarda-possivel-aprovacao-da-vacina-de-oxford-contra-covid-19-para-comecar-producao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Crian\u00e7a morre eletrocutada ao tocar cerca de casa energizada", "description": "Segundo a pol\u00edcia, propriet\u00e1rio colocou ponta de fios desencapados nas portas e janelas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/2rhWiFjpaIQOQnhhecy9Uni_iJ8=/0x0:1280x720/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/1/B8enb3QdeBccqWngkupQ/energizada.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pi/piaui/noticia/2020/07/24/casa-em-que-crianca-morreu-eletrocutada-tinha-portas-e-janelas-eletrificadas-segundo-a-policia.ghtml", "categoria": " Piau\u00ed "},
{"title": "PM de 34 anos morre v\u00edtima de Covid no interior de SP", "description": "Leandro Jos\u00e9 da Silva deixa mulher e 3 filhos; corpora\u00e7\u00e3o lamentou.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/NUHCmVAVrlrAJBOBzb2gmyLDw48=/46x0:866x461/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/Z/bYQTwkRiWjWfr3TbunVQ/pm-sumare.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/noticia/2020/07/24/soldado-da-policia-militar-de-34-anos-morre-vitima-de-coronavirus-em-campinas.ghtml", "categoria": " Campinas e Regi\u00e3o "},
{"title": "V\u00cdDEO: jovens se exibem com armas e atiram no meio da rua em SP", "description": "Imagens foram feitas durante o dia e, segundo a pol\u00edcia, a\u00e7\u00e3o foi para intimidar grupos rivais.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/86XQIq0QLU5IZzFrS1u_3OksOCA=/0x0:1280x720/540x304/smart/http://s01.video.glbimg.com/x720/8724593.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/bauru-marilia/noticia/2020/07/24/jovens-se-exibem-com-armas-e-dao-tiros-no-meio-da-rua-no-interior-de-sp-veja-o-video.ghtml", "categoria": " Bauru e Mar\u00edlia "},
{"title": "Casal fica noivo nos EUA durante passagem do cometa Neowise", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/J5f9FNraw4Qyx-3oNmKA0Ea7FKI=/0x75:1643x999/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/n/mqFa2OTUSR3DBXQ3bG7A/casal-cometa.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/casal-fica-noivo-durante-rara-passagem-de-cometa.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Decis\u00e3o de juiz sobre caso de estupro leva chilenas de volta \u00e0s ruas em protesto", "description": "Em meados de setembro, Antonia Barra, 21, foi estuprada. Tr\u00eas semanas depois, cometeu suic\u00eddio.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/hhBcAghubUlK4CCkQkd6gxMb_go=/0x0:660x371/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/r/R0BqBaRoWwceAlhHU9QQ/113593519-8d9f4dceba377b3a385515d14d5f730e.png", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/decisao-de-juiz-sobre-caso-de-estupro-leva-chilenas-de-volta-as-ruas-em-protesto.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Teste indica capacidade de c\u00e3es farejarem o novo coronav\u00edrus", "description": "Animais foram treinados por 1 semana e conseguiram discernir amostras contaminadas com alta precis\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/XaACqA7YwvrSqSDJHT-MUOzvcOs=/0x234:4174x2582/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/b/OMp3BITJyaCz4MoP8MAw/2020-07-24t135135z-399081941-rc2pzh9toqza-rtrmadp-3-health-coronavirus-germany-dogs.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/24/caes-farejadores-alemaes-conseguem-detectar-covid-19.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Taxa de natalidade deve cair drasticamente no mundo, diz estudo", "description": "Pesquisadores apontam que queda p\u00f3s-pandemia ser\u00e1 maior nos pa\u00edses mais ricos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/S1Hb6Ke4h350ZnaRviCJEr9vXUk=/0x626:5823x3901/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/N/P/6zyvcHQASDKCMsV4Eqqw/000-1qu8ag.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/24/pesquisadores-descartam-baby-boom-em-paises-com-maior-renda-no-pos-pandemia-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "'\u00c9 o maior desafio da nossa gera\u00e7\u00e3o', diz m\u00e9dico ", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/ZBla-frGtr_aob8m8IDXIs_Fsow=/0x0:720x405/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/kCY49MxkX9-NP7dAWLFfcNrPI_A=/720x0/filters:max_age(3600)/s01.video.glbimg.com/deo/vi/64/23/8722364", "link": "https://g1.globo.com/jornal-nacional/playlist/aqui-dentro-profissionais-da-saude-contam-o-que-estao-vendo-fazendo-e-sentindo.ghtml#video-8722364-id", "categoria": " Jornal Nacional "},
{"title": "Empresas doam \u00e1lcool em gel, testes, m\u00e1scaras e materiais de limpeza", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/Hp9PsjOrHqxd8yWEDaO8kexiU1o=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/3juCORiHWVMQdVRSRdTcjfFGpQA=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s01.video.glbimg.com/x720/8722392.jpg", "link": "https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2020/07/23/solidariedade-sa-alcool-em-gel-testes-para-covid-19-mascaras-e-materiais-de-limpeza.ghtml", "categoria": " Jornal Nacional "},
{"title": "Para quem doar: veja lista de projetos e d\u00ea aquela for\u00e7a, se puder", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/_Jf9-Yj58KFh-6kdnb4Z026-X7Y=/0x70:597x406/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/C/t/JBzCVwQG2nFdVzZfXa4g/doar.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/03/23/como-doar-para-o-combate-ao-coronavirus.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Entidade de blocos de rua diz que n\u00e3o foi ouvida por Covas sobre adiamento e nova data do carnaval de S\u00e3o Paulo", "description": "F\u00f3rum que re\u00fane mais de 200 blocos de carnaval afirma que o atual secret\u00e1rio da Cultura, Hugo Possolo, precisa abrir canal de discuss\u00e3o com todos os blocos e n\u00e3o fazer apenas \"escuta seletiva\" entre grupos que re\u00fanem mais de 200 mil foli\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/K7xwaG0orfO2LKbUS0iYEBmilEk=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/L/T/JdzW3NSou6pN5IDC4SBw/bangalafumenga-cred-soul-em-cena.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/carnaval/2021/noticia/2020/07/24/entidade-de-blocos-de-rua-diz-que-nao-foi-ouvida-por-covas-sobre-adiamento-e-nova-data-do-carnaval-de-sao-paulo.ghtml", "categoria": " Carnaval 2021 em S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Corpo de S\u00e9rgio Ricardo \u00e9 enterrado no Rio ", "description": "Vel\u00f3rio e enterro foram abertos ao p\u00fablico. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CZS54dM5SowIyzN6ZbP7G5Ctq-U=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/47/13/8721347", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/corpo-de-sergio-ricardo-e-enterrado-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "'The Walking Dead' adia final de temporada para outubro de 2021 por causa do coronav\u00edrus", "description": "Epis\u00f3dio final ser\u00e1 estendido em especial com seis programas; veja trailer. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/S6slKaigml6YWMvWIVkro8xd_0o=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/94/45/8704594", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/24/the-walking-dead-adia-final-de-temporada-para-outubro-de-2021-por-causa-do-coronavirus.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Defensoria P\u00fablica recomenda manuten\u00e7\u00e3o do Terreiro da Gom\u00e9ia, em Caxias, onde a prefeitura quer construir uma creche", "description": "Local considerado sagrado pelos adeptos do candombl\u00e9, o antigo terreiro de Jo\u00e3ozinho da Gom\u00e9ia est\u00e1 abandonado atualmente, mas Instituto Estadual do Patrim\u00f4nio Cultural (Inepac) disse que h\u00e1 processo de tombamento do terreno.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/RW2HBBO3xjmhFRsj6difqpKwgIU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/62/33/8703362", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/defensoria-publica-recomenda-manutencao-do-terreiro-da-gomeia-em-caxias-onde-a-prefeitura-quer-construir-uma-creche.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Sem perspectiva de privatiza\u00e7\u00e3o, Rubem Novaes preferiu deixar o Banco do Brasil", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/IRlNR839MWIuJlwNJdIj934L1r4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/50/8725069", "link": "https://g1.globo.com/economia/blog/ana-flor/post/2020/07/24/sem-perspectiva-de-privatizacao-do-banco-do-brasil-rubem-novaes-preferiu-sair.ghtml", "categoria": " Blog Ana Flor "},
{"title": "EUA bloqueiam entrada de estudantes estrangeiros que teriam apenas aulas remotas", "description": "Governo desistiu de mandar embora do pa\u00eds alunos que j\u00e1 est\u00e3o nos EUA, mas decidiu barrar entrada daqueles com matr\u00edculas novas ou com status posterios a 9 de mar\u00e7o, segundo an\u00fancio feito nesta sexta-feira (24).", "image_url": "https://s2.glbimg.com/55tbIyqMFsHEPEA3658eWNV29to=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/h/bw3UuwTUAe2PkhgxtqQg/2020-06-29t231817z-478691076-rc2bjh9p2cfk-rtrmadp-3-usa-education-harvard.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/eua-bloqueiam-entrada-de-estudantes-estrangeiros-que-teriam-apenas-aulas-remotas.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Governo de SP diz que \u2018plat\u00f4\u2019 na curva da pandemia pode durar at\u00e9 mais 2 meses e n\u00e3o cogita aumentar medidas restritivas", "description": "N\u00famero de casos e mortes por coronav\u00edrus no estado se estabilizaram em valores altos, o chamado plat\u00f4.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/WajcxN9OpxchHz0CTA4ycLOCXkc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/86/50/8725086", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/governo-de-sp-diz-que-plato-na-curva-da-pandemia-pode-durar-ate-mais-2-meses-e-nao-cogita-aumentar-medidas-restritivas.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "V\u00cdDEOS: RJ2 de sexta-feira, 24 de julho ", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/nEN-SG8vj1lP8i5Dye8B1XCrnX8=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/aEt05En5w2NCwgNH3cX1BFX-o9I=/filters:max_age(3600)/s04.video.glbimg.com/deo/vi/03/51/8725103", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/playlist/videos-rj2-de-sexta-feira-24-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "OS que n\u00e3o prestou contas de R$ 280 milh\u00f5es recebe R$ 306 milh\u00f5es de 'restos a pagar' do governo do RJ", "description": "Hospital Maternidade Therezinha de Jesus (HMTJ) recebeu antes de outras OSs.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/d_4jflz4CxbwEZgOO1HsRUMze9Q=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/66/50/8725066", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/os-que-nao-prestou-contas-de-r-280-milhoes-recebe-r-306-milhoes-de-restos-a-pagar-do-governo-do-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Traficantes usam pandemia para 'criar' Complexo de Israel unindo cinco favelas na Zona Norte do Rio", "description": "Criminoso chamado de Peix\u00e3o controla a venda de drogas em \u00e1rea que tem cerca de 134 mil habitantes. Quadrilha \u00e9 suspeita de desaparecer com moradores e de impor religi\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/vCcpiVkQtM0gL8auMJjxtFgxN8Y=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/03/51/8725103", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/traficantes-usam-pandemia-para-criar-novo-complexo-de-favelas-no-rio-deixam-rastro-de-desaparecidos-e-tentam-impor-religiao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "\nJusti\u00e7a manda libertar fundador da Qualicorp preso em opera\u00e7\u00e3o da PF que investiga Serra", "description": "Empres\u00e1rio \u00e9 investigado por fazer doa\u00e7\u00f5es n\u00e3o contabilizadas de R$ 5 milh\u00f5es \u00e0 campanha de Jos\u00e9 Serra (PSDB) ao Senado em 2014. Juiz eleitoral revogou pris\u00f5es tempor\u00e1rias dele e de dois outros empres\u00e1rios, entendendo que o tempo foi suficiente para PF obter informa\u00e7\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/t8jyDg4Ex3Nb00rvMw1PXDcbC1s=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/07/53/8715307", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/justica-manda-libertar-fundador-da-qualicorp-e-preso-em-operacao-da-pf-que-investiga-serra-diz-assessoria.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "PGR abre escolha de procuradores para for\u00e7as-tarefa da Lava Jato em Bras\u00edlia, Rio e Curitiba", "description": "Consulta de novos nomes ocorre em meio a diverg\u00eancias entre PGR e for\u00e7as-tarefa sobre compartilhamento de dados de investiga\u00e7\u00f5es. Vice-PGR cita aumento de despesa com quadro atual.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Nsfyyx3wE34QK8h6Y_TnbFQhlaM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/19/5841969", "link": "https://g1.globo.com/politica/operacao-lava-jato/noticia/2020/07/24/pgr-abre-escolha-de-procuradores-para-forcas-tarefa-da-lava-jato-em-brasilia-rio-e-curitiba.ghtml", "categoria": " Opera\u00e7\u00e3o lava jato "},
{"title": "Pressionadas por Trump, autoridades de sa\u00fade incentivam abertura de escolas nos EUA", "description": "Centro de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as (CDC) atualizou diretrizes, mas diz que m\u00e1scaras faciais e distanciamento social continuam indispens\u00e1veis e que retorno \u00e0s aulas presenciais n\u00e3o \u00e9 boa ideia em caso de circula\u00e7\u00e3o ativa do v\u00edrus.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/vXyfE42K0W9jp6--G92TGbUmRGQ=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/r/2/4HPJS0TrGqaS5uygdVUQ/000-1vq2sv.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/pressionadas-por-trump-autoridades-de-saude-incentivam-abertura-de-escolas-nos-eua.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Pre\u00e7os dos combust\u00edveis sobem novamente nos postos, diz ANP", "description": "Segundo levantamento semanal da ag\u00eancia, o valor m\u00e9dio do litro da gasolina ao consumidor avan\u00e7ou 1,02%, a R$ 4,175. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/G6TjruO8mwUwx718GuNOR4xRVrM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/29/86/3888629", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/24/precos-dos-combustiveis-sobem-novamente-nos-postos-diz-anp.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Pol\u00edcia prende homem que agrediu uma mulher em Diadema, na Grande SP", "description": "Ele foi denunciado pela pr\u00f3pria fam\u00edlia e preso na casa de um parente. Outras tr\u00eas mulheres denunciaram terem sofrido agress\u00e3o do mesmo homem.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/buXv0K8kwgf0BJOMePOdaW8YZ7s=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/91/50/8725091", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/policia-prende-homem-que-agrediu-uma-mulher-em-diadema-na-grande-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Metr\u00f4 de SP anuncia corte de 10% nos sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios em julho devido a queda na arrecada\u00e7\u00e3o durante pandemia", "description": "Em comunicado enviado aos empregados, o Metr\u00f4 informou que o corte vai acontecer porque o governo de SP n\u00e3o repassou a verba necess\u00e1ria para cobrir todas as necessidades da companhia e que o valor reduzido dos sal\u00e1rios ser\u00e1 compensado quando a empresa voltar a ter receita. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/it_JnlFbqBBPW78pBLHLYh8FY_Q=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/14/51/8725114", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/metro-de-sp-anuncia-corte-de-10percent-nos-salarios-dos-funcionarios-em-julho-devido-a-queda-na-arrecadacao-durante-pandemia.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Pianista e cantora se apresentam em lago da Fran\u00e7a; veja imagens desta sexta-feira (24)", "description": "Fotos desta sexta-feira (24) ao redor do mundo", "image_url": "https://s2.glbimg.com/l0PI04dq7RyWbNfzfSBhE7q9RTA=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/a/AJzboARwSjFW4DEmwDsw/2020-07-24t180803z-1750206742-rc2uzh9pocrr-rtrmadp-3-france-piano-b.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/pianista-e-cantora-se-apresentam-em-lago-da-franca-veja-imagens-desta-sexta-feira-24.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "'Patrulha canina' rebate a Casa Branca e nega cancelamento", "description": "Desenho animado com cachorros policiais virou alvo de pol\u00eamica ap\u00f3s porta-voz do presidente Trump fazer discurso na Casa Branca dizendo que ele tinha sido cancelado por rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edcia. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/L5ipTlZ-i7q_EhWcT2I_nGsLv3c=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/81/70/8687081", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/24/patrulha-canina-rebate-a-casa-branca-e-nega-cancelamento.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Dono de papelaria aumenta faturamento durante isolamento social", "description": "Presen\u00e7a digital e cria\u00e7\u00e3o de novos servi\u00e7os foram essenciais para o sucesso do empres\u00e1rio, que j\u00e1 recuperou o faturamento de antes da pandemia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FJIdqKWLQNnI4w9gpznL5R3yQy8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/90/63/8706390", "link": "https://g1.globo.com/economia/pme/pequenas-empresas-grandes-negocios/noticia/2020/07/24/dono-de-papelaria-aumenta-faturamento-durante-isolamento-social.ghtml", "categoria": " Pequenas Empresas & Grandes Neg\u00f3cios "},
{"title": "Presidente do Banco do Brasil pede a Bolsonaro e Guedes para deixar o cargo", "description": "Informa\u00e7\u00e3o foi divulgada pelo banco. Rubem Novaes foi anunciado para o cargo ainda na transi\u00e7\u00e3o de governo e, segundo o BB, entendeu que institui\u00e7\u00e3o precisa de 'renova\u00e7\u00e3o'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IRlNR839MWIuJlwNJdIj934L1r4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/50/8725069", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/24/presidente-do-banco-do-brasil-pede-a-bolsonaro-e-guedes-para-deixar-o-cargo.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Wall Street fecha em queda com mergulho das a\u00e7\u00f5es da Intel", "description": "Papel da fabricante de chips despencou 16,2%, depois que a empresa reportou um atraso na produ\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/2dnXyofKv3FfPdUKOqOiWZQEZYU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/55/34/8723455", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/24/wall-street-fecha-em-queda-com-mergulho-das-acoes-da-intel.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Rincon Sapi\u00eancia 'mete dan\u00e7a' com afrobeats do single 'Mal\u00edcia'", "description": "Na in\u00e9dita m\u00fasica autoral, rapper alerta para a necessidade de o povo negro continuar atento e forte para enfrentar o racismo estrutural.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/HPYlPN2ACOSHU57WrvAsebxu6KQ=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/F/KGCDS1Sw2PN85gK9V7dg/rinconsapienciamalicia.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/24/rincon-sapiencia-mete-danca-com-afrobeats-do-single-malicia.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "QUIZ de not\u00edcias da semana: vacinas contra Covid-10, aux\u00edlio emergencial,  reforma tribut\u00e1ria, S\u00e9rgio Ricardo", "description": "Est\u00e1 por dentro das not\u00edcias? Teste seus conhecimentos sobre o que foi not\u00edcia de 20/07 a 24/07. ", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/mundo/quiz/quiz-de-noticias-da-semana-vacinas-contra-covid-10-auxilio-emergencial-reforma-tributaria-sergio-ricardo.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Cometa Neowise 'd\u00e1 bolo' em grupo que se reuniu em evento drive-in e saiu sem ver espet\u00e1culo no c\u00e9u: 'coisa mais triste, n\u00e9?'", "description": "De acordo com o Clube de Astronomia Louis Cruls, cometa n\u00e3o ficou vis\u00edvel em regi\u00f5es de Campos dos Goytacazes nesta quinta-feira (23). O cometa \u00e9 um dos poucos desse s\u00e9culo que pode ser visto a olho nu. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pN4Ya9VgMhVCunwjOsrGF3Nq1wM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/20/47/8724720", "link": "https://g1.globo.com/rj/norte-fluminense/noticia/2020/07/24/grupo-se-reune-em-evento-drive-in-e-se-decepciona-por-nao-conseguir-ver-cometa-neowise-no-norte-fluminense.ghtml", "categoria": " Norte Fluminense "},
{"title": "Disputa pelo comando de C\u00e2mara e Senado movimenta bastidores e pode afetar governo", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/nVEsyCrYtqfQSeRMQZd5k0V5oq8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/W/T/Da9mXSRASpTL4KYTp56g/encontro-poderes-brasilia.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/cristiana-lobo/post/2020/07/24/disputa-pelo-comando-de-camara-e-senado-movimenta-bastidores-e-pode-afetar-governo.ghtml", "categoria": " Blog da Cristiana L\u00f4bo "},
{"title": "Suspeitos de integrar quadrilha de assaltantes s\u00e3o presos em S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o", "description": "Segundo a pol\u00edcia, trio iria assaltar uma casa na Rua Bela. Dois deles tinham passagem e anota\u00e7\u00f5es policiais. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DDxlkluJuf2FxSdF4LgWB0OWwFU=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/5/L/YcfxfTREAmhwmX8tgz8g/assalto-sao-cristovao.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/suspeitos-de-integrar-quadrilha-de-roubo-sao-presos-em-sao-cristovao-diz-policia.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Decis\u00e3o de juiz sobre caso de estupro leva chilenas de volta \u00e0s ruas em protesto", "description": "Em meados de setembro, Antonia Barra, 21, foi estuprada. Tr\u00eas semanas depois, cometeu suic\u00eddio. Agora, decis\u00e3o judicial descartou a pris\u00e3o preventiva do acusado, que \u00e9 investigado por 5 casos semelhantes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IHXteSfJgrTP3FQj7-16Dsb-tq0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/r/R0BqBaRoWwceAlhHU9QQ/113593519-8d9f4dceba377b3a385515d14d5f730e.png", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/decisao-de-juiz-sobre-caso-de-estupro-leva-chilenas-de-volta-as-ruas-em-protesto.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "RJ tem 12.654 mortes e 154.879 casos confirmados de Covid-19", "description": "Foram 119 \u00f3bitos e 3.330 casos casos novos em 24 horas. Na m\u00e9dia m\u00f3vel, s\u00e3o 105 mortes, com queda de 6% em rela\u00e7\u00e3o a 2 semanas atr\u00e1s - o que indica estabilidade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7Gzy7TD2re1KTbZNA9rsZYcB50M=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/r/s/q3NLI6RbA57U5eBnGGzA/mortes-coronavirus.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/rj-tem-12654-mortes-e-154879-casos-confirmados-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "OMS volta a registrar recorde de novos casos de coronav\u00edrus no mundo, com mais de 284 mil casos em 24 horas ", "description": "Nos \u00faltimos sete dias, OMS registrou tr\u00eas novos recordes mundiais de casos di\u00e1rios, sendo que recorde anterior a esta sexta (24) havia sido alcan\u00e7ado na quinta (23). Os maiores aumentos continuam sendo computados nos Estados Unidos, Brasil e \u00cdndia. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YSjVO-NVzOH-EC2lfmcP1RIexgo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/X/s/LvtbgrQEeZPGWCYGZABw/coronavirus-natinhoo-rodrigues.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/24/oms-registra-recorde-de-novos-casos-de-coronavirus-no-mundo-com-mais-de-284-mil-casos-em-24-horas.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Petr\u00f3leo fecha em leve alta e acumula ganhos na semana", "description": "Sinais de melhora da atividade no mundo ajudam a impulsionar as cota\u00e7\u00f5es, mas tens\u00f5es entre EUA e China preocupam.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/3aYUPONxxHKlGak5_TebUBCSi_M=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/55/44/8724455", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/24/petroleo-fecha-em-leve-alta-e-acumula-ganhos-na-semana.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Jessica Chastain mostra rotina de testes para coronav\u00edrus durante filmagens", "description": "Atriz mostrou rotina de coleta de material  com swab,  instrumento parecido com cotonete. Com ajuda do pai, m\u00e9dico, ela faz testes para 'garantir seguran\u00e7a de todos no set'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/oNlPrkMxyh7IvbrLtR_LXcukiBE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/P/O/YbgF0nQEAY7fSfQsnPvA/jessica-chastain.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/cinema/noticia/2020/07/24/jessica-chastain-mostra-rotina-de-testes-para-coronavirus-durante-filmagens.ghtml", "categoria": " Cinema "},
{"title": "Carnaval j\u00e1 foi adiado outras duas vezes, mas foli\u00f5es n\u00e3o respeitaram mudan\u00e7as ", "description": "As pessoas chegaram a fazer festas no feriado de carnaval e no m\u00eas para quando foi adiado, em 1892 e 1912. Prefeitura de S\u00e3o Paulo anunciou que vai adiar o carnaval de rua e os desfiles das escolas de samba de 2021 devido \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus; ainda n\u00e3o h\u00e1 data definida.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/tF6OgZ7FWFi2lbl19w3NnqKDEr0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/13/42/8724213", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/carnaval/2021/noticia/2020/07/24/carnaval-ja-foi-adiado-outras-duas-vezes-mas-folioes-nao-respeitaram-mudancas.ghtml", "categoria": " Carnaval 2021 em S\u00e3o Paulo "},
{"title": "C\u00e3es farejadores alem\u00e3es conseguem detectar Covid-19", "description": "Pesquisadores descobriram que c\u00e3es farejadores podem discernir entre amostras de indiv\u00edduos saud\u00e1veis e infectados pelo v\u00edrus. N\u00edvel de precis\u00e3o \u00e9 t\u00e3o alto que se v\u00ea possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/81OeYE0Ajth102erGsa3M7OiHOA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/13/36/8723613", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/24/caes-farejadores-alemaes-conseguem-detectar-covid-19.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Primeiro-ministro brit\u00e2nico admite que combate \u00e0 pandemia poderia ter sido 'diferente' no in\u00edcio", "description": "Depois de o presidente americano, Donald Trump, mudar de tom em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise de coronav\u00edrus nos Estados Unidos, agora o primeiro-ministro brit\u00e2nico, Boris Johnson, admitiu que o governo n\u00e3o entendeu o v\u00edrus nas \"primeiras semanas e meses\" do surto no Reino Unido.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zoDyk2wEKrTrw5hWGhabhYMR-yQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/84/16/8721684", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/24/primeiro-ministro-britanico-admite-que-combate-a-pandemia-poderia-ter-sido-diferente-no-inicio.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Justi\u00e7a de SP informa ao CNJ que desembargador que humilhou guarda foi alvo de 40 apura\u00e7\u00f5es", "description": "CNJ determinou ao Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo que enviasse 'ficha' de Eduardo Siqueira. Desembargador humilhou guardas ao ser flagrado sem m\u00e1scara; 5 dias depois pediu desculpas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/q11klQ-rmq-ztEX5rfKZK9jBhV4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/38/23/8722338", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/24/desembargador-que-humilhou-guardas-foi-alvo-de-40-apuracoes-em-15-anos-diz-justica-de-sp.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "O que est\u00e1 por tr\u00e1s da escalada de tens\u00f5es da China com pot\u00eancias globais", "description": "China tem sido alvo de protestos, retalia\u00e7\u00f5es e boicotes e at\u00e9 se envolveu em conflito aberto com diversos pa\u00edses em 2020.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/iCZ5O3M_QuTPXLIskAKnBgz6K74=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/E/qLHghuQFya04WNvEYyTQ/2020-07-12t111649z-481480182-rc2nrh9kd3mx-rtrmadp-3-hongkong-election.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/o-que-esta-por-tras-da-escalada-de-tensoes-da-china-com-potencias-globais.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "\u00c9 #FAKE que cascas da laranja e do lim\u00e3o contenham princ\u00edpios da cloroquina e da ivermectina e curem a Covid-19", "description": "Mensagem que viralizou recomenda suco com essas cascas como profilaxia e tratamento da doen\u00e7a.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/eC1qejb5_ePTk8-T9pcGWWg88jY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/91/48/8724891", "link": "https://g1.globo.com/fato-ou-fake/noticia/2020/07/24/e-fake-que-cascas-da-laranja-e-do-limao-contenham-principios-da-cloroquina-e-da-ivermectina-e-curem-a-covid-19.ghtml", "categoria": " Fato ou Fake "},
{"title": "Governo retira exig\u00eancia de itens de identifica\u00e7\u00e3o sigilosa das armas de agentes da For\u00e7a Nacional", "description": "Ministro da Justi\u00e7a revogou dispositivo que obrigava que pistolas dos agentes tivessem elementos de identifica\u00e7\u00e3o sigilosos. Dispositivo facilitava identifica\u00e7\u00e3o e rastreabilidade das armas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/mGMOUIri-zI4ldmtPrH2Oj_R9dk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/75/48/8724875", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/24/governo-retira-exigencia-de-itens-de-identificacao-sigilosa-das-armas-de-agentes-da-forca-nacional.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Pre\u00e7os do porco batem recordes no Brasil com baixa oferta e demanda aquecida, diz Cepea", "description": "Reabertura comercial em importantes regi\u00f5es consumidoras fez a procura aumentar recentemente, enquanto as exporta\u00e7\u00f5es seguem fortes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/AOvC-QaB_FnLAF_s8XfJ9GuGUdg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/18/12/8671218", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/noticia/2020/07/24/precos-do-porco-batem-recordes-no-brasil-com-baixa-oferta-e-demanda-aquecida-diz-cepea.ghtml", "categoria": " Agroneg\u00f3cios "},
{"title": "70% dos familiares ficaram sem contato ou informa\u00e7\u00e3o de presos em SP durante a pandemia, aponta FGV", "description": "Sistema penitenci\u00e1rio paulista tem 17 mortos e mais de 1.500 com a doen\u00e7a. Secretaria estadual diz que cartas de familiares passam por quarentena e est\u00e1 implantando tecnologia para facilitar comunica\u00e7\u00e3o. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/yaBClVrMDGgjlP0KiO2440fKjk0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/n/v/AOjB5cSgCkflWG0VDuFg/p2.png", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/70percent-dos-familiares-ficaram-sem-contato-ou-informacao-de-presos-em-sp-durante-a-pandemia-aponta-fgv.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Parque Nacional da Tijuca intensifica fiscaliza\u00e7\u00e3o e promete multar quem desrespeitar as regras da reabertura", "description": "Dire\u00e7\u00e3o decidiu implantar a medida a partir deste fim de semana. Agentes perceberam que frequentadores v\u00e3o ao local sem m\u00e1scara, se aglomeram e acessam cachoeiras e mirantes ainda fechados ao p\u00fablico. \u00c1reas do PNT foram reabertas no dia 9.  ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8zTSiem8hYSP_2ucWkIm79G6dVc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/00/39/8723900", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/parque-nacional-da-tijuca-intensifica-fiscalizacao-e-promete-multar-quem-desrespeitar-as-regras-da-reabertura.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Menor mortalidade por Covid-19 est\u00e1 associada a mais testes e efic\u00e1cia de governos, aponta relat\u00f3rio na 'Nature'", "description": "Pesquisa foi publicada nesta sexta-feira (24) na revista cient\u00edfica \"Nature\", uma das mais importantes do mundo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/9gI7wsNNeMv_CHnHgdR4r4MTyxQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/25/04/8710425", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/24/menor-mortalidade-por-covid-19-esta-associada-a-mais-testes-e-eficacia-de-governos-aponta-relatorio-na-nature.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Em carta ao Itamaraty, Weintraub indicou inten\u00e7\u00e3o de viajar para os EUA com a 'brevidade poss\u00edvel'", "description": "Documento foi recebido pelo Itamaraty em 18 de junho, dois dias antes de o ex-ministro chegar aos EUA, a fim de assumir cargo de diretor-executivo do Banco Mundial.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/9LCiO6AzXaPZqwz2GCxq5xHJ5K4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/78/85/8638578", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/24/em-carta-ao-itamaraty-weintraub-indicou-intencao-de-viajar-para-os-eua-com-a-brevidade-possivel.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Homem vestido apenas com m\u00e1scara passeia por Londres", "description": "M\u00e1scaras s\u00e3o obrigat\u00f3rias em com\u00e9rcios na Inglaterra, que teme segunda onda do novo coronav\u00edrus.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/rxhQZZM0ZsRojJH__tgky0WOEMI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/42/76/8597642", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/homem-vestido-apenas-com-mascara-passeia-por-londres.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Credores da Latam Airlines se op\u00f5em a proposta de empr\u00e9stimo", "description": "Desconfian\u00e7a se d\u00e1 porque acreditam que a Latam deveria explorar empr\u00e9stimos mais baratos e questionam os valores anunciados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/KzGz8GPkZPtOj5OJcpmBKuQGQmM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/66/60/8686066", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/24/credores-da-latam-airlines-se-opoem-a-proposta-de-emprestimo.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "'Meus pais n\u00e3o me criaram para aceitar abusos de homem', diz Ocasio-Cortez", "description": "Parlamentar americana denuncia que sofreu insulto sexista por colega congressista e, em um discurso forte, alertou para o perigo de normalizar esse tipo de agress\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/siN6332CA8pqDM6BSCD59PAqRw4=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/P/3/qwLH8lRvaOZ1K6iVzM7w/2019-07-15t231918z-1120048767-rc1d558a11d0-rtrmadp-3-usa-trump-democrats.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/meus-pais-nao-me-criaram-para-aceitar-abusos-de-homem-diz-ocasio-cortez.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Homens negam apoio \u00e0 igualdade de g\u00eanero quando pensam que ganhos das mulheres amea\u00e7am seu pr\u00f3prio status, diz autor de estudo", "description": "Estudo de universidades europeias concluiu que pa\u00edses com maior equidade de g\u00eanero tendem a ter menos homens apoiando as causas das mulheres por causa do pensamento chamado de 'soma zero'; entenda o conceito.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FopU8jkkGRxQ0JwJWcQCWsf_GgY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/98/83/5898398", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/24/homens-negam-apoio-a-igualdade-de-genero-quando-pensam-que-ganhos-das-mulheres-ameacam-seu-proprio-status-diz-autor-de-estudo.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "Pol\u00edcia prende militar da FAB suspeito de tentar matar casal em S\u00e3o Gon\u00e7alo", "description": "Jo\u00e3o Victor Mesquita estava foragido. Mulher baleada na cabe\u00e7a est\u00e1 hospitalizada. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zDcWb-CsJRMyaVoqWY3U08egJtI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/K/lUaelxRcKJQ2J8Ku0zUw/militar-fab-preso.png", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/policia-prende-militar-da-fab-suspeito-de-tentar-matar-casal-em-sao-goncalo.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Instituto de tecnologia em Campinas abre 42 vagas para profissionais de TI", "description": "Por conta da pandemia do coronav\u00edrus, processo de entrevistas e contrata\u00e7\u00f5es ser\u00e1 feito virtualmente. Interessados devem mandar curr\u00edculo pelo site.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1vlmkiL7pzqJo-9IR-l3oStewIg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/90/41/8464190", "link": "https://g1.globo.com/sp/campinas-regiao/concursos-e-emprego/noticia/2020/07/24/instituto-de-tecnologia-em-campinas-abre-42-vagas-para-profissionais-de-ti.ghtml", "categoria": " Concursos e emprego em Campinas e regi\u00e3o "},
{"title": "Ciara d\u00e1 \u00e0 luz seu terceiro filho e canta para beb\u00ea na maternidade ", "description": "Cantora compartilhou v\u00eddeo em que aparece usando m\u00e1scara e com o filho Win Harrison Wilson nos bra\u00e7os. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/EcTvZ_V_aC_xuhpT-x8qmYtNaX0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/v/5/Q3DBqSQXG4n5Xkc13Xfw/ciara.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/24/ciara-da-a-luz-seu-terceiro-filho-e-canta-parabens-na-maternidade.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Fran\u00e7a vai exigir teste de viajantes vindos de 16 pa\u00edses, entre eles o Brasil", "description": "Passageiros ter\u00e3o que apresentar teste negativo de Covid-19 feito 72 horas antes da viagem ou realizar o exame no aeroporto; caso d\u00ea positivo, ter\u00e3o que fazer quarentena. Regra vale para franceses ou residentes na Fran\u00e7a que venham desses pa\u00edses, para demais entrada continua proibida. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/28su5ozGIjQWmlfqdEeU0Rxb29s=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/42/8724274", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/franca-vai-exigir-teste-de-viajantes-vindos-de-16-paises-entre-eles-o-brasil.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Juiz Marcelo Bretas diz que teve o telefone celular clonado", "description": "Magistrado respons\u00e1vel pela Lava Jato no RJ escreveu um alerta aos seus contatos para terem cuidados com liga\u00e7\u00f5es ou mensagens vindas do seu n\u00famero.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6YWCwODbjRJiCrdrpnaCI3kM9uQ=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/5/CJhuHuRAyZ7AvFr72sdQ/37c88693-f5ab-41dd-b686-662aacd53de8.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/juiz-marcelo-bretas-diz-que-teve-o-telefone-celular-clonado.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "EUA prendem chinesa refugiada no consulado de San Francisco", "description": "Juan Tang \u00e9 especialista em tratamentos contra o c\u00e2ncer e trabalha desde janeiro em um laborat\u00f3rio da Universidade da Calif\u00f3rnia.Os investigadores descobriram fotos dela de uniforme e comprovariam que ela trabalhava em um hospital militar chin\u00eas. \n", "image_url": "https://s2.glbimg.com/rRTTpmgHCwM_RjaiGkS5xVxSHks=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/34/8723469", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/eua-prende-chinesa-refugiada-no-consulado-de-san-francisco.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Flores e cart\u00f5es com hist\u00f3rias de mulheres negras s\u00e3o distribu\u00eddos no Terminal Jabaquara, na Zona Sul de S\u00e3o Paulo", "description": "A\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada pela Secretaria Estadual dos Transportes Metropolitanos e pela  Secretaria Municipal de Direitos Humanos e Cidadania e antecipa comemora\u00e7\u00e3o do Dia Internacional das Mulheres Negras, Latino-Americanas e Caribenhas, celebrado em 25 de julho. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/I4Jdr2JiLfjAUTsVfa-Whc6EODA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/92/37/8723792", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/flores-e-cartoes-com-historias-de-mulheres-negras-sao-distribuidos-no-terminal-jabaquara-na-zona-sul-de-sao-paulo.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "PF investiga as causas do inc\u00eandio no casar\u00e3o hist\u00f3rico da esta\u00e7\u00e3o de Japeri, na Baixada Fluminense", "description": "A abertura do inqu\u00e9rito foi um pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF), que tamb\u00e9m solicitou informa\u00e7\u00f5es ao Iphan e \u00e0 Supervia sobre o atual estado do im\u00f3vel e sobre o que ser\u00e1 feito ap\u00f3s o ocorrido.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/wq_lVemybrsdqbxYZ7gRoISL0NM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/91/00/8710091", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/pf-investiga-as-causas-do-incendio-no-casarao-historico-da-estacao-de-japeri-na-baixada-fluminense.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Contas de bolsonaristas em redes sociais s\u00e3o retiradas do ar ap\u00f3s decis\u00e3o de Moraes ", "description": "Ministro do Supremo Tribunal Federal \u00e9 o relator do inqu\u00e9rito das fake news. Entre contas suspensas est\u00e3o a do empres\u00e1rio Luciano Hang e a do presidente do PTB, Roberto Jefferson.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/f5tXjrjI3BlukoEVqZSrYhFVTa0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/01/43/8724301", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/24/contas-bolsonaristas-em-redes-sociais-sao-retiradas-do-ar-apos-decisao-de-moraes.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Prefeitura de SP libera volta de ambulante e artes\u00e3o, mas veta com\u00e9rcio em feira livre e de artesanato; grupo reclama", "description": "Segundo a prefeitura, a venda desses objetos poderia causar aglomera\u00e7\u00f5es em volta das barracas dos ambulantes e artes\u00e3os nas feiras. Comerciantes vinculados \u00e0s feiras reclamam.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/0jrTfds6ipq9nZwhJ52aQhCXMoI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/92/38/8723892", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/prefeitura-de-sp-libera-volta-de-ambulante-e-artesao-mas-veta-comercio-em-feira-livre-e-de-artesanato-grupo-reclama.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Tens\u00f5es entre EUA e China pressionam \u00edndices acion\u00e1rios europeus nesta sexta", "description": "Investidores tamb\u00e9m se preocupam com aumento de casos globais de Covid-19.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/rRTTpmgHCwM_RjaiGkS5xVxSHks=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/34/8723469", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/24/tensoes-entre-eua-e-china-pressionam-indices-acionarios-europeus-nesta-sexta.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Casal fica noivo durante rara passagem de cometa", "description": "Pedido aconteceu durante a passagem do cometa Neowise, que acontece somente a cada 6.800 anos", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7Y-Ntlrrw57z7BLe_5uPG9DEkCY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/i/n/mqFa2OTUSR3DBXQ3bG7A/casal-cometa.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/casal-fica-noivo-durante-rara-passagem-de-cometa.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Acad\u00eamicos do Cubango cria projeto educacional para jovens carentes da comunidade, em Niter\u00f3i, no RJ", "description": "Escola est\u00e1 recrutando professores para aul\u00f5es on-line para quem vai fazer o Enem. Com atividades paralisadas por causa da pandemia, eles querem expandir o conhecimento no Cubango al\u00e9m do samba no p\u00e9.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/MOB0XCrX5hoRnXD93bIjrS4B8TA=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/o/yLMB70RcKHFTLCxsjAWA/cubango.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/carnaval/2021/noticia/2020/07/24/academicos-do-cubango-cria-projeto-educacional-para-jovens-carentes-da-comunidade-em-niteroi-no-rj.ghtml", "categoria": " Carnaval 2021 no Rio de Janeiro "},
{"title": "Hamilton de Holanda e Mestrinho se unem em disco ao vivo com hits de  Djavan, Piazzolla e Stevie Wonder", "description": "Ases do bandolim e da sanfona exercitam a liberdade do improviso nas abordagens de m\u00fasicas como 'Brasileirinho' e 'Evid\u00eancias'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/OoAOsJn1BbLnMoHy-Ev9WbbOce8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/U/0/zaFnoiTPaL5EvLoA52sw/hamilton-de-holanda-e-mestrinho-por-rodrigo-simas-3.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/24/hamilton-de-holanda-e-mestrinho-se-unem-em-disco-ao-vivo-com-hits-de-djavan-piazzolla-e-stevie-wonder.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Fiocruz aguarda poss\u00edvel aprova\u00e7\u00e3o da vacina de Oxford contra Covid-19 para come\u00e7ar produ\u00e7\u00e3o", "description": "Maquin\u00e1rio e insumos est\u00e3o sendo preparados com anteced\u00eancia, por conta da urg\u00eancia em meio \u00e0 pandemia. Resultados preliminares apontam para efic\u00e1cia da vacina, que est\u00e1 no \u00faltimo est\u00e1gio de teste.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4Dk5k9OxMmdRCrsLJZ5fYFJYrOs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/48/38/8723848", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/fiocruz-aguarda-possivel-aprovacao-da-vacina-de-oxford-contra-covid-19-para-comecar-producao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Governo fala do combate ao coronav\u00edrus em SP", "description": "Governador Doria e o prefeito Bruno Covas comentam o adiamento de eventos e apresentar o novo mapa da flexibiliza\u00e7\u00e3o no estado.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/ao-vivo/governo-fala-do-combate-ao-coronavirus-em-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Detran retoma alguns servi\u00e7os no RJ a partir de segunda-feira; veja locais de funcionamento", "description": "Reabertura ir\u00e1 atender os interessados em dar entrada na primeira habilita\u00e7\u00e3o e abrir processo para adicionar ou trocar a categoria.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/mVrG_t730Drn5MD2ClRdGj65-DA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/69/38/8723869", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/detran-retoma-alguns-servicos-no-rj-a-partir-de-segunda-feira-veja-locais-de-funcionamento.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Estado de SP tem mais de 10 mil casos confirmados em 24h pelo 3\u00ba dia seguido; total desde o in\u00edcio da pandemia chega a 463 mil ", "description": "Secretaria Estadual da Sa\u00fade afirma que n\u00fameros altos desta semana ocorrem porque munic\u00edpios tiveram dificuldade para inserir notifica\u00e7\u00e3o de casos leves entre quinta (16) e segunda-feira (20). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/oraQe8ZvtattEQNMEuHZNThHk74=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/s/K/oHXBhnQpAQe6Wvt5tmKg/ap20199839237918.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/estado-de-sp-tem-mais-de-10-mil-casos-confirmados-em-24h-pelo-3o-dia-seguido-total-desde-o-inicio-da-pandemia-chega-a-463-mil.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Mesmo com autoriza\u00e7\u00e3o do governo, Covas diz que teatros e cinemas s\u00f3 ir\u00e3o reabrir quando capital entrar na fase verde", "description": "No in\u00edcio do m\u00eas de julho, o governo de S\u00e3o Paulo antecipou a reabertura desse setor da economia para regi\u00f5es que apresentassem 4 semanas de estabilidade na fase 3 (amarela), anteriormente, a reabertura s\u00f3 era permitida na fase 5 (azul). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/c8x18JjV7Pr-GsUCihqxty9rktM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/06/17/8671706", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/mesmo-com-autorizacao-do-governo-covas-diz-que-teatros-e-cinemas-so-irao-reabrir-quando-capital-entrar-na-fase-verde.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Banco Mundial: Am\u00e9rica Latina perder\u00e1 25 milh\u00f5es de empregos em 2020", "description": "Entidade tamb\u00e9m prev\u00ea que 50 milh\u00f5es de latino-americanos ficar\u00e3o abaixo da linha da pobreza neste ano.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/TeaQb8DDn2fRvWkE2biVHKMqsSI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/25/21/8682125", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/24/banco-mundial-america-latina-perdera-25-milhoes-de-empregos-em-2020.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "UE quer vacinas contra Covid-19 a menos de US$40 e rejeita alian\u00e7a liderada pela OMS", "description": "Atualmente, o bloco est\u00e1 conversando com v\u00e1rias farmac\u00eauticas para obter suas vacinas contra coronav\u00edrus em potencial por antecipa\u00e7\u00e3o. Estes acordos poss\u00edveis seriam financiados com cerca de 2 bilh\u00f5es de euros de um fundo contingencial da UE.\n", "image_url": "https://s2.glbimg.com/inG-YZl_aQtmAfL537tMgAltB_0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/12/37/8723712", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/vacina/noticia/2020/07/24/ue-quer-vacinas-contra-covid-19-a-menos-de-us40-e-rejeita-alianca-liderada-pela-oms.ghtml", "categoria": " Vacina "},
{"title": "'Relacionamento aberto', m\u00fasica de Bruno Gadiol, gera debate sobre posse e fidelidade em redes sociais", "description": "No Twitter, usu\u00e1rios aproveitaram para defender ou mostrar seus receios com rela\u00e7\u00f5es abertas. Live do G1 discutiu futuro dos relacionamentos e tamb\u00e9m diverg\u00eancia sobre o assunto. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Yc822rI1dTDC66UDpGeccSFcYog=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/56/34/8623456", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/noticia/2020/07/24/relacionamento-aberto-musica-de-bruno-gadiol-gera-debate-sobre-posse-e-fidelidade-em-redes-sociais.ghtml", "categoria": " M\u00fasica "},
{"title": "Prefeitura de SP cancela Parada LGBT e Marcha para Jesus por causa do coronav\u00edrus", "description": "Os dois eventos haviam sido adiados para o fim do ano, mas agora foram cancelados oficialmente. Carnaval de 2021 tamb\u00e9m foi adiado. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bx0mTrYZ1oZHrMxhkureK_9RN5s=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/16/37/8723716", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/prefeitura-de-sp-cancela-parada-lgbt-e-marcha-para-jesus-por-causa-do-coronavirus.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "M\u00e3es de alunos denunciam abandono de escola tombada como patrim\u00f4nio hist\u00f3rico em Caxias, no RJ", "description": "\nEscola \u00c1lvaro Alberto est\u00e1 com uma obra paralisada e vem sendo invadida por criminosos. Projetado pelo arquiteto L\u00facio Costa, pr\u00e9dio completa 100 anos em 2021.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/QPBFowlAdg6I-5yGlOKhg66E9Sw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/26/39/8723926", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/maes-de-aluno-denunciam-o-abandono-de-escola-tombada-como-patrimonio-historico-em-caxias-no-rj.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Indicador de atividade da constru\u00e7\u00e3o civil mostra melhora em junho", "description": "Abaixo de 50 pontos, n\u00edvel de atividade ainda registrou queda, mas melhorou em rela\u00e7\u00e3o a maio. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zUJajfAOKo5OMHP-XeTp-we5kKY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/52/35/8723552", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/24/indicador-de-atividade-da-construcao-civil-mostra-melhora-em-junho.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Governo de SP anuncia flexibiliza\u00e7\u00e3o da quarentena em mais 3 regi\u00f5es do estado; nenhuma endurece", "description": "Flexibiliza\u00e7\u00e3o nas regi\u00f5es de Campinas, Ara\u00e7atuba e Araraquara, no interior do estado, come\u00e7a na pr\u00f3xima segunda (27). Governador Jo\u00e3o Doria determinou ainda a renova\u00e7\u00e3o da quarentena at\u00e9 10 de agosto.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/N7hd92erN-JgpG8iEF_omE4751I=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/C/q/kvS8oGTU2vMQV3MOBYdQ/plano-sp-24.07.png", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/governo-de-sp-anuncia-flexibilizacao-da-quarentena-em-mais-3-regioes-do-estado-nenhuma-endurece.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Governo do RJ recontrata sem licita\u00e7\u00e3o OS alvo de opera\u00e7\u00e3o h\u00e1 menos de um m\u00eas", "description": "A organiza\u00e7\u00e3o social vai receber mais de R$ 14 milh\u00f5es para administrar UPA na Baixada Fluminense. Segundo Secretaria Estadual de Sa\u00fade, n\u00e3o houve 'tempo h\u00e1bil' de refazer a licita\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/50wAYqZdvhQGkmy-4y5F43W6Rj4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/17/37/8723717", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/governo-do-rj-recontrata-sem-licitacao-os-alvo-de-operacao-ha-menos-de-um-mes.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Mutir\u00e3o para Cadastro \u00danico tem fila desde a madrugada na Zona Sul de SP", "description": "Cadastro \u00e9 utilizado para participar de programas sociais como:  Bolsa Fam\u00edlia, Minha Casa Minha Vida, Renda M\u00ednima, Leve Leite.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FTtXxwBv6U_VocMvfAxdJ6Nkg54=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/87/37/8723787", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/mutirao-para-cadastro-unico-tem-fila-desde-a-madrugada-na-zona-sul-de-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "OAB enviar\u00e1 \u00e0 C\u00e2mara contraproposta para reforma tribut\u00e1ria do governo", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/bQggkvNsdRIfePtC_Zm6k789kgI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/02/39/8723902", "link": "https://g1.globo.com/economia/blog/ana-flor/post/2020/07/24/oab-envia-a-camara-contraproposta-para-reforma-tributaria-do-governo.ghtml", "categoria": " Blog Ana Flor "},
{"title": "Bolsonaro resiste, mas aliados alertam que governo n\u00e3o aprova pautas sem mudar lideran\u00e7a na C\u00e2mara ", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/bvALxyxAS-23Pf1ngvOacggWPig=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/63/37/8723763", "link": "https://g1.globo.com/politica/blog/valdo-cruz/post/2020/07/24/bolsonaro-resiste-mas-aliados-alertam-que-governo-nao-aprova-pautas-sem-mudar-lideranca-na-camara.ghtml", "categoria": " Blog do Valdo Cruz "},
{"title": "Cinema drive-in dedicado a filmes brasileiros vai abrir em agosto com ingressos gratuitos", "description": "Com curadoria da cineasta Marina Person, cine em S\u00e3o Paulo quer exaltar filmes nacionais cl\u00e1ssicos e contempor\u00e2neos. Pa\u00eds soma mais de 20 drive-ins. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/yYZzTGvLtwt_FlBv13XEqbiFE1w=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/o/9GJGv2RHixBSWmFSsiLA/agf20200616059.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/cinema/noticia/2020/07/24/cinema-drive-in-dedicado-a-filmes-brasileiros-vai-abrir-em-agosto-com-ingressos-gratuitos.ghtml", "categoria": " Cinema "},
{"title": "Cachorro \u00e9 resgatado por guardas municipais dentro de canal em Madureira e aguarda por ado\u00e7\u00e3o", "description": "Tr\u00eas agentes encontraram o c\u00e3o chorando na \u00e1gua, pr\u00f3ximo ao Parque Madureira. Uma das guardas vai cuidar do animal at\u00e9 ele encontrar um lar definitivo. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/rx7CiAyk_tpuXMUVqM0SSbK9PZU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/82/38/8723882", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/cachorro-e-resgatado-por-guardas-municipais-dentro-de-corrego-em-madureira-e-aguarda-por-adocao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Pol\u00edcia investiga secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do RJ, Pedro Fernandes, por suspeita de recebimento de propina", "description": "Suspeita \u00e9 de desvio de dinheiro na Funda\u00e7\u00e3o Le\u00e3o XIII. Secret\u00e1rio afirma que acusa\u00e7\u00f5es s\u00e3o 'absurdas e fantasiosas'. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/3-qZYZBNaG4eb-nCHc_WqHxtf_s=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/43/37/8723743", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/policia-investiga-secretario-de-educacao-do-rj-pedro-fernandes-por-recebimento-de-propina.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Prefeitura de SP adia carnaval 2021 devido ao coronav\u00edrus", "description": "Mudan\u00e7a afeta desfiles de escola de samba e o carnaval de rua da cidade. A nova data ainda ser\u00e1 definida. A Liga das Escolas de Samba de SP defendia o adiamento para que as agremia\u00e7\u00f5es tenham tempo de se preparar.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SOvmeGkJOK9WcR2Kjy_hrHvY72c=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/96/38/8723896", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/carnaval/2021/noticia/2020/07/24/prefeitura-de-sp-adia-carnaval-2021-devido-ao-coronavirus.ghtml", "categoria": " Carnaval 2021 em S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Alemanha prop\u00f5e testes gratuitos de Covid-19 a todos que retornarem ao pa\u00eds", "description": "Pessoas que voltarem de pa\u00edses de risco dever\u00e3o se isolar por 14 dias ou at\u00e9 obter um resultado negativo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Ho4KgENBHrgnCN2iiv2wdTlQed8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/b/UT4NZRQGK5zFsfmL3ZSg/000-1vp64v.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/alemanha-propoe-testes-gratuitos-de-covid-19-a-todos-que-retornarem-ao-pais.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Ivermectina s\u00f3 poder\u00e1 ser vendida com receita enquanto durar a pandemia, decide Anvisa", "description": "Decis\u00e3o j\u00e1 havia sido aplicada a outros medicamentos, como a hidroxicloroquina, a cloroquina e a nitazoxanida. Os rem\u00e9dios t\u00eam sido promovidos como eficazes contra a Covid-19, mas n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de que eles funcionem contra a doen\u00e7a. A procura tem causado aumento de pre\u00e7o e falta nas farm\u00e1cias. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_zuPLsatN88auZ7vC07Zn5cYHyc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/22/33/8723322", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/24/ivermectina-so-podera-ser-vendida-com-receita-decide-anvisa.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "American Express tem lucro menor no trimestre pressionada por isolamento social", "description": "Empresa foi afetada principalmente por cortes nos gastos das grandes empresas em viagens e entretenimento ap\u00f3s as quarentenas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/2dnXyofKv3FfPdUKOqOiWZQEZYU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/55/34/8723455", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/24/american-express-tem-lucro-menor-no-trimestre-pressionada-por-isolamento-social.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Comit\u00ea alertou Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre risco de desabastecimento de rem\u00e9dios contra a Covid-19", "description": "\u00d3rg\u00e3o t\u00e9cnico da pasta tamb\u00e9m avisou sobre a possibilidade de o pa\u00eds ficar com excesso de cloroquina em estoque. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/PV9IZ-ei992d0Ng6VULxD9Rh8gY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/47/43/8724347", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/24/comite-alertou-ministerio-da-saude-sobre-risco-de-desabastecimento-de-remedios-contra-a-covid-19.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "\u00d4nibus sobe em cal\u00e7ada e bate em poste na Barra da Tijuca, Zona Oeste do Rio", "description": "Bombeiros foram acionados \u00e0s 4h50 para o acidente. Seis horas depois, o ve\u00edculo ainda estava no local. Ningu\u00e9m ficou ferido.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/pngs9UsBazQ1lYGieu8MHE-G4cw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/86/36/8723686", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/onibus-sobe-em-calcada-e-bate-em-poste-na-barra-da-tijuca-zona-oeste-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Justi\u00e7a espanhola investiga espionagem a ex-presidente do Equador Rafael Correa", "description": "Correa acusa uma empresa que lhe prestou servi\u00e7os de seguran\u00e7a at\u00e9 2019 de realizar 'acompanhamentos e fotografias' de suas reuni\u00f5es com o advogado de Julian Assange.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/OfEQDFuc910doeAIZkS3KnDHHAo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/48/13/6851348", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/justica-espanhola-investiga-espionagem-a-ex-presidente-do-equador-rafael-correa.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "F\u00f3rmula 1 cancela GP Brasil no Aut\u00f3dromo de Interlagos devido ao coronav\u00edrus", "description": "Tamb\u00e9m foram canceladas as corridas nos Estados Unidos, no M\u00e9xico e no Canad\u00e1. \u00c9 a primeira vez em 47 anos que o Grande Pr\u00eamio do Brasil n\u00e3o ser\u00e1 realizado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/2nArNeT55KZRxCnFE7_IINZJOBc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/40/43/8724340", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/formula-1-cancela-gp-brasil-no-autodromo-de-interlagos-devido-ao-coronavirus.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Procon-SP registra aumento de 87% nas reclama\u00e7\u00f5es sobre vendas online em 2020", "description": "At\u00e9 15 de julho, Procon recebeu 146.804 reclama\u00e7\u00f5es. De janeiro a dezembro de 2019, foram 78.419 queixas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/03rqQN2yfZe-PiSgaJcOih0Iqfc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/38/35/8723538", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/24/procon-sp-registra-aumento-de-87percent-nas-reclamacoes-sobre-vendas-online-em-2020.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Agentes federais dos EUA voltam a lan\u00e7ar g\u00e1s lacrimog\u00eaneo contra manifestantes em Portland", "description": "For\u00e7as de seguran\u00e7a t\u00eam usado g\u00e1s lacrimog\u00eaneo e cacetetes contra manifestantes com frequ\u00eancia durante os tumultos. O Departamento de Justi\u00e7a dos EUA disse na quinta-feira que investigar\u00e1 o uso de for\u00e7a por parte dos agentes federais em Portland .", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_Tb8hmyV7cVMrXq5m5ybIRLDfKQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/03/04/8720403", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/agentes-federais-dos-eua-voltam-a-lancar-gas-lacrimogeneo-contra-manifestantes-em-portland.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a volta a suspender regra de tempo m\u00e1ximo para atendimento em SAC", "description": "Medida j\u00e1 havia sido determinada em abril pelo ent\u00e3o ministro Sergio Moro. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YrEqK4d5_RgrkxGD6YDSCvEb-98=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/99/38/8713899", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/24/ministerio-da-justica-volta-a-suspender-regra-de-tempo-maximo-para-atendimento-em-sac.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Pol\u00edcia prende milicianos da quadrilha do Ecko na Baixada Fluminense", "description": "Homens foram presos ap\u00f3s realizaram cobran\u00e7a de taxas de comerciantes em S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti. Com eles, foram encontradas duas pistolas e dinheiro. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/k9cD1GDsliXoPITTsy23H-qgKkY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/55/37/8723755", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/policia-prende-milicianos-da-quadrilha-do-ecko-na-baixada-fluminense.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Negro Leo experimenta timbres, vozes e texturas com 'Desejo de lacrar'", "description": "Artista lan\u00e7a \u00e1lbum com dez m\u00fasicas autorais de discurso politizado e tom vanguardista.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qCh10V5peSXhEIcwCLvpKDYMvdg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/b/H3lv9CQL6smzp8Flx7Lw/negro-leo-por-rafael-meliga.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/24/negro-leo-experimenta-timbres-vozes-e-texturas-com-desejo-de-lacrar.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "}
][
{"title": "Brasil ultrapassa 86 mil v\u00edtimas da Covid; m\u00e9dia m\u00f3vel de mortes \u00e9 a maior da pandemia", "description": "Foram 1.111 novos \u00f3bitos registrados em 24 horas, segundo cons\u00f3rcio de ve\u00edculos de imprensa. Infectados s\u00e3o mais de  2,3 milh\u00f5es.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/25/casos-e-mortes-por-coronavirus-no-brasil-em-25-de-julho-segundo-consorcio-de-veiculos-de-imprensa.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Mortes est\u00e3o subindo em 11 estados; veja a situa\u00e7\u00e3o ", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/u6-gbep4N08aQBOY9zzsjg1Rd7M=/0x0:562x316/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/A/167IAkRSAXtP96nWvWlQ/gif-home.gif", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/25/casos-e-mortes-por-coronavirus-no-brasil-em-25-de-julho-segundo-consorcio-de-veiculos-de-imprensa.ghtml#", "categoria": null},
{"title": "Governo entra com a\u00e7\u00e3o no STF contra decis\u00e3o que derrubou contas de bolsonaristas", "description": null, "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/25/governo-pede-que-stf-suspenda-decisoes-que-bloquearam-contas-de-bolsonaristas-em-redes-sociais.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "MP que flexibiliza regras trabalhistas perdeu a validade; saiba o que muda", "description": "Advogados consultados pelo G1 dizem que o que foi acordado continua valendo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ffu6WosZcllELQgHkHwklkIH4QM=/0x81:1152x729/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/v/n5GmA2TyqB8z5KBeeVhQ/4.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/concursos-e-emprego/noticia/2020/07/25/mp-que-flexibiliza-regras-trabalhistas-perdeu-a-validade-veja-o-que-muda.ghtml", "categoria": " Concursos e Emprego "},
{"title": "Meta de ter 33% dos jovens em universidades s\u00f3 deve ser atingida em 2041", "description": "Plano nacional prev\u00ea 33% dos brasileiros entre 18 e 24 anos no ensino superior at\u00e9 2024. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-zdtdFQKoKfw7q0Xad4szn9pvqQ=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/wysgO3fmK-Dl33UcrMbldOdn_2Y=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2019/01/25/frame-enem1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/educacao/noticia/2020/07/25/meta-para-matriculas-no-ensino-superior-devera-ser-atingida-so-em-2041-afirma-entidade-pandemia-podera-agravar-ainda-mais-o-quadro.ghtml", "categoria": " Educa\u00e7\u00e3o "},
{"title": "Queiroz gastou R$ 50 mil em m\u00f3veis no Rio quando j\u00e1 estava em Atibaia", "description": "Investimento foi 5 vezes maior do que a remunera\u00e7\u00e3o como ex-policial. Contrato mostra que valor foi pago em dinheiro e boletos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_oj6yz0CIecErA6G3OO4AjD9_FU=/0x39:542x344/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/W/a3kfRGS8epIQZk5jqrBQ/19op.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/ja-em-atibaia-queiroz-comprou-mobilia-de-r-50-mil-e-informou-morar-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Bolsonaro visita deputada Bia Kicis e acena \u00e0 ala ideol\u00f3gica", "description": "Parlamentar, que foi retirada do posto de vice-l\u00edder do governo no Congresso, n\u00e3o escondeu a surpresa.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/G6xpHedB3HIiErXOIJgRPeUbEE0=/78x31:989x544/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/g/ahmXkMQYaD9unjLp0ArA/age20200725020.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/blog/ana-flor/post/2020/07/25/apos-apoiadores-terem-contas-bloqueadas-bolsonaro-visita-deputada-e-acena-a-ala-ideologica.ghtml", "categoria": " Blog Ana Flor "},
{"title": "Presidente diz que teste de Covid deu negativo e anda de moto ", "description": "Presidente foi visto em loja sem m\u00e1scara, o que \u00e9 proibido no Distrito Federal.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/wpeo6BbsUPMvaCIDabdzmlquyp0=/0x0:3423x1925/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/o/Z/91DKciSeaEz4B1L3mixw/2020-07-25t144400z-333129155-rc2e0i93n3nl-rtrmadp-3-health-coronavirus-brazil.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/25/bolsonaro-diz-que-teste-de-coronavirus-deu-resultado-negativo.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Com Covid, Milton Ribeiro diz que m\u00e9dicos constataram in\u00edcio de pneumonia", "description": "Ministro da Educa\u00e7\u00e3o afirma que acordou bem ap\u00f3s tomar antibi\u00f3tico. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/r_umN1hb5vB8ihci5I9LExAURHk=/0x689:5321x3682/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/a/Ftpc3qTHiu4fd8xVa6MQ/50120508876-2113bdb803-o.jpg", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/25/ministro-da-educacao-diz-que-esta-com-inicio-de-pneumonia.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Ap\u00f3s Covid e dengue, ex-senador Delc\u00eddio do Amaral recebe alta", "description": "Ele afirmou que ficar\u00e1 isolado sob os cuidados da fam\u00edlia em Campo Grande. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/X3GLRDnFh2Bn81IWON9ErHeyUIw=/0x59:960x599/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/r/q/BmQR7LRPqwQAL5rVB7cA/a1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ms/mato-grosso-do-sul/noticia/2020/07/25/ex-senador-delcidio-do-amaral-recebe-alta-apos-ser-diagnosticado-com-coronavirus-e-dengue.ghtml", "categoria": " Mato Grosso do Sul "},
{"title": "Estado de SP registra mais de 16 mil novos casos de Covid, 2\u00ba pior n\u00ba da pandemia", "description": "Desde o in\u00edcio da crise, \u00e9 a 1\u00aa vez em que h\u00e1 mais de 10 mil infectados di\u00e1rios por 4 dias seguidos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/khDZkTI7Ytb3QL-gI0yKF2fZotI=/0x27:4300x2446/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/q/C/8lGoE0RQeVwULB9F6WGg/fta20200630026.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/estado-de-sp-tem-mais-de-10-mil-casos-confirmados-em-24h-pelo-4o-dia-seguido-total-desde-o-inicio-da-pandemia-chega-a-479-mil.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Piloto tentou pousar ao perceber pane em monomotor, diz irm\u00e3o", "description": "Aeronave bateu em fio da rede el\u00e9trica antes de cair e bater em muro; 2 pessoas est\u00e3o internadas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1GiEbUJJdvWsNf_mci3_sLC_ZvQ=/0x0:629x354/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/v/fh39HvS3aBstjlCk28HA/queda-aviao.gif", "link": "https://g1.globo.com/sc/santa-catarina/noticia/2020/07/25/piloto-tentou-pousar-em-estrada-ao-perceber-pane-em-aviao-monomotor-que-caiu-em-sc.ghtml", "categoria": " Santa Catarina "},
{"title": "K\u00e9fera anuncia fim de canal: 'Tentei agradar sendo quem eu n\u00e3o era mais'", "description": "Ap\u00f3s 10 anos e com 10 milh\u00f5es de seguidores, ela agora pretende seguir carreira de atriz.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/lw-YwRlqYA72u9CyGFHFrKbIyuI=/92x132:2777x1641/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/O/ymvqZ2SF2YNEh8BrPQUg/captura-de-tela-2020-07-25-as-18.13.17.png", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/25/kefera-anuncia-fim-de-canal-apos-10-anos-tentei-agradar-sendo-quem-eu-nao-era-mais.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Apesar da restri\u00e7\u00e3o, praias ficam cheias na Zona Sul do Rio", "description": "Decreto que pro\u00edbe banho de sol e uso de cadeiras e barracas nas areias \u00e9 ignorado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/WbWZrTnrXSKF67embetBTk5W58g=/0x60:858x543/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/3/h/YFv9t5TkuJvTceJ9IkUQ/praia1.png", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/cariocas-aproveitam-sabado-de-sol-para-se-exercitar-na-orla-do-rio-banho-de-sol-segue-proibido.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Prefeitura do Rio diz que n\u00e3o far\u00e1 r\u00e9veillon no modelo atual e estuda comemora\u00e7\u00e3o virtual sem a presen\u00e7a de p\u00fablico", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/I3U3ed1DWnEr1CV3bdF6piLyeg0=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/7Ci7t1F35YtEMazZqo3WxCGu-ds=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s03.video.glbimg.com/x720/8726302.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/festa-de-reveillon-do-rio-e-cancelada-por-causa-da-pandemia-de-covid-19-anuncia-prefeitura.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Redemoinho impressiona banhistas em praia e faz cadeiras voarem", "description": "Meteorologista explica que fen\u00f4meno \u00e9 comum e deve se repetir mais vezes.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/xJTevSPwqNbuJsAhb7wyXCs-RhM=/0x0:600x338/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/l/TlNyoJQCi3AaFVBgdpTQ/gif-redemoinho-2-.gif", "link": "https://g1.globo.com/ma/maranhao/noticia/2020/07/25/redemoinho-impressiona-banhistas-em-praia-da-grande-sao-luis-video.ghtml", "categoria": " Maranh\u00e3o "},
{"title": "Cidade nos EUA vive nova noite de tens\u00e3o entre manifestantes e policiais", "description": "Ap\u00f3s Trump ordenar envio de agentes federais, protestos se intensificaram.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/EuYQaPlXxNhHyIe0s8BTvlxQRQA=/0x192:2698x1710/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/F/G/JiyqOuRLAhWRBfhCGpBg/000-1vr4up.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/portland-vive-outra-noite-de-tensao-entre-manifestantes-e-policiais.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Ex-presidente de estatal que chamou Xi de \u2018palha\u00e7o\u2019 \u00e9 acusado de corrup\u00e7\u00e3o", "description": "Ren Zhiqiang chegou a passar um tempo sumido em mar\u00e7o, ap\u00f3s criticar presidente chin\u00eas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/yhg9NV-MYTT05gx4VuET58mfv9I=/0x85:1700x1041/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/8/h/ixKBCYRFCPbtiKZfZBWg/ap20206125426421.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/ex-presidente-de-estatal-chinesa-que-chamou-xi-de-palhaco-e-expulso-do-partido-comunista-e-acusado-de-corrupcao.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Investir na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente pode evitar pandemias, diz estudo", "description": "Custo mundial seria de US$ 22 bilh\u00f5es, muito menor que os US$ 2,6 trilh\u00f5es j\u00e1 gastos contra Covid.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/mcwqPJoRspfJnZ3u4IrUsTOsMyk=/0x0:660x371/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/x/6/5h9bhaSlSIWzGSVHC6SA/ibama1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/natureza/noticia/2020/07/25/investimento-em-reducao-do-desmatamento-e-do-trafico-de-animais-previne-pandemias-diz-estudo-na-science.ghtml", "categoria": " Natureza "},
{"title": "Caixa libera aux\u00edlio para 3,8 milh\u00f5es de pessoas, e ag\u00eancias t\u00eam filas", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/K9gKSVh_jgIbFGPcNyYjc7vX6ss=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/ydWqn6TOVMqe3mgqvs_z6CZuWpY=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s03.video.glbimg.com/x720/8726470.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/25/auxilio-emergencial-caixa-libera-saques-e-transferencias-de-novas-parcelas-neste-sabado-veja-quem-pode-sacar.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Venezuela, Hungria, Sri Lanka... 11 pa\u00edses tributam transa\u00e7\u00f5es financeiras", "description": "Levantamento re\u00fane taxa\u00e7\u00f5es similares \u00e0 que o governo Bolsonaro quer criar e mostra diferen\u00e7as.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/25/onze-paises-tributam-transacao-financeira-diz-estudo-guedes-quer-taxar-pagamento-eletronico.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "GLOBONEWS: assista \u00e0s \u00faltimas not\u00edcias e an\u00e1lises ", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/56zLlVSpCudReWeyrzcJRQd2wWw=/0x0:1920x1080/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/0/9/AWBJ3eRxu6snVsu5lzCw/frame-00-58-22.415.jpg", "link": "https://g1.globo.com/globonews/ao-vivo/globonews-ao-vivo.ghtml", "categoria": " GloboNews "},
{"title": "Ator Tur\u00edbio Ruiz morre aos 89 anos", "description": "\u00daltimo trabalho do artista na TV foi em 2010, na novela 'Araguaia'. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/cvAk6_WJTvJoqyZpFROHFCbE5nE=/0x88:620x437/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/s/S/PCbBHCS2eyYxmocLmM4w/segunda01.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/mogi-das-cruzes-suzano/noticia/2020/07/25/morre-aos-89-anos-o-ator-turibio-ruiz.ghtml", "categoria": " Mogi das Cruzes e Suzano "},
{"title": "Apresentador de 'Quem quer ser um milion\u00e1rio' morre nos EUA", "description": "Segundo a fam\u00edlia, ele morreu de causas naturais", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nZqjG7G7uQyBmbaWpZzWy0o7Mwk=/0x295:1200x970/540x304/smart/https://s2.glbimg.com/w880EBTBF0ua8HyQnojegR7ga58=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2010/07/07/regis_philbin.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/25/regis-philbin-famoso-apresentador-de-tv-morre-aos-88-anos.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "As \u00e1guas termais do Jap\u00e3o onde todo mundo fica nu", "description": "Em um deles, banhistas embarcam em jornada de pelo menos dois dias para mergulhar nas \u00e1guas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/w_mLQi8KpmAswrjuHPVbp6KBORw=/0x0:976x549/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/j/D/tg1FxER5SILsDoC6VVPA/1-rio-korube.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/as-aguas-termais-do-japao-onde-todo-mundo-fica-nu.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Quais os sintomas da Covid? Veja quais s\u00e3o os sinais que o corpo d\u00e1", "description": "Perda recente do olfato ou do paladar aparece como um dos principais sintomas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/9ze9Qml7NhyXSsvB1aZV8KjSLVI=/110x0:1157x589/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Y/F/j4UoD1SqO00RjZky5WCA/04.png", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/06/09/sintomas-da-covid-tosse-e-febre-continuam-no-topo-mas-veja-outros-sinais-do-coronavirus-no-corpo.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Avi\u00f5es da Marinha e Ex\u00e9rcito v\u00e3o ajudar a combater queimada no Pantanal de MS", "description": "Fogo queimou quase 40 mil hectares e fuma\u00e7a chega \u00e0 \u00e1rea urbana de Corumb\u00e1.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qLG-3YhhpxzziBIbNSHnGfVomFk=/0x157:1152x805/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/N/3/Vkv8EeQKqYlLgSyklUXg/whatsapp-image-2020-07-25-at-11.05.42.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/ms/mato-grosso-do-sul/noticia/2020/07/25/aeronaves-da-marinha-e-exercito-vao-ajudar-a-combater-queimada-no-pantanal-de-ms.ghtml", "categoria": " Mato Grosso do Sul "},
{"title": "'Doen\u00e7a n\u00e3o marca dia', diz cacique Raoni ap\u00f3s 9 dias internado", "description": "L\u00edder da etnia Kayap\u00f3 de 89 anos ter\u00e1 alta hoje e disse estar feliz pela recupera\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BGUv_YHoZLg0mO19HiUMWUR4Yjc=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/70ZbEzp7I7PkcTwK_hWuaxJ20eQ=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s02.video.glbimg.com/x720/8726849.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mt/mato-grosso/noticia/2020/07/25/cacique-raoni-tera-alta-neste-sabado-e-volta-a-aldeia-de-aviao-apos-9-dias-internado-em-mt.ghtml", "categoria": " Mato Grosso "},
{"title": "Justi\u00e7a aceita den\u00fancia contra casal que brigou em quiosque no Rio ", "description": "Investiga\u00e7\u00e3o constatou que n\u00e3o houve agress\u00e3o motivada por homofobia, como alegaram Karol Eller e a namorada, a policial civil Suellen Santos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8OklHjrRkUTO7_SowYnF138w9Xg=/0x0:640x360/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/p/J/9MZt84TnC3ExuULNxy9Q/karol.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/justica-aceita-denuncia-contra-casal-de-namoradas-que-brigou-em-quiosque-no-rio-por-calunia-porte-ilegal-de-arma-e-lesao-corporal.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Idoso \u00e9 encontrado vivo em mata ap\u00f3s 17 dias desaparecido no interior de SP", "description": "Suspeita \u00e9 de que ele estava se mantendo com \u00e1gua de mina e se alimentando de frutas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/NOqS6eAxL0-QB_BjxIQob9uBE-Q=/0x0:931x524/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/c/cKX63QTiufO5Ka6FhCzQ/desaparecido-encontrado-sao-carlos.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2020/07/25/idoso-de-69-anos-e-encontrado-em-mata-apos-17-dias-desaparecido-em-sao-carlos.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Carlos e Araraquara "},
{"title": "'Chegou na brutalidade', diz jovem negro imobilizado com 'mata-le\u00e3o' por PM", "description": "Pol\u00edcia diz que foi usada 'for\u00e7a moderada'. Pol\u00edcia Civil abriu inqu\u00e9rito para investigar.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6-7J4SasWvo26aEz_Wk1vIskNns=/0x147:1024x723/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/v/Z/jQaSyIQbGY2ALiXjLQmw/whatsapp-image-2020-07-24-at-18.04.49.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/bauru-marilia/noticia/2020/07/25/chegou-na-brutalidade-diz-jovem-negro-imobilizado-com-mata-leao-em-abordagem-da-pm.ghtml", "categoria": " Bauru e Mar\u00edlia "},
{"title": "Criminoso debocha de v\u00edtimas ap\u00f3s golpe do WhatsApp clonado; saiba se prevenir", "description": "Quem pratica o golpe pode responder por estelionato, organiza\u00e7\u00e3o criminosa e lavagem de dinheiro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/esyH_st_3vyDNxgbgYCjWg96SDA=/0x0:960x541/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/J/2tslkHR6eDLW17bNIVwA/golpe.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sorocaba-jundiai/noticia/2020/07/25/criminoso-que-da-golpe-do-whatsapp-clonado-debocha-de-vitimas-hoje-so-consegui-r-2500-ouca.ghtml", "categoria": " Sorocaba e Jundia\u00ed "},
{"title": "Pa\u00edses que foram 'exemplo' agora sofrem com 2\u00aa onda de Covid", "description": "Aumentos significativos em lugares como Austr\u00e1lia e Jap\u00e3o levam a novas medidas de conten\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/xdUOGVwHSoTNE_upxY9RWpPSSR8=/0x0:3000x1688/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/h/E/3egZD6Qsedf09YiUQL6A/2020-07-17t043158z-189001835-rc2suh9y56v4-rtrmadp-3-health-coronavirus-australia.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/25/os-paises-que-foram-exemplo-mas-sofrem-agora-com-segunda-onda-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "M\u00e9dico morre de Covid; mulher tinha pedido para ele deixar trabalho em UTI", "description": "'Meu lugar \u00e9 aqui, na frente de batalha', disse Orlando \u00e0 esposa. Ele ficou mais de 20 dias entubado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/9Z2Z_eMF_9XUWghh7THJJzP_T4o=/0x28:1280x748/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/P/x1KBTyRjmgeK1YlgJgbg/orlando-marcelopereira-arena.jpe", "link": "https://g1.globo.com/sp/mogi-das-cruzes-suzano/noticia/2020/07/25/medico-morre-dois-meses-apos-mulher-pedir-para-deixar-trabalho-em-uti-para-covid-19-meu-lugar-e-aqui-na-frente-de-batalha.ghtml", "categoria": " Mogi das Cruzes e Suzano "},
{"title": "Anci\u00e3o do povo Kamayur\u00e1 morre de Covid em MT ", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/thYnXUybyr9hCOvbDt_51Hh066I=/0x44:720x449/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/9/I/ysEnjkTBarIwXRDf8NJw/kaiamura-2.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mt/mato-grosso/noticia/2020/07/25/anciao-do-povo-kamayura-morre-de-covid-19-em-mt.ghtml", "categoria": " Mato Grosso "},
{"title": "Ex-deputado Jos\u00e9 Mentor morre aos 71 anos com Covid", "description": "Pol\u00edtico do PT estava internado na UTI. Advogado foi deputado federal por 4 mandatos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_7JWmY2CwTWasTljWjeohCRveMk=/0x0:1200x675/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/Oa5NtdFxiHgMNt-Gq-4MV3XPMsg=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s02.video.glbimg.com/x720/8726521.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/ex-deputado-jose-mentor-pt-morre-vitima-de-coronavirus-em-sp-diz-partido.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Persegui\u00e7\u00e3o policial termina em acidente em SP; veja v\u00eddeo", "description": "Carro invadiu posto de combust\u00edvel ap\u00f3s motorista perder controle. PM diz que motorista estava b\u00eabado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7k7xOJZEUMA4WYCa_jZLM0r9Wa8=/46x0:1553x849/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/P/z/gcxoksQdA5jX2dentIPQ/frame-00-12-36.052.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/perseguicao-policial-termina-em-acidente-na-zona-leste-de-sp-veja-video.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Vocalista da banda Renato e Seus Blue Caps est\u00e1 em estado grave ap\u00f3s cirurgia", "description": "M\u00fasico ficou 30 minutos sem fun\u00e7\u00f5es vitais durante o procedimento a que foi submetido.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BDz3cnTivi7-8UV1aF69yH3alX4=/0x17:818x477/540x304/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2014/07/21/renato.png", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/vocalista-da-banda-renato-e-seus-blue-caps-esta-em-estado-grave-no-rio-apos-cirurgia.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Morre Peter Green, um dos fundadores da banda Fleetwood Mac", "description": "M\u00fasico tinha 73 anos e faleceu 'pacificamente enquanto dormia', segundo comunicado. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/plxxC4whtyr7C80CierUUKzk7g4=/0x0:3000x1688/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/Y/gXuPAOTKSoA6e5B9k7fg/ap20207581837361.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/25/morre-peter-green-um-dos-fundadores-da-banda-fleetwood-mac.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Lives de hoje: Safad\u00e3o, Bruno & Marrone, Matheus & Kauan, Elza Soares e mais", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/y8huqNZ0dBk5p9lAswqpgO7dms0=/0x0:2000x1125/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/U/O/5qebGKRYynjGA3gmpfow/montagem-kauan.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/lives/noticia/2020/07/25/lives-de-hoje-wesley-safadao-bruno-and-marrone-matheus-and-kauan-elza-soares-e-mais-shows.ghtml", "categoria": " Lives "},
{"title": "Tomorrowland virtual tem hoje sets de Armin van Buuren, Dimitri Vegas e Aoki", "description": "Ingressos custam a partir de R$ 70. Veja a programa\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/6TaYmDAvx9-QlysS9bU8WvXzbds=/0x0:4096x2304/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/J/ns6ZE6S7Gpf2sAHvpXRw/tomorrowland.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/lives/noticia/2020/07/25/tomorrowland-virtual-tem-sets-de-armin-van-buuren-dimitri-vegas-e-stevie-aoki-neste-sabado.ghtml", "categoria": " Lives "},
{"title": "Academia militar no RJ tem 13% dos alunos infectados por Covid", "description": "N\u00ba de casos na Agulhas Negras representa metade dos registros da cidade de Resende.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/oYcHPkcFAsXxdhmE3uuCB83Vs8Y=/10x0:1024x570/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/M/D/fmDZB1S7ChbYbd1WNxvA/49825293533-2f9c447704-b.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/academia-militar-das-agulhas-negras-tem-mais-de-240-casos-de-covid-19-entre-os-18-mil-alunos.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Traficantes usam pandemia para criar perseguir moradores e impor religi\u00e3o no RJ", "description": "Criminoso chamado de Peix\u00e3o controla a venda de drogas; quadrilha \u00e9 suspeita de desaparecer com moradores.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/SCjPMZutRMlnuruYmPP12VWMk-k=/0x0:1200x675/540x304/smart/https://s2.glbimg.com/r1zkZBb-iFW4cwjVXNWh-v0qo80=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s04.video.glbimg.com/x720/8725103.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/traficantes-usam-pandemia-para-criar-novo-complexo-de-favelas-no-rio-deixam-rastro-de-desaparecidos-e-tentam-impor-religiao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Justi\u00e7a vai ouvir pela 1\u00aa vez acusados de roubar 780 kg de ouro e joias em Cumbica", "description": "5 r\u00e9us est\u00e3o presos, 1 est\u00e1 foragido e 1 morreu. Bens avaliados em R$ 125 milh\u00f5es n\u00e3o foram recuperados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/A0ggFcV7tKZBHYVWUnlYNhZk54o=/0x130:1200x805/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/l2omu363SHQj48lVx403RtqBrYU=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s02.video.glbimg.com/x720/8724765.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/apos-um-ano-justica-de-sp-ouvira-pela-1a-vez-por-videoconferencia-acusados-por-roubar-780-kg-de-ouro-joias-e-relogios-em-cumbica.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "1 ano e meio ap\u00f3s trag\u00e9dia, parentes pedem volta das buscas em Brumadinho", "description": "Trabalho foi suspenso por causa da pandemia; 14 casos ainda est\u00e3o em an\u00e1lise.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/QnN79Za0ywfrvv1E8N5L3kCDQTs=/0x359:4032x2627/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/M/LemBg0RNSmwy4y9wNFUg/img-e1274.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mg/minas-gerais/noticia/2020/07/25/brumadinho-um-ano-e-meio-apos-tragedia-parentes-pedem-retomada-de-buscas-suspensas-por-causa-da-pandemia.ghtml", "categoria": " Minas Gerais "},
{"title": "Pitbull que foi torturado e teve patas traseiras decepadas tem alta em BH", "description": "Sans\u00e3o ficou quase 20 dias internado ap\u00f3s ser atacado por 2 homens em Confins.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Y_FJV35ICPfRN3FwBmKp-Fzaisw=/213x120:996x560/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/B/ewoB1YQhSEpBgoe8PO9w/sansao-1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mg/minas-gerais/noticia/2020/07/25/pitbull-que-teve-patas-traseiras-decepadas-tem-alta-em-bh.ghtml", "categoria": " Minas Gerais "},
{"title": "16 filhotes de felino raro nascem em zool\u00f3gico da Sib\u00e9ria", "description": "Gato-de-palla, tamb\u00e9m conhecido como manul, est\u00e1 amea\u00e7ado de extin\u00e7\u00e3o. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/nCZZrcsQH96KENOYf9z3YgqndiU=/0x0:1024x576/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/L/QN8rnkSq2Qeb0IA0JjEA/109713395-3256662844401067-8816139519600486287-o.jpg", "link": "https://g1.globo.com/natureza/noticia/2020/07/25/zoologico-da-siberia-registra-o-nascimento-16-felinos-raros.ghtml", "categoria": " Natureza "},
{"title": "V\u00cdDEO: arara faz reabilita\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ser atropelada por \u00f4nibus e lesionar asa", "description": "Ave precisa fortalecer a musculatura para voltar a voar e est\u00e1 sendo tratada em cl\u00ednica volunt\u00e1ria.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Oezb2xPB5ThZBdby5s5fqyIixGQ=/0x216:1105x838/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/G/AG7PFQQnebEARv4CygFg/arara.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/mg/grande-minas/noticia/2020/07/25/arara-faz-reabilitacao-para-voltar-a-voar-apos-ter-lesao-na-asa-ao-ser-atropelada-por-onibus-video.ghtml", "categoria": " Grande Minas "},
{"title": "Relembre hist\u00f3rias da boate Nuth Barra, 'point' de jogadores e famosos", "description": "Local fez sucesso nos anos 2000, mas est\u00e1 fechado desde 2015 e ser\u00e1 demolido. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/D_f6ilj8FNtr34p1sJbAYiGJ6JY=/0x179:657x549/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/3/wWLskeRp2eaLxtP800Aw/captura-de-tela-2020-07-24-as-15.04.06.png", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/relembre-historias-da-boate-nuth-barra-point-de-romario-e-ja-rule-nos-anos-2000-e-que-sera-demolida.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "\u00daltima rodada do Paulist\u00e3o tem 3 vagas em disputa e 6 times amea\u00e7ados", "description": "Ponte Preta \u00e9 o caso extremo: pode ser rebaixada e tamb\u00e9m se classificar com um empate.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/34uT1vn-57MGUxfxh1liKulKJzQ=/0x0:1080x608/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5/internal_photos/bs/2020/m/v/cpRziGRLK64FnztYbNtg/carrossel-paulista.jpg", "link": "https://globoesporte.globo.com/sp/campinas-e-regiao/futebol/campeonato-paulista/noticia/noticias-paulistao-o-que-esta-em-jogo-ultima-rodada.ghtml", "categoria": " campeonato paulista "},
{"title": "Convidadas pelo G1, baianas falam sobre conquistas, descobertas e reflex\u00f5es", "description": "25 de julho tamb\u00e9m \u00e9 celebrado o Dia de Tereza de Benguela.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/jWOH9Ypc6D9WWzvXASwpIp8tamI=/0x0:1600x900/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/M/H/ysv6NJQ6qj5Oz7alELXg/mulheres-negras.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2020/07/25/dia-nacional-da-mulher-negra-g1-convida-baianas-a-falarem-sobre-conquistas-descobertas-e-reflexoes-de-2020.ghtml", "categoria": " Bahia "},
{"title": "Vacina contra a Covid, disputa EUA-China, carnaval cancelado e os hits da quarentena", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/W9pto4lHtv01taxxMJLfbHfcxhE=/0x0:3001x1688/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/Z/P/3DBiGATciJvvQc3jv7iw/podcasts-3000x1688-sem-logo-14.png", "link": "https://g1.globo.com/podcast/resumao/noticia/2020/07/24/resumao-48-vacina-contra-a-covid-disputa-eua-china-carnaval-cancelado-e-os-hits-da-quarentena.ghtml", "categoria": " Resum\u00e3o "},
{"title": "Est\u00e1 por dentro das not\u00edcias? Teste seus conhecimentos ", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/C2Q7qBcRL7bO2j4Y1HDt13TcVX8=/9x0:1200x670/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/QF1L4vI0pN_MTWFmLepv28P-buk=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/H/S8eWsgRbSO7SGChzd2bg/feed-quiz-noticiassemana-2407.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/quiz/quiz-de-noticias-da-semana-vacinas-contra-covid-10-auxilio-emergencial-reforma-tributaria-sergio-ricardo.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "S\u00e9ries m\u00e9dicas retratam a pandemia e fazem doa\u00e7\u00f5es na vida real", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/Gz1fMvFpWQ6koYLfjzO4X48g-Uc=/0x0:1280x720/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s01.video.glbimg.com/x720/8724752.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/25/covid-19-nos-hospitais-da-tv-series-medicas-retratam-a-pandemia-e-fazem-doacoes-na-vida-real.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Live no G1 discute futuro dos shows, filmes e do lazer; assista aos v\u00eddeos", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/Il_ROaqMX5k_1s_B6Kk_B5OOJfw=/180x71:696x361/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/k/QQMz1SQGSbvqVTH57ZtA/live.jpg", "link": "https://g1.globo.com/agora-e-assim/ao-vivo/agora-e-assim-live-debate-o-lazer-e-a-cultura-apos-a-pandemia.ghtml", "categoria": " Agora \u00e9 Assim? "},
{"title": "Mega-Sena pode pagar R$ 2,5 milh\u00f5es neste s\u00e1bado", "description": "Apostas podem ser feitas at\u00e9 as 19h em lot\u00e9ricas ou pela internet. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/vAYt_Eq1l-MygVMZjQcFgnuxFhE=/0x0:1600x900/540x304/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/H/i/BjMFSLTd68zGX2TBtUag/volantes-loterias-q98a7776-credito-marcelo-brandt-g1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/loterias/noticia/2020/07/25/mega-sena-pode-pagar-r-25-milhoes-neste-sabado.ghtml", "categoria": " Loterias "},
{"title": "'Decis\u00e3o de n\u00e3o aglomerar traz consequ\u00eancias coletivas\u2019, diz enfermeira", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/Xkc0ovdMdLGtdkVKxvTc4K8dgPc=/0x0:720x405/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://s2.glbimg.com/UElgi6oHvgs5uWHteerPUFU57eE=/720x0/filters:max_age(3600)/s04.video.glbimg.com/deo/vi/71/54/8725471", "link": "https://g1.globo.com/jornal-nacional/playlist/aqui-dentro-profissionais-da-saude-contam-o-que-estao-vendo-fazendo-e-sentindo.ghtml#video-8725471-id", "categoria": " Jornal Nacional "},
{"title": "Rede de fast-food doa 100 mil refei\u00e7\u00f5es para trabalhadores essenciais", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/zJjO1v56jYV-cVd7PuY0sb_z0ig=/0x0:1280x720/540x304/smart/filters:max_age(3600)/http://s01.video.glbimg.com/x720/8725560.jpg", "link": "https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2020/07/24/solidariedade-sa-100-mil-refeicoes-para-trabalhadores-do-setor-essencial.ghtml", "categoria": " Jornal Nacional "},
{"title": "Para quem doar: veja lista de projetos e d\u00ea aquela for\u00e7a, se puder", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/_Jf9-Yj58KFh-6kdnb4Z026-X7Y=/0x70:597x406/540x304/smart/filters:max_age(3600)/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/C/t/JBzCVwQG2nFdVzZfXa4g/doar.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/03/23/como-doar-para-o-combate-ao-coronavirus.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Governo pede que STF suspenda decis\u00f5es que determinaram bloqueio de perfis em redes sociais", "description": "Para o governo, nos dias atuais, bloquear os perfis \u00e9 como 'privar o cidad\u00e3o de falar'. Bloqueio foi determinado para evitar uso das p\u00e1ginas em 'possi\u0301veis condutas criminosas'.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/25/governo-pede-que-stf-suspenda-decisoes-que-bloquearam-contas-de-bolsonaristas-em-redes-sociais.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Grupo de risco para Covid-19, pacientes de hemodi\u00e1lise de Osasco s\u00e3o transportados em ambul\u00e2ncias cheias por at\u00e9 30km ", "description": "Prefeitura de Osasco, na Grande S\u00e3o Paulo, disse que o n\u00famero de pacientes de hemodi\u00e1lise aumentou nesse per\u00edodo de pandemia e que aglomera\u00e7\u00e3o no transporte, que ocorre h\u00e1 tr\u00eas meses, foi \u2018situa\u00e7\u00e3o pontual\u2019.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/PfuxyEgLj4lyEYowGirHj-z_nY8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/94/70/8727094", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/grupo-de-risco-para-covid-19-pacientes-de-hemodialise-de-osasco-sao-transportados-em-ambulancias-cheias-por-ate-30km.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Apesar da quarentena, cidade de SP tem aglomera\u00e7\u00f5es e filas neste s\u00e1bado ", "description": "Zool\u00f3gico e shopping na Zona Sul tiveram filas longas e aglomera\u00e7\u00f5es ilegais foram vistas em pra\u00e7as na Zona Norte e no Centro da capital. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/eD4lKEFntlVDTY1u23E7MRjIW4M=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/z/CuyJKPQUOAl5SDLcuRmg/whatsapp-image-2020-07-25-at-19.34.59.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/apesar-da-quarentena-cidade-de-sp-tem-aglomeracoes-e-filas-neste-sabado.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "'Quantas meninas n\u00e3o denunciam por vergonha como minha filha?', diz pai de jovem que se matou ap\u00f3s estupro", "description": "Alejandro Barra \u00e9 pai de Antonia, cujo caso comoveu a sociedade chilena; ele diz buscar por justi\u00e7a para que mulheres e meninas n\u00e3o sintam vergonha de denunciar crimes sexuais.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/vQrsBd79sa98fJ6Q2KAk5laqfd0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/8/1/PHmNB8TnaTu6Gl3TWedw/1-1-.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/quantas-meninas-nao-denunciam-por-vergonha-como-minha-filha-diz-pai-de-jovem-que-se-matou-apos-estupro.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "'Professor Pardal' friburguense usa habilidades de inventor para restaurar bicicletas antigas e criar m\u00e1quinas a partir de sucata", "description": "H\u00e9lio Braga, de 63 anos, j\u00e1 criou um carrinho de controle remoto com motor de serra el\u00e9trica, elevador artesanal e m\u00e1quina de solda com resist\u00eancia de micro-ondas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-Lf7C-2nRF_gnUOxouQXocBsXhQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/57/69/8726957", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-serrana/noticia/2020/07/25/friburguense-usa-habilidades-de-inventor-para-restaurar-bicicletas-antigas-e-criar-maquinas-a-partir-de-sucata.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o Serrana "},
{"title": "Mureta da Urca tem aglomera\u00e7\u00e3o \u00e0 tarde, ap\u00f3s manh\u00e3 de praias cheias no Rio", "description": "Imagens mostram pessoas desobedecendo regras de isolamento social na Zona Sul da cidade.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/3BH9umEV2C8Ncv8iH48Qmtc_5nM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/69/8726921", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/mureta-da-urca-tem-aglomeracao-a-tarde-apos-manha-de-praias-cheias-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Homenagens a John Lewis t\u00eam in\u00edcio no Alabama, com presen\u00e7a de fam\u00edlia no condado onde ele nasceu", "description": "Congressista e \u00edcone dos direitos civis morreu aos 80 anos na semana passada. No domingo, seu caix\u00e3o ser\u00e1 carregado pela ponte em Selma que atravessou ao lado de Martin Luther King.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/yLOUoGfE8YNLp3x_yzjzYfNd4n0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/w/0/3GGmX0QQ2gvyj9vXWfdQ/ap20207540593139.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/homenagens-a-john-lewis-tem-inicio-no-alabama-com-presenca-de-familia-no-condado-onde-ele-nasceu.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "J\u00e1 em Atibaia, Queiroz comprou mob\u00edlia de R$ 50 mil e informou morar no Rio", "description": "Investimento feito em m\u00f3veis foi cinco vezes maior do que a remunera\u00e7\u00e3o como ex-policial. Investiga\u00e7\u00e3o oficial e apura\u00e7\u00f5es da TV Globo mostraram que, na \u00e9poca, ele j\u00e1 frequentava o im\u00f3vel de Atibaia (SP) onde foi preso.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/jPbdZuGnwx14FFX48yuTTMbEBwE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/W/a3kfRGS8epIQZk5jqrBQ/19op.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/ja-em-atibaia-queiroz-comprou-mobilia-de-r-50-mil-e-informou-morar-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Marcos Sacramento festeja 60 anos com 'Show em casa'", "description": "Cantor fluminense faz chorar a 'Triste cu\u00edca', de Noel Rosa, em apresenta\u00e7\u00e3o com samba lan\u00e7ado em 1947 pelo conjunto Quatro Ases e um Coringa.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/DgK_rdtQk3qAsXOXK09fSUSb2FE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/u/u/0Hl8dfSMmGF3oA1TZtNw/sacramento2020-1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/25/marcos-sacramento-festeja-60-anos-com-show-em-casa.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Portland, nos EUA, vive outra noite de tens\u00e3o entre manifestantes e policiais em protestos", "description": "Protestos se intensificaram ap\u00f3s o envio de agentes federais, ordenado pelo presidente Donald Trump, para a seguran\u00e7a das cidades onde ocorreram manifesta\u00e7\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/_Tb8hmyV7cVMrXq5m5ybIRLDfKQ=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/03/04/8720403", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/portland-vive-outra-noite-de-tensao-entre-manifestantes-e-policiais.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "K\u00e9fera anuncia fim de canal ap\u00f3s 10 anos: 'Tentei agradar sendo quem eu n\u00e3o era mais'", "description": "'N\u00e3o tive mais saco para aguentar gente reclamando das minhas mudan\u00e7as', diz. Ela pretende seguir carreira de atriz.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/xuD8R7IMZjOkHlLKypopy38ATUI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/72/70/7047072", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/25/kefera-anuncia-fim-de-canal-apos-10-anos-tentei-agradar-sendo-quem-eu-nao-era-mais.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "RJ tem 12.808 mortes e 156.293 casos confirmados de Covid-19", "description": "Foram 154 \u00f3bitos e 1.414 casos novos em 24 horas. H\u00e1 ainda 1.160 \u00f3bitos em investiga\u00e7\u00e3o e 318 foram descartados.", "image_url": null, "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/rj-tem-12808-mortes-e-156293-casos-confirmados-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Pr\u00edncipe dinamarqu\u00eas se recupera ap\u00f3s cirurgia cerebral na Fran\u00e7a", "description": "Joaquim, de 51 anos, foi internado na sexta-feira e submetido neste s\u00e1bado (25) a uma cirurgia bem-sucedida para retirada de um co\u00e1gulo. Ele \u00e9 o irm\u00e3o mais novo do pr\u00edncipe Federico, que um dia deve substituir sua m\u00e3e, a rainha Margaret II, no trono.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/VmM-HdzuInmFqpyvXXxKzq7VfSw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/3/g/YwTEbkTBypoemEAlkDNg/000-1vr9l5.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/principe-dinamarques-se-recupera-apos-cirurgia-cerebral-na-franca.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Suspeitos de sequestrar empres\u00e1rio em S\u00e3o Paulo s\u00e3o presos na Bahia; homem foi libertado de cativeiro ", "description": "Homens foram achados em Feira de Santana, neste s\u00e1bado (25). SSP diz que eles estavam escondidos na Bahia enquanto v\u00edtima era mantida em cativeiro em S\u00e3o Paulo. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/GNb-Cyo9WAlCUtxHlJh-Ffq_qMY=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/W/w/hHleH7RUyJ4tXGZkYwww/whatsapp-image-2020-07-25-at-16.15.45.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/ba/bahia/noticia/2020/07/25/suspeitos-de-sequestrar-empresario-em-sao-paulo-sao-presos-na-bahia-homem-foi-libertado-de-cativeiro.ghtml", "categoria": " Bahia "},
{"title": "S\u00e1bado de sol na Regi\u00e3o dos Lagos atrai banhistas, apesar de praias continuarem com restri\u00e7\u00f5es", "description": "Proibi\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m ocorrem nas barreiras sanit\u00e1rias. Em Cabo Frio, \u00f4nibus de turismo s\u00e3o proibidos. Em Arraial do Cabo, cerca de 200 carros foram barrados na entrada da cidade. B\u00fazios tamb\u00e9m mant\u00e9m algumas medidas de restri\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Hj4ipYA1cSUNECAbWms-0YJmEqo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/24/69/8726924", "link": "https://g1.globo.com/rj/regiao-dos-lagos/noticia/2020/07/25/sabado-de-sol-na-regiao-dos-lagos-atrai-banhistas-apesar-de-praias-continuarem-com-restricoes.ghtml", "categoria": " Regi\u00e3o dos Lagos "},
{"title": "Em meio \u00e0 pandemia, Texas enfrenta furac\u00e3o Hanna", "description": "Primeiro do Atl\u00e2ntico na temporada de 2020, ciclone de categoria 1, com ventos de cerca de 145 km/h, dever\u00e1 causar fortes chuvas, grandes ondas tempestades e perigosas inunda\u00e7\u00f5es. Ele tocou o solo na ilha do Padre \u00e0s 19 horas locais. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/S62Zxwm0yJOo91L9IXlBQ9jw1EI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/E/t/ScrBf1R8AdTzMA1FldBw/ap20207726687468.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/em-meio-a-pandemia-texas-se-prepara-para-enfrentar-furacao-hanna.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Papa concede t\u00edtulo de bas\u00edlica menor a Par\u00f3quia de Santana, na Zona Norte de SP", "description": "T\u00edtulo ser\u00e1 entregue em missa comemorativa neste domingo (26). No Brasil existem 65 bas\u00edlicas menores, sendo quatro na cidade de SP. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/4wOEK5NW_R5SFPbXKMlNKKX4Qqo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/P/SiKyOFSFWLBdamVav0eA/santana-arquidiocese.png", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/papa-concede-titulo-de-basilica-menor-a-paroquia-de-santana-na-zona-norte-de-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Sequestro de menino gravado por c\u00e2mera de seguran\u00e7a revela rede de explora\u00e7\u00e3o infantil no M\u00e9xico", "description": "Desaparecimento de Dylan Esa\u00fa levou as autoridades a uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa que mantinha 23 crian\u00e7as em uma casa e as obrigava a pedir esmolas e a vender artesanato na rua.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/kztEzSLyfydYYJZ8uiZVK15_-GM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/A/swpeMLSGe8vy8NZB7Krg/dylan.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/sequestro-de-menino-gravado-por-camera-de-seguranca-revela-rede-de-exploracao-infantil-no-mexico.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Ap\u00f3s apoiadores terem contas bloqueadas, Bolsonaro visita deputada e acena \u00e0 ala ideol\u00f3gica", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/vql-9Vlq0pHhrOfReWGY_XezUrY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/13/69/8726913", "link": "https://g1.globo.com/economia/blog/ana-flor/post/2020/07/25/apos-apoiadores-terem-contas-bloqueadas-bolsonaro-visita-deputada-e-acena-a-ala-ideologica.ghtml", "categoria": " Blog Ana Flor "},
{"title": "Ex-presidente de estatal chinesa que chamou Xi de \u2018palha\u00e7o\u2019 \u00e9 expulso do Partido Comunista e acusado de corrup\u00e7\u00e3o", "description": "Ren Zhiqiang chegou a passar um tempo sumido em mar\u00e7o, segundo amigos, ap\u00f3s criticar confer\u00eancia na qual presidente chin\u00eas falou sobre coronav\u00edrus. Ele acusou Xi Jinping de n\u00e3o lidar corretamente com o combate ao v\u00edrus. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/l4K2_xixPz057HM58-L5z4keoUg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/8/h/ixKBCYRFCPbtiKZfZBWg/ap20206125426421.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/ex-presidente-de-estatal-chinesa-que-chamou-xi-de-palhaco-e-expulso-do-partido-comunista-e-acusado-de-corrupcao.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Morre, aos 89 anos, o ator Tur\u00edbio Ruiz", "description": "\u00daltimo trabalho de Ruiz na TV foi em 2010 na novela \"Araguaia\". Enterro ser\u00e1 em Po\u00e1, cidade em que o ator nasceu.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bK94nUpEPnaY9PaxqwfFZALpXdE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/34/64/8726434", "link": "https://g1.globo.com/sp/mogi-das-cruzes-suzano/noticia/2020/07/25/morre-aos-89-anos-o-ator-turibio-ruiz.ghtml", "categoria": " Mogi das Cruzes e Suzano "},
{"title": "Regis Philbin, famoso apresentador de TV, morre aos 88 anos", "description": "Segundo a fam\u00edlia, o apresentador morreu de causas naturais. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/VdQd-h_nuWHzZNCcN690MI5HMpY=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2010/07/07/regis_philbin.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/25/regis-philbin-famoso-apresentador-de-tv-morre-aos-88-anos.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "As \u00e1guas termais do Jap\u00e3o onde todo mundo fica nu", "description": "H\u00e1 mais de 3 mil onsens no Jap\u00e3o \u2013 mas um deles \u00e9 t\u00e3o lend\u00e1rio que os banhistas embarcam em uma jornada de pelo menos dois dias para mergulhar nas suas \u00e1guas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qzfmltZyaB8AyZvdzsRypnWgrR8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/j/D/tg1FxER5SILsDoC6VVPA/1-rio-korube.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/as-aguas-termais-do-japao-onde-todo-mundo-fica-nu.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Empres\u00e1rio de SP \u00e9 libertado de cativeiro em Mongagu\u00e1, na Baixada Santista", "description": "Homem de 33 anos \u00e9 propriet\u00e1rio de uma casa de c\u00e2mbio no Centro da capital e foi sequestrado na ter\u00e7a-feira (21). Criminosos chegaram a pedir US$ 500 mil pelo resgate.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/sKCUrRTXxNu3evSfGkOR28hbJl4=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/B/27WJ7MTniBQfufZKIBbw/cativeiro.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/empresario-de-sp-e-libertado-de-cativeiro-em-mongagua-na-baixada-santista.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Presidente do Hot\u00e9is do Rio diz que cancelar r\u00e9veillon \u00e9 'total absurdo' e cita preju\u00edzo de R$ 20 bilh\u00f5es", "description": "Prefeitura diz que n\u00e3o haver\u00e1 festa em Copacabana no modelo tradicional e estuda celebra\u00e7\u00e3o sem p\u00fablico. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/bBQLjtxaxD9XZjLTNhN_g3StVGI=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/2/U/UFpPABTeuBwd2l3P8V7A/t0a5840.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/associacao-de-hoteis-do-rio-diz-que-cancelar-reveillon-e-total-absurdo-e-cita-prejuizo-de-r-20-bilhoes.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Justi\u00e7a libera tramita\u00e7\u00e3o de projeto de lei que flexibilizaria regras urban\u00edsticas na cidade do Rio", "description": "MP afirma que proposta pode beneficiar a mil\u00edcia e havia conseguido paralisa\u00e7\u00e3o no \u00faltimo dia 16. Prefeitura defende a proposta. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/43FrTt7oB1dIML-AjGMTiKqJm_Y=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/20/61/8726120", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/justica-libera-tramitacao-de-projeto-de-lei-que-flexibilizaria-regras-urbanisticas-na-cidade-do-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Estado de SP tem 2\u00ba maior n\u00famero de casos confirmados em 24h e completa 4 dias consecutivos com mais de 10 mil novos casos", "description": "Secretaria Estadual da Sa\u00fade afirma que n\u00fameros altos desta semana ocorrem porque munic\u00edpios tiveram dificuldade para inserir notifica\u00e7\u00e3o de casos leves entre quinta (16) e segunda-feira (20). Desde o in\u00edcio da pandemia, \u00e9 a primeira vez em que h\u00e1 mais de 10 mil casos por 4 dias seguidos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/-pWckfQbwl3haGptzWwvFDF1iRI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/47/59/8725947", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/estado-de-sp-tem-mais-de-10-mil-casos-confirmados-em-24h-pelo-4o-dia-seguido-total-desde-o-inicio-da-pandemia-chega-a-479-mil.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Prefeito de Belford Roxo, no RJ, inaugura pra\u00e7a e discursa sem m\u00e1scara para aglomera\u00e7\u00e3o", "description": "Assessoria afirma que autoridades usavam o equipamento de prote\u00e7\u00e3o e s\u00f3 o tiraram para fazer discurso. Esposa do prefeito diz que aglomera\u00e7\u00e3o era inevit\u00e1vel.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7obnBCMw-4g33x4MgTnIRl7Sdfs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/26/61/8726126", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/prefeito-de-belford-roxo-no-rj-inaugura-praca-e-discursa-sem-mascara-para-aglomeracao.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Justi\u00e7a aceita den\u00fancia contra casal de namoradas que brigou em quiosque no Rio por cal\u00fania, porte ilegal de arma e les\u00e3o corporal", "description": "Em dezembro do ano passado, a investiga\u00e7\u00e3o policial constatou que n\u00e3o houve agress\u00e3o motivada por homofobia, como alegaram Karol Eller e a namorada, a policial civil Suellen Santos. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/9nb_5V2pS6uJ-RRNx7FWUmQwfaE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/p/J/9MZt84TnC3ExuULNxy9Q/karol.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/justica-aceita-denuncia-contra-casal-de-namoradas-que-brigou-em-quiosque-no-rio-por-calunia-porte-ilegal-de-arma-e-lesao-corporal.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Morre Peter Green, um dos fundadores da banda Fleetwood Mac", "description": "Informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pelos advogados do artista que disseram que ele morreu dormindo.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/BRj-UKiEOMpveuD3Kw2Q6LV6QU0=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/b/Y/gXuPAOTKSoA6e5B9k7fg/ap20207581837361.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/25/morre-peter-green-um-dos-fundadores-da-banda-fleetwood-mac.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Alemanha estuda obrigar turistas a fazer teste para coronav\u00edrus", "description": "Turistas e cidad\u00e3os que retornam de destinos de alto risco poder\u00e3o ser testados, ap\u00f3s o n\u00famero de novas infec\u00e7\u00f5es no pa\u00eds atingir maior alta em dois meses.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Ho4KgENBHrgnCN2iiv2wdTlQed8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/1/b/UT4NZRQGK5zFsfmL3ZSg/000-1vp64v.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/alemanha-estuda-obrigar-turistas-a-fazer-teste-para-coronavirus.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Persegui\u00e7\u00e3o policial termina em acidente na Zona Leste de SP; veja v\u00eddeo", "description": "Carro invadiu posto de combust\u00edvel ap\u00f3s motorista perder controle. PM diz que motorista estava b\u00eabado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/wGUKTuk9voJuWZDjtIYtU4IAsa0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/83/60/8726083", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/perseguicao-policial-termina-em-acidente-na-zona-leste-de-sp-veja-video.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "V\u00cdDEOS: RJ1 de s\u00e1bado, 25 de julho", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/aT1YlRFapLwTzwLed1Ka14Mgs1c=/540x304/top/smart/http://s2.glbimg.com/VMUKzZfGVLTpyAHAVgy3uTmT3Pk=/filters:max_age(3600)/s02.video.glbimg.com/deo/vi/05/62/8726205", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/edicao/2020/07/25/videos-rj1-de-sabado-25-de-julho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Homem \u00e9 morto a tiros na Zona Sul de SP", "description": "Homic\u00eddios no estado cresceram 9% no primeiro semestre deste ano na compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano passado.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/xGz9Va_cRNgr7-gJOwAfw9S-VXI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/67/61/8726167", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/homem-e-morto-a-tiros-na-zona-sul-de-sp.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Mortes cometidas pela Pol\u00edcia Militar de SP crescem 21% no primeiro semestre", "description": "Para governo, aumento se deve ao deslocamento de profissionais para o policiamento ostensivo. Ouvidoria da Pol\u00edcia diz que vai analisar os casos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/xGz9Va_cRNgr7-gJOwAfw9S-VXI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/67/61/8726167", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/mortes-cometidas-pela-policia-militar-de-sp-crescem-21percent-no-primeiro-semestre.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Motoboys e entregadores de aplicativo fazem protesto no Rio por melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho", "description": "Concentra\u00e7\u00e3o \u00e9 na Candel\u00e1ria. Grupo pede aumento da tarifa das entregas; fim dos bloqueios sem justificativa; e seguro contra acidentes. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/vLxINocaQeTr32FkWesXt5r9xL4=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/56/61/8726156", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/motoboys-e-entregadores-de-aplicativo-fazem-protesto-no-rio-por-melhores-condicoes-de-trabalho.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Prefeitura do Rio diz que n\u00e3o far\u00e1 r\u00e9veillon no modelo atual e estuda comemora\u00e7\u00e3o virtual sem a presen\u00e7a de p\u00fablico", "description": "Comit\u00ea cient\u00edfico ainda vai analisar se alguma presen\u00e7a de p\u00fablico \u00e9 vi\u00e1vel. Segundo a administra\u00e7\u00e3o municipal, motivo \u00e9 a falta de vacina para combate do Covid-19. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/qVAYhJ7qv4XG42aMP9YdBHXIyks=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/02/63/8726302", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/festa-de-reveillon-do-rio-e-cancelada-por-causa-da-pandemia-de-covid-19-anuncia-prefeitura.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Guarda Civil Metropolitana dispersa aglomera\u00e7\u00e3o na Pra\u00e7a Roosevelt no Centro de SP durante pandemia de coronav\u00edrus", "description": "Aglomera\u00e7\u00e3o na noite desta sexta-feira (24) tamb\u00e9m foi vista em pra\u00e7a na Parada Inglesa, na Zona Norte, e em tabacaria da Zona Leste. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/tEyRvew_oIr_3Mw-zZLEmOxDDXU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/76/60/8726076", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/guarda-civil-metropolitana-dispersa-aglomeracao-na-praca-roosevelt-no-centro-de-sp-durante-pandemia.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Fam\u00edlia vai \u00e0 Justi\u00e7a para que SUS forne\u00e7a tratamento para jovem com esclerose m\u00faltipla", "description": "Doen\u00e7a compromete o sistema nervoso e prejudica a comunica\u00e7\u00e3o entre o c\u00e9rebro e o restante do corpo. Medicamento para tratar jovem de 23 anos custa mais de R$ 240 mil por ano. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/EVGOM7Ax0JS3x9_QzCoZCCMOZL8=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/86/61/8726186", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/familia-vai-a-justica-para-que-sus-forneca-tratamento-para-jovem-com-esclerose-multipla.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Chile promulga lei hist\u00f3rica para aliviar impacto econ\u00f4mico do coronav\u00edrus", "description": "Lei permite saques de 10% de fundos de pens\u00e3o privados. A medida ocorre um dia depois da sua aprova\u00e7\u00e3o no Congresso.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/sf4S_5o52VITb6jbGxt5--2M5NM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/v/I/IPGcZfRZiXnu1vrYftJA/2020-07-23t185503z-1336213527-rc26zh9ntam2-rtrmadp-3-health-coronavirus-chile-pensions.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/25/chile-promulga-lei-historica-para-aliviar-impacto-economico-do-coronavirus.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "N\u00f3s tamb\u00e9m estamos numa janela. E podia ser na Palestina ", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/LUZQVpb1oJZ_7TIJmm21c4cSKeE=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/3/n/DhtaLITPiKNR12a1nsCg/safa.jpg", "link": "https://g1.globo.com/olha-que-legal/blog/pela-lente-da-gente/post/2020/07/25/nos-tambem-estamos-numa-janela-e-podia-ser-na-palestina.ghtml", "categoria": " Blog Pela Lente da Gente  "},
{"title": "Para combate \u00e0 Covid-19, Santa B\u00e1rbara d'Oeste abre sele\u00e7\u00e3o para contratar t\u00e9cnicos em enfermagem", "description": "Profissionais ser\u00e3o contratados temporariamente enquanto durarem as a\u00e7\u00f5es de enfrentamento ao coronav\u00edrus. A remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 de R$ 2.204,27, para jornada semanal de 30 horas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/HHym0mWUyICroeovozX2FPl-nxk=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/d/7/avp4viSSqKN4jzLCFSQw/hospital-de-campanha-imprensa.jpg", "link": "https://g1.globo.com/sp/piracicaba-regiao/noticia/2020/07/25/para-combate-a-covid-19-santa-barbara-doeste-abre-selecao-para-contratar-tecnicos-em-enfermagem.ghtml", "categoria": " Piracicaba e Regi\u00e3o "},
{"title": "Noruegu\u00eas bate recorde mundial cantando Elvis por 50 horas", "description": "Em 50 horas, 50 minutos e 50 segundos, \"Kjell Elvis\" pulverizou em mais de sete horas o recorde anterior aprovado pelo Guinness World Records. Por 16 anos, esse recorde pertenceu ao alem\u00e3o Thomas \"Curtis\" G\u00e4thje.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/lnk-75dVA07gk5ws6EkEQBZVRUo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/W/0/5qyg8RTvyBns2ye0DY8g/2020-07-23t122725z-1001180564-rc20zh9181wb-rtrmadp-3-norway-entertainment.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/25/noruegues-bate-recorde-mundial-cantando-elvis-por-50-horas.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Ap\u00f3s contrair Covid-19, Ministro da educa\u00e7\u00e3o diz que est\u00e1 com 'in\u00edcio de pneumonia'", "description": "Milton Ribeiro publicou informa\u00e7\u00e3o em rede social e disse que est\u00e1 bem. No in\u00edcio da semana, ministro foi diagnosticado com coronav\u00edrus.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/D5tCqTBuR-4gI2iGejzrA4k9Xno=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/15/65/8726515", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/25/ministro-da-educacao-diz-que-esta-com-inicio-de-pneumonia.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Em meio \u00e0 alta da epidemia de Covid-19, assistentes m\u00e9dico-sociais fazem greve na \u00cdndia", "description": "40 mil trabalhadoras do setor cruzaram os bra\u00e7os por melhores sal\u00e1rios e cobertura de sa\u00fade; grande paralisa\u00e7\u00e3o, iniciada h\u00e1 mais de duas semanas, atinge os estados de Karnataka, ao sul, e Delhi, regi\u00e3o da capital da \u00cdndia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/x2F56ip_-8s4XdbRLrud3uenvgc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/J/NU4sLxRbAA4s8xkhw5fA/indiaalunos.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/em-meio-a-alta-da-epidemia-de-covid-19-assistentes-medico-sociais-fazem-greve-na-india.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Wado re\u00fane Flora, Lucas Santtana e Felipe De Vas no 12\u00ba \u00e1lbum em duas d\u00e9cadas de trajet\u00f3ria indie", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/D04leg08ZzHmT94KQbUAMg9uFXc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/9/oc73GzQdWHaH5NhUm9Wg/wadofotodemarcelocamelo.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/25/wado-reune-flora-lucas-santtana-e-felipe-de-vas-no-12o-album-em-duas-decadas-de-trajetoria-indie.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Com rosto ainda desconhecido, primeira escritora negra do Brasil \u00e9 redescoberta ap\u00f3s d\u00e9cadas de anonimato", "description": "N\u00e3o se sabe quando nem como, mas a imagem da autora de \u201c\u00darsula\u201d (1859) \u2014 hoje considerado o primeiro romance afro-brasileiro, pioneiro da literatura antiescravista no pa\u00eds \u2014 se confundiu com a de uma escritora ga\u00facha.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FNdO8mB6RfytTjD5VGzCdy_5vfg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/8/N/yk0MC6Qoe6KKeMKfD68g/113394671-fd3e2824-eb77-400b-93b8-54a801acb13a.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/25/com-rosto-ainda-desconhecido-primeira-escritora-negra-do-brasil-e-redescoberta-apos-decadas-de-anonimato.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Coronav\u00edrus bloqueia brasileira no meio de viagem pelo mundo de bicicleta", "description": "Goiana pedalou por mais de 10 mil quil\u00f4metros em 13 pa\u00edses da Europa e do Oriente M\u00e9dio, mas, ao voltar do Egito para retornar \u00e0 Turquia, em mar\u00e7o, teve que ficar em Israel ap\u00f3s o fechamento das fronteiras por conta da pandemia.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/YYl8JzShOGFDWeqs_qqWahVc6uk=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/B/x/TMWqDrTAGiOnkBhFTg0g/106462863-3019437018111271-6694379864923922986-o.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/coronavirus-bloqueia-brasileira-no-meio-de-viagem-pelo-mundo-de-bicicleta.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Pol\u00edcia investiga morte em Niter\u00f3i, RJ; fam\u00edlia diz que homem baleado pela PM tinha problemas mentais", "description": "Pol\u00edcia diz que ele atacou PMs e estava com tridente, faca e l\u00e2minas. Wallace dos Santos j\u00e1 tinha anota\u00e7\u00e3o criminal por tr\u00e1fico. Parentes afirmam que ele foi atingido pelas costas. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/1dtMRy3zhZaPr8EgQLrWkrOnpDY=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/72/70/8727072", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/policia-investiga-morte-em-niteroi-rj-familia-diz-que-homem-baleado-pela-pm-tinha-problemas-mentais.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Entregadores de aplicativos fazem manifesta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo", "description": "Manifestantes, que se concentraram na porta de shoppings da capital e da regi\u00e3o metropolitana, cobram melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Protesto ocorre em frente ao est\u00e1dio do Pacaembu.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Cg4htgJVP2oorAm3smAfYHYzUig=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/5/f/rMu6sOTX2PVvPLUzakUQ/whatsapp-image-2020-07-25-at-15.20.50.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/entregadores-de-aplicativos-fazem-manifestacao-em-sao-paulo.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Pagamento de aux\u00edlio emergencial e FGTS provoca filas em ag\u00eancias da Caixa no Rio", "description": "Em Madureira, na Zona Norte, fila dava voltas no quarteir\u00e3o antes mesmo das 8h, quando ag\u00eancia abriu. Atendimento neste s\u00e1bado vai at\u00e9 as 12h e \u00e9 apenas para os trabalhadores que nasceram em janeiro. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/in3ueiIiOZDS8qwX7HWyOFVQLgM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/25/60/8726025", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/pagamento-de-auxilio-emergencial-e-fgts-provoca-filas-em-agencias-da-caixa-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Os pa\u00edses que foram exemplo mas sofrem agora com segunda onda de Covid-19", "description": "Aumentos significativos de novos casos em lugares como Austr\u00e1lia e Jap\u00e3o levam autoridades a implementar novas medidas de conten\u00e7\u00e3o e evidenciam dificuldade global em lidar com o novo coronav\u00edrus.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/tBUk8DSnGJXiq41WCMEov5d_Pvc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/h/E/3egZD6Qsedf09YiUQL6A/2020-07-17t043158z-189001835-rc2suh9y56v4-rtrmadp-3-health-coronavirus-australia.jpg", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/25/os-paises-que-foram-exemplo-mas-sofrem-agora-com-segunda-onda-de-covid-19.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Sandra Bel\u00ea afirma o pr\u00f3prio lugar ao se voltar para a Para\u00edba natal no \u00e1lbum 'Cantos de c\u00e1'", "description": "Artista lan\u00e7a em agosto disco que, entre ard\u00eancias e lirismos, oferece bela vis\u00e3o contempor\u00e2nea da m\u00fasica produzida por compositores da regi\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/10O4ZUUSAgnjiPC376sVNlMd8lQ=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/q/A/POaBFWTBSYgPGA91692A/sandrafotos-leo-accioly-sandra-bele.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/25/sandra-bele-afirma-o-proprio-lugar-ao-se-voltar-para-a-paraiba-natal-no-album-cantos-de-ca.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Com sol, praias da Zona Sul do Rio ficaram cheias neste s\u00e1bado; banho de sol segue proibido", "description": "\u00c9 poss\u00edvel praticar atividades f\u00edsicas individuais, como surf e stand up paddle. Nos finais de semana, todos os esportes coletivos em praias e lagoas seguem proibidos para evitar aglomera\u00e7\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8KIZuKeG4zRN3_5acT82Cd3UWdg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/44/59/8725944", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/cariocas-aproveitam-sabado-de-sol-para-se-exercitar-na-orla-do-rio-banho-de-sol-segue-proibido.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Bolsonaro diz que teste de coronav\u00edrus deu negativo e passeia de moto por Bras\u00edlia", "description": "Presidente foi diagnosticado com Covid-19 em 7 de julho e passou a despachar do Alvorada; ele n\u00e3o informou quando fez teste. Bolsonaro foi visto em loja sem m\u00e1scara.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/D5tCqTBuR-4gI2iGejzrA4k9Xno=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/15/65/8726515", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/25/bolsonaro-diz-que-teste-de-coronavirus-deu-resultado-negativo.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "Ex-deputado Jos\u00e9 Mentor (PT) morre aos 71 anos ap\u00f3s ser v\u00edtima de coronav\u00edrus em SP, diz partido", "description": "Ele estava internado na UTI do Hospital 9 de Julho. Advogado, Mentor foi deputado federal por quatro legislaturas.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/IAC4xUcMTFoFF6VMSXopOTRY8QI=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/21/65/8726521", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/ex-deputado-jose-mentor-pt-morre-vitima-de-coronavirus-em-sp-diz-partido.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Zool\u00f3gico da Sib\u00e9ria registra o nascimento de 16 filhotes de felino raro", "description": "Felino origin\u00e1rio do sul da Sib\u00e9ria e da \u00c1sia central \u00e9 uma das esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o. Institui\u00e7\u00e3o trabalha para preserva\u00e7\u00e3o desses gatos h\u00e1 mais de 20 anos.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Ihj6tN0xbgYHNFkucOtq4ipIJsw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/4/L/QN8rnkSq2Qeb0IA0JjEA/109713395-3256662844401067-8816139519600486287-o.jpg", "link": "https://g1.globo.com/natureza/noticia/2020/07/25/zoologico-da-siberia-registra-o-nascimento-16-felinos-raros.ghtml", "categoria": " Natureza "},
{"title": "7 pontos para entender como seria viver no planeta com 1 bilh\u00e3o de pessoas a menos", "description": "Novo mundo pode ter popula\u00e7\u00f5es mais enxutas e idosas, onde migra\u00e7\u00f5es e trocas multilaterais preencher\u00e3o v\u00e1cuos na for\u00e7a de trabalho e abrir\u00e3o espa\u00e7o para novas pot\u00eancias.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/5qGiJNX6zL5rGjej-gmXnEA8HKY=/540x304/top/smart/http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2012/07/11/2012-07-11t075835z_20037282.jpg", "link": "https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2020/07/25/7-pontos-para-entender-como-seria-viver-no-planeta-com-1-bilhao-de-pessoas-a-menos.ghtml", "categoria": " Ci\u00eancia e Sa\u00fade "},
{"title": "As li\u00e7\u00f5es da vacina que chegou de 'bra\u00e7o em bra\u00e7o' ao Brasil em 1804", "description": "\u00c9 poss\u00edvel tra\u00e7ar paralelos entre a inven\u00e7\u00e3o da vacina moderna, a corrida atual contra a covid-19 e os movimentos de contesta\u00e7\u00e3o a ambos. Veja o que podemos aprender com a erradica\u00e7\u00e3o da var\u00edola e outros programas de imuniza\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/9CEeH5wKvNCvx6FAgNl0lV8Uuzs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/04/24/8712404", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/vacina/noticia/2020/07/25/as-licoes-da-vacina-que-chegou-de-braco-em-braco-ao-brasil-em-1804.ghtml", "categoria": " Vacina "},
{"title": "Com queda em demanda por etanol, produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facar tem alta de 49,9% no Centro-Sul, diz Unica", "description": "Em um ano, participa\u00e7\u00e3o do subproduto da cana saltou de 34,89% para 46,69%. Volume de combust\u00edvel processado nas usinas registra baixa de 5,88% desde in\u00edcio da safra.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/RgXab3QwfS71IknUZrDHe0rfR4M=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/4/f/LmiE5IQ0a1GWFvB7GHzw/a-producao-de-acucar-em-araras-tambem-contribuiu-para-melhorar-o-cenario-da-exportacao-35-e-exportado.png", "link": "https://g1.globo.com/sp/ribeirao-preto-franca/noticia/2020/07/25/com-queda-em-demanda-por-etanol-producao-de-acucar-tem-alta-de-499percent-no-centro-sul-diz-unica.ghtml", "categoria": " Ribeir\u00e3o Preto e Franca "},
{"title": "V\u00edrus espionam sistema operacional da Apple e roubam carteiras de criptomoedas", "description": "Especialistas encontram novos ataques que miram usu\u00e1rios de MacBook.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Evk9Jsb2Yj1VxBf0Y5nTQ03T0H4=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/y/u/n2EJvZS82Ldv584dSoGQ/apple-bitcoin.jpg", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/blog/altieres-rohr/post/2020/07/25/virus-espionam-sistema-operacional-da-apple-e-roubam-carteiras-de-criptomoedas.ghtml", "categoria": " Blog do Altieres Rohr "},
{"title": "Brasil tem 1.097 mortes em m\u00e9dia nos \u00faltimos 7 dias; 11 estados est\u00e3o com mortes subindo", "description": "M\u00e9dia m\u00f3vel dos \u00faltimos sete dias \u00e9 recorde desde o in\u00edcio da pandemia. Houve um crescimento de 6% em rela\u00e7\u00e3o aos \u00f3bitos registrados em 14 dias - ou seja, ainda num patamar est\u00e1vel. Pa\u00eds conta 86.496 \u00f3bitos e 2.396.434 infectados com coronav\u00edrus, de acordo com o cons\u00f3rcio de ve\u00edculos de imprensa.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zLtWm-_5rhi8xnSES4vJ8LqV0Pk=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/9/s/6puCyWT1uLkAbQJBEAvQ/subindo.png", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/25/casos-e-mortes-por-coronavirus-no-brasil-em-25-de-julho-segundo-consorcio-de-veiculos-de-imprensa.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Ap\u00f3s um ano, Justi\u00e7a de SP ouvir\u00e1 pela 1\u00aa vez, por videoconfer\u00eancia, acusados por roubar 780 kg de ouro, joias e rel\u00f3gios em Cumbica", "description": "Dos 8 investigados pelos crimes em 2019 no aeroporto de Guarulhos, 1 morreu por doen\u00e7a, 2 s\u00e3o procurados e 5 est\u00e3o presos. Bens avaliados em R$ 125 milh\u00f5es n\u00e3o foram recuperados.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/LiSirz-sQcEYGZAmRw8KxvQjthw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/65/47/8724765", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/apos-um-ano-justica-de-sp-ouvira-pela-1a-vez-por-videoconferencia-acusados-por-roubar-780-kg-de-ouro-joias-e-relogios-em-cumbica.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Soro contra a Covid-19 feito com plasma de cavalo ser\u00e1 testado em humanos na Argentina", "description": "A ideia \u00e9 que os animais forne\u00e7am os anticorpos para o tratamento da doen\u00e7a; o soro deve ser administrado em quem j\u00e1 est\u00e1 doente e n\u00e3o \u00e9 uma vacina.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/fX95UvNRi72Fvr4LRk2SbA9ibuU=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/68/54/8675468", "link": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/07/25/soro-contra-a-covid-19-feito-com-plasma-de-cavalo-sera-testado-em-humanos-na-argentina.ghtml", "categoria": " Coronav\u00edrus "},
{"title": "Caixa abre 680 ag\u00eancias neste s\u00e1bado; veja lista", "description": "Atendimento ser\u00e1 aos benefici\u00e1rios do Aux\u00edlio Emergencial e do saque emergencial do FGTS.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/P6Tn-uMxsAXBcoVQUF_83-aFV8o=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/56/55/8725556", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/25/caixa-abre-680-agencias-neste-sabado.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Em formato de live, Sambinha na Laje tem sete horas de m\u00fasica neste s\u00e1bado (25)", "description": "Mesa Doze, Preto no Branco, Daquele Jeito, Som e Balan\u00e7o, Fam\u00edlia Al\u00e9m do Normal e Xingu s\u00e3o atra\u00e7\u00f5es de evento que ser\u00e1 transmitido pelo YouTube.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ma2I6WauHTttHP80cjgycWgr8pw=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Z/D/Ti2qXtTvqxzF2JSerIHg/alemdonormal.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rn/rio-grande-do-norte/noticia/2020/07/25/em-formato-de-live-sambinha-na-laje-tem-sete-horas-de-musica-neste-sabado-25.ghtml", "categoria": " Rio Grande do Norte "},
{"title": "Veja os destaques do Globo Rural deste domingo (26/07/2020)", "description": "Programa mostra o uso de abelhas na agricultura, esses insetos ajudam na poliniza\u00e7\u00e3o das lavouras, aumentam a produtividade e a renda do agricultor.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ebQ2-EizOo8829Zf18OLJyzax2E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/16/57/8725716", "link": "https://g1.globo.com/economia/agronegocios/globo-rural/noticia/2020/07/25/veja-os-destaques-do-globo-rural-deste-domingo-26072020.ghtml", "categoria": " Globo Rural "},
{"title": "Doutores da Alegria fazem festival virtual com Toquinho, Palavra Cantada, Beatles Para Crian\u00e7as e outras atra\u00e7\u00f5es ", "description": "Evento ter\u00e1 7 horas de dura\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 transmitido pelas redes sociais. Renda obtida ser\u00e1 destinada \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades da institui\u00e7\u00e3o.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/w5QaRDHUj8cAuolJSm0SBDzHCHs=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/64/53/8635364", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/07/25/doutores-da-alegria-fazem-festival-virtual-com-toquinho-palavra-cantada-beatles-para-criancas-e-outras-atracoes.ghtml", "categoria": " S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Relembre hist\u00f3rias da boate Nuth Barra, 'point' de Rom\u00e1rio e Ja Rule nos anos 2000, e que ser\u00e1 demolida", "description": "Boate foi reduto de jogadores de futebol e muitos famosos. Local inaugurou em 2000 e estava sem funcionamento desde 2015. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/Zv9riR2M7dvs4_dXCx3z28et_YM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/3/wWLskeRp2eaLxtP800Aw/captura-de-tela-2020-07-24-as-15.04.06.png", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/relembre-historias-da-boate-nuth-barra-point-de-romario-e-ja-rule-nos-anos-2000-e-que-sera-demolida.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Vocalista da banda 'Renato e Seus Blue Caps' est\u00e1 em estado grave no Rio ap\u00f3s cirurgia", "description": "Ele teve complica\u00e7\u00f5es ap\u00f3s cirurgia card\u00edaca de dissec\u00e7\u00e3o da aorta. Apesar do estado delicado, filha diz que recupera\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo um milagre.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/8yLMGNvJcYkSEdl4crTFLkl_GuM=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/5/K/m44J0FQuGb9ABvYyxsXA/whatsapp-image-2020-07-24-at-20.10.17.jpeg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/vocalista-da-banda-renato-e-seus-blue-caps-esta-em-estado-grave-no-rio-apos-cirurgia.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "MP que flexibiliza regras trabalhistas perdeu a validade; veja o que muda", "description": "De acordo com advogados ouvidos pelo G1, tudo o que foi acordado entre as empresas e funcion\u00e1rios enquanto a MP estava em vigor continua tendo validade. No entanto, n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel implementar as regras desde o dia 20 de julho. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/7hhKNskVgKKeHy4dMXimzDGfK6c=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/66/42/8524266", "link": "https://g1.globo.com/economia/concursos-e-emprego/noticia/2020/07/25/mp-que-flexibiliza-regras-trabalhistas-perdeu-a-validade-veja-o-que-muda.ghtml", "categoria": " Concursos e Emprego "},
{"title": "Tomorrowland virtual tem sets de Armin van Buuren, Dimitri Vegas e Stevie Aoki neste s\u00e1bado", "description": "'Tomorrowland Around the World' acontece neste s\u00e1bado e domingo (26), com ingressos a partir de R$ 70. DJs brasileiros Anna, Vintage Culture e Cat Dealers est\u00e3o na programa\u00e7\u00e3o. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/JAjGJ3qFZ5qZgLcgdxR3nYqvgFE=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/61/60/8456061", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/lives/noticia/2020/07/25/tomorrowland-virtual-tem-sets-de-armin-van-buuren-dimitri-vegas-e-stevie-aoki-neste-sabado.ghtml", "categoria": " Lives "},
{"title": "Investimento em redu\u00e7\u00e3o do desmatamento e do tr\u00e1fico de animais previne pandemias, diz estudo na Science", "description": "Grupo de pesquisadores diz que investimento p\u00fablico em preserva\u00e7\u00e3o ambiental custa menos do que o gasto econ\u00f4mico e social devido a uma pandemia como a da Covid-19. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/MSpmtBItaN8vC6yu9TlWlKDkmbA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/74/69/8706974", "link": "https://g1.globo.com/natureza/noticia/2020/07/25/investimento-em-reducao-do-desmatamento-e-do-trafico-de-animais-previne-pandemias-diz-estudo-na-science.ghtml", "categoria": " Natureza "},
{"title": "Academia Militar das Agulhas Negras tem mais de 240 casos de Covid-19 entre os 1,8 mil alunos", "description": "Dados registrados at\u00e9 20 de junho foram obtidos pelo G1 via Lei de Acesso. N\u00famero de casos na 'forja de l\u00edderes' da Aman era equivalente \u00e0 metade de todos os registros em Resende, onde fica a academia do Ex\u00e9rcito. Em maio, Escola da Aeron\u00e1utica em Barbacena registrou surto da doen\u00e7a, com 204 alunos que testaram positivo. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/uqJxpokYteups5IiCxse5WzSdR8=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/Q/N/eolffgT3qcfhvYkYRsNQ/49825466043-392994e8b7-k.jpg", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/25/academia-militar-das-agulhas-negras-tem-mais-de-240-casos-de-covid-19-entre-os-18-mil-alunos.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "Ap\u00f3s terem perfis suspensos pelo STF, bolsonaristas usam contas alternativas para postar em redes sociais", "description": "Blogueiro Allan dos Santos, empres\u00e1rio Luciano Hang e ex-deputado Roberto Jefferson recorreram a p\u00e1ginas alternativas. Decis\u00e3o do ministro Alexandre de Moraes determinou suspens\u00e3o de contas de 16 pessoas no Twitter e no Facebook.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/f5tXjrjI3BlukoEVqZSrYhFVTa0=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/01/43/8724301", "link": "https://g1.globo.com/economia/tecnologia/noticia/2020/07/25/apos-terem-perfis-suspensos-pelo-stf-bolsonaristas-usam-contas-alternativas-para-postar-em-redes-sociais.ghtml", "categoria": " Tecnologia "},
{"title": "Se ligue nos links (25 de julho)", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/YlK2-rEPoZyw_Q55_Lf_6i7hBDo=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/y/G/Jrmh3IS0ClObA85JGCVQ/2020-07-01t000000z-316206534-rc2ckh9vbmlt-rtrmadp-3-health-coronavirus-biontech-pfizer-1.jpg", "link": "https://g1.globo.com/mundo/blog/helio-gurovitz/post/2020/07/25/se-ligue-nos-links-25-de-julho.ghtml", "categoria": " Blog do Helio Gurovitz "},
{"title": "Covid-19 nos hospitais da TV: S\u00e9ries m\u00e9dicas retratam a pandemia e fazem doa\u00e7\u00f5es na vida real", "description": "Semana Pop deste s\u00e1bado (25) fala sobre como o novo coronav\u00edrus tem impactado produ\u00e7\u00f5es como 'Grey's Anatomy', 'Sob press\u00e3o' e 'The good doctor'.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/FW05JXrab802iYGdqKI4EIbMy1E=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/52/47/8724752", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/25/covid-19-nos-hospitais-da-tv-series-medicas-retratam-a-pandemia-e-fazem-doacoes-na-vida-real.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "},
{"title": "Meta para matr\u00edculas no ensino superior dever\u00e1 ser atingida s\u00f3 em 2041, afirma entidade; pandemia poder\u00e1 agravar ainda mais o quadro", "description": "Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o prev\u00ea que 33% dos brasileiros entre 18 e 24 anos estejam no ensino superior at\u00e9 2024. No ritmo que as matr\u00edculas est\u00e3o, percentual dever\u00e1 ser alcan\u00e7ado 17 anos ap\u00f3s o previsto.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/opWnAbkiMjdzhfdTcC7vNOJ3ZZo=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/87/75/8697587", "link": "https://g1.globo.com/educacao/noticia/2020/07/25/meta-para-matriculas-no-ensino-superior-devera-ser-atingida-so-em-2041-afirma-entidade-pandemia-podera-agravar-ainda-mais-o-quadro.ghtml", "categoria": " Educa\u00e7\u00e3o "},
{"title": "Onze pa\u00edses tributam transa\u00e7\u00e3o financeira, diz estudo; Guedes quer taxar 'pagamento eletr\u00f4nico'", "description": "Estudo do professor e pesquisador da FGV Isa\u00edas Coelho mostra que esse tipo de tributo, cogitado pela equipe econ\u00f4mica, \u00e9 cobrado principalmente na Am\u00e9rica Latina. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/zvbrqr9x_atwF_rJG9Wmr8kfodk=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/97/81/8718197", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/25/onze-paises-tributam-transacao-financeira-diz-estudo-guedes-quer-taxar-pagamento-eletronico.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Ap\u00f3s ordem da China para fechamento, consulado dos EUA em Chengdu amanhece com forte seguran\u00e7a", "description": "China reagiu ao fechamento do consulado do pa\u00eds em Houston, no Texas. Tens\u00e3o entre as duas maiores economias do mundo se agravou nos \u00faltimos meses.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/QAGefC2lVesUM3J1XaMGkV0jRSM=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/49/85/8718549", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/apos-ordem-da-china-para-fechamento-consulado-dos-eua-em-chengdu-amanhece-com-forte-seguranca.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Voc\u00ea viu? Vacinas para Covid-19 em testes, exclus\u00e3o de contas de bolsonaristas e mais not\u00edcias da semana", "description": "Leia sele\u00e7\u00e3o de reportagens publicadas no G1 com as not\u00edcias mais lidas de 20 a 24 de julho.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/L7t2RKzECuwtQbT1w0MvfgYlaVg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/46/18/8711846", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/25/voce-viu-vacinas-para-covid-19-em-testes-exclusao-de-contas-de-bolsonaristas-e-mais-noticias-da-semana.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Lives de hoje: Wesley Safad\u00e3o, Bruno & Marrone, Matheus & Kauan, Elza Soares e mais shows", "description": "Neste s\u00e1bado (25), Jorge & Mateus, Maria Rita, Bell Marques, Luccas Carlos, Ego Kill Talent, Sorriso Maroto e Flavio Venturini tamb\u00e9m fazem transmiss\u00f5es. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/S6slKaigml6YWMvWIVkro8xd_0o=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/94/45/8704594", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/lives/noticia/2020/07/25/lives-de-hoje-wesley-safadao-bruno-and-marrone-matheus-and-kauan-elza-soares-e-mais-shows.ghtml", "categoria": " Lives "},
{"title": "Discos para descobrir em casa \u2013 'Show', N\u00e1 Ozzetti, 2001", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/Apj_TwQJ8IOOTrgT7I5FLPzEHYg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/o/3/inWbM0TzKBkjX5Z1xArw/nashow.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/musica/blog/mauro-ferreira/post/2020/07/25/discos-para-descobrir-em-casa-show-na-ozzetti-2001.ghtml", "categoria": " Blog do Mauro Ferreira "},
{"title": "Aux\u00edlio Emergencial: Caixa libera saques e transfer\u00eancias de novas parcelas neste s\u00e1bado; veja quem pode sacar", "description": "Para os trabalhadores que receberam a primeira parcela at\u00e9 maio (primeiro e segundo lotes de aprovados), ser\u00e3o liberados saques e transfer\u00eancias de duas parcelas na mesma data. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/M89AtL0qVL5mWCbGSimi1_I1Uqg=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/70/64/8726470", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/25/auxilio-emergencial-caixa-libera-saques-e-transferencias-de-novas-parcelas-neste-sabado-veja-quem-pode-sacar.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Caixa come\u00e7a a liberar saques e transfer\u00eancias de at\u00e9 R$ 1.045 do FGTS neste s\u00e1bado", "description": "Calend\u00e1rio seguir\u00e1 m\u00eas de nascimento do benefici\u00e1rio. Cada trabalhador poder\u00e1 sacar at\u00e9 R$ 1.045 de contas ativas (do emprego atual) ou inativas (de empregos anteriores). ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/VsyoViZklylMr23jPR53do3ezKg=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/e/r/G4BZoWQ0CjB8A0iwJWeg/fgts.png", "link": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/07/25/caixa-comeca-a-liberar-saques-e-transferencias-de-ate-r-1045-do-fgts-neste-sabado.ghtml", "categoria": " Economia "},
{"title": "Passageira \u00e9 retirada de avi\u00e3o nos EUA por n\u00e3o usar m\u00e1scara", "description": "Mulher teria discutido com funcion\u00e1rios e argumentado que tinha problemas de sa\u00fade, diz imprensa americana.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/UyZRRoP7ZeCK8EtnAQuSnEzJ6MA=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/38/40/8614038", "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/07/24/passageira-e-retirada-de-aviao-nos-eua-por-nao-usar-mascara.ghtml", "categoria": " Mundo "},
{"title": "Veja trechos do depoimento de Paulo Marinho no inqu\u00e9rito que apura se opera\u00e7\u00e3o da PF vazou", "description": "Opera\u00e7\u00e3o atingiu Fabr\u00edcio Queiroz, ex-assessor do senador Flavio Bolsonaro, filho do presidente Jair Bolsonaro.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/p883zD0fjS7casgXCy4-QFiDQkw=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/49/56/8725649", "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/07/24/veja-trechos-do-depoimento-de-paulo-marinho-no-inquerito-que-apura-se-operacao-da-pf-vazou.ghtml", "categoria": " Pol\u00edtica "},
{"title": "obcecada com 'normal people'", "description": null, "image_url": "https://s2.glbimg.com/fY8VSyKtV2oNuE4WeV4EIe22iRc=/540x304/top/smart/https://i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/2/5/J8GJ0ITD2sPmBbjGC6Pw/normalpeople.jpg", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/blog/legendado/post/2020/07/24/obcecada-com-normal-people.ghtml", "categoria": " Blog Legendado "},
{"title": "F\u00f3rum de blocos de rua diz que n\u00e3o foi ouvido por Covas sobre adiamento e nova data para carnaval de S\u00e3o Paulo", "description": "Entidade que re\u00fane mais de 200 blocos de carnaval afirma que o atual secret\u00e1rio da Cultura, Hugo Possolo, precisa abrir canal de discuss\u00e3o com todos os blocos da cidade e n\u00e3o fazer apenas \"escuta seletiva\" entre grupos que re\u00fanem mais de 200 mil foli\u00f5es.", "image_url": "https://s2.glbimg.com/ctQ2gE3uR-1iMcL3uqD6TOJZSsc=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/90/52/8725290", "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/carnaval/2021/noticia/2020/07/24/entidade-de-blocos-de-rua-diz-que-nao-foi-ouvida-por-covas-sobre-adiamento-e-nova-data-do-carnaval-de-sao-paulo.ghtml", "categoria": " Carnaval 2021 em S\u00e3o Paulo "},
{"title": "Corpo de S\u00e9rgio Ricardo \u00e9 enterrado no Rio ", "description": "Vel\u00f3rio e enterro foram abertos ao p\u00fablico. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/CZS54dM5SowIyzN6ZbP7G5Ctq-U=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/47/13/8721347", "link": "https://g1.globo.com/rj/rio-de-janeiro/noticia/2020/07/24/corpo-de-sergio-ricardo-e-enterrado-no-rio.ghtml", "categoria": " Rio de Janeiro "},
{"title": "'The Walking Dead' adia final de temporada para outubro de 2021 por causa do coronav\u00edrus", "description": "Epis\u00f3dio final ser\u00e1 estendido em especial com seis programas; veja trailer. ", "image_url": "https://s2.glbimg.com/S6slKaigml6YWMvWIVkro8xd_0o=/540x304/top/smart/filters:max_age(3600)/https://s01.video.glbimg.com/deo/vi/94/45/8704594", "link": "https://g1.globo.com/pop-arte/noticia/2020/07/24/the-walking-dead-adia-final-de-temporada-para-outubro-de-2021-por-causa-do-coronavirus.ghtml", "categoria": " Pop & Arte "}
]